<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>notebook on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/notebook/</link>
    <description>Recent content in notebook on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 13:46:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/notebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>fail use mermaid notebook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0056/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 13:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0056/</guid>
      <description>Ketertarikan untuk menggunakan fitur diagram Mermaid dalam IPython Notebook telah membawa pada paket nb-mermaid dengan satu-satunya versi 0.1.0 dirilis pada 28 Juli 2015 [1] dan paket yang mendukung diagram Mermaid dalam Jupyter Notebook ini ternyata telah deprecated [2]. Upaya instalasi telah dilakukan dan menemui masalah tanpa jawaban [3].
Terdapat alternatif lain untuk menggunakan Mermaid dalam Python, seperti melaui penyisipan kode HTML dan memanggil CDN JavaScript Mermaid dan melakukan inisialisasinya dengan memanfaatkan suatu fungsi JavaScript, setTimeout() [4] atau tanpanya [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install notebook mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0054/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 09:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0054/</guid>
      <description>Untuk dapat menggambarkan diagram alir pada bagian Markdown dalam suatu IPython Motebook diperlukan instalasi diagram Mermaid [1].
installing problem Melakukan instalasi nb-mermaid dengan pip.
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip show nb-mermaid WARNING: Package(s) not found: nb-mermaid PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip install nb-mermaid Collecting nb-mermaid Downloading nb-mermaid-0.1.0.tar.gz (161 kB) ---------------------------------------- 161.2/161.2 KB 508.4 kB/s eta 0:00:00 Preparing metadata (setup.py) ... done Collecting IPython&amp;lt;4.0,&amp;gt;3.0 Using cached ipython-3.2.3-py3-none-any.whl (3.4 MB) Collecting jupyter-pip Using cached jupyter_pip-0.3.1-py3-none-any.whl Building wheels for collected packages: nb-mermaid Building wheel for nb-mermaid (setup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install jupyter notebook windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0032/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0032/</guid>
      <description>Terdapat informasi bahwa persamaan matematika dapat dituliskan dalam Jupyter Notebook [1] perlu terlebih dahulu menginstalnya bila belum. Perlu versi Python tertentu bila ingin menginstalnya menggunakan pip [2]. Selain Jupyter Notebook klasik, mungkin juga dapat dinstal JupyterLab dan Voilà bila diperlukan [3]. Untuk saat ini hanya akan diinstal Jupyter Notebook. Proses instalasi dilakukan menggunakan PowerShell 5.1.19041.1320 pada Windows 10.0.19042.
pip Perlu terlebih dahulu dilihat versi pip dan diperbarui [4].
PS L:\home\cookbook&amp;gt; pip --version pip 22.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
