<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>random on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/random/</link>
    <description>Recent content in random on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2022 22:34:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/random/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>random-numbers-4-digits</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0110/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 22:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0110/</guid>
      <description>Bilangan acak yang terdiri dari empat angka dapat memiliki nilai 1000 sampai 9999 [1] atau ada pula yang mulai dari 0000 sampai 9999, yang dapat dibuat dengan Microsoft Excel [2] ataupun JavaScript [3]. Dengan demikian terdapat antara 9000 dan 10000 kombinasi yang mungkin. Di sin akan didiskusikan hanya bilangan yang bernilai antara 1000 dan 9999.
python Dalam bahasa pemrograman Python bilangan bulat dapat dibuat menggunakan fungsi randint(), yang dengan menggunakan metode list comprehension dengan pengulangan for sehingga tersimpan dalam suatu list [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random rectangles</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0097/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0097/</guid>
      <description>Diskusi makan siang dengan katimport di karsa dan tercetuskan keleluasaan untuk berkreasi mengingat kurang terlalu paham bentuk yang kualitatif dikarenakan terbiasa dengan yang kuantitataif. Kata kunci sementara adalah bilangan acak.
random number Bilangan acak, baik berupa bilangan riil ataupun bulat dapat dibangkitkan dalam Python berbentuk bilangan tunggal ataupun telah bebentuk suatu array [1].
count Untuk menjamin bahwa bilangan-bilangan bulat acak yang dibangkitkan memenuhi jumlah tertentu untuk masing-masing nilai, terutama bila telah dalam bentuk list, perlu dihitung jumlah masing-masing bilangan yang harus sama dengan pemesanan awal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
