<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bubble on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/bubble/</link>
    <description>Recent content in bubble on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 11:24:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/bubble/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>discussion-and-pdsk</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0133/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 11:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0133/</guid>
      <description>[1]
next plan Untuk membuat simulasi terbentuknya gelembung pada pembuat gelembung, naiknya gelembung dalam air, dan lepasnya gelembung setelah mencapai permukan air, akan digunakan molecular dynamics (MD) dan agent-based model (ABM) yang digabungkan untuk mengakomodasi lompatan mekanisme yang tidak fisis seperti pada pekerjaan sebelumnya
Gambar 1. Coretan diskusi di ruang kerja untuk Terdapat setidaknya tidak tahap yang ditentukan dengan syarat berbeda antar setiap tahapnya. Antara tahap pertama dan kedua ditentukan oleh kekuatan gaya tegangan permukaan gelembung melawan gaya apung gelembung, sedangkan anara tahap kedua dan ketiga ditentukan oleh posisi titik tengah gelembung relatif terhadap permukaan air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>missed meeting</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0125/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 15:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0125/</guid>
      <description>Pertemuan pada Kamis, 21 Juli 2022, jam 0930-an di Lab Komputasi Lanjut, Fisika [1], dilakukan secara luring.
directions Terdapat arahan dari promotor saat pertemuan luring.
Persiapan ujian PSK1 dengan melakukan perbaikan slide dalam hal alur, dan konten. Pengukuran gelembung dilanjutkan dengan setup terbaru, yang sudah tidak bocor. Pengajuan dana penelitian LPDP sesuai dengan ketentuan, dengan bahan hanya 50% dari pagu (35 juta-an). RAB akan diusulkan oleh mahasiswa dan akan dilengkapi untuk pengembangan lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bubble two settings</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0090/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0090/</guid>
      <description>Diskusi dari dilakukan dua sesi mengingat yang pertama [1] luput karena kedatangan tamu, sehingga diselenggarakan sebagai tambahan yang kedua [2].
observation Untuk pengamatan digunakan dua kamera berbeda dengan parameter aliran yang sama akan tetapi kedalaman yang berbeda, seperti diberikan pada gambar berikut ini.
Gambar 1. Pengamatan gelembung untuk laju alir 0.4 l/min dengan perangkat keras yang berbeda.
Perbedaan kedua hasil rekaman pada Gambar 1 dapat dimanfaatkan untuk tujuan berbeda, misalnya gelembung lebih bulat untuk konfirmasi ukuran dan gelembung lebih jarang untuk memudahkan tracking dalam mendapatkan jarak tempuh, waktu, lalu laju rata-rata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble photo</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0084/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 21:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0084/</guid>
      <description>Eksperimen perekaman gelembung dengan rentang laju alir lebih rendah dari sebelumnya telah dilaporkan baik menggunakan kamera foto ataupun video [1].
observation Pengamatan dilakukan menggunakan kamera Fujifilm X-A2 Mirrorless, F-stop f/1.4, Exposure time 1/200 sec, ISO speed ISO-2000, Exposure bias +0.3 step, Focal length 35 mm, Max aperture 1, Metering mode Pattern, 35mm focal length 53. Original size 3264 px × 4896 px, Resolution 72 dpi × 72 dpi, Bit depth 24, Resolution unit 2, Colour representation sRGB, Compressed bits/pixel 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>initial observation of bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0081/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0081/</guid>
      <description>Diskusi mengenai data dari observasi awal untuk membuat gelembung [1] dan mendapat arahan dari pembimbing utama [2].
observation Observasi awal telah dilakukan dengan hasil diberikan seperti pada gambar berikut ini.
(a) (b) (c) (d) (e) (f) Gambar 1. Observasi gelembung nitrogen dengan laju aliran: (a) 0.5 l/min, (b) 1 l/min, (c) 2 l/min, (d) 3 l/min, (e) 4 l/min, dan (f) 5 l/min.
Terlihat sekilas bahwa latar belakang hitam dengan pencahayaan dari samping memberikan hasil terbaik, Gambar 1(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0077/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0077/</guid>
      <description>Dalam suatu presentasi pengenalan terkait alat untuk menghasilkan aliran udara dengan suhu dan kelembaban tertentu [1], muncul gagasan untuk mendalami perihal peran gelembung dalam mengantarkan panas pada air dan membawa uap air sehingga temperatur dan humiditas yang diingankan.
info Proses pembelajaran mengenai topik ini dimulai dengan mencari informasi yang dapat diakses dan mencatatnya untuk dibaca lebih dalam kemudian.
rising ball Telah dilakukan pengamatan dan pembuatan model sederhana untuk bola yang bergerak ke atas dalam fluida karena $\rho_b &amp;lt; \rho_f$ dengan menempuh lintasan zigzag sehingga dapat diperoleh hasil yang hanya dapat dibandingkan secara kualitatif [2], seperti diberikan pada gambar berikut ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
