<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/</link>
    <description>Recent content on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 17:11:47 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>fi110x-yz-2022-1-preparation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0119/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 17:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0119/</guid>
      <description>Pada Program Tahap Persiapan Bersama terdapat dua jenis mata kuliah Fisika Dasar I [1], yaitu jenis A dengan 4 SKS [2] dan B 3 SKS [3].
syllabus FI1101 (4 SKS): Kinematika Benda Titik, Gerak Relatif, Dinamika Benda Titik (hukum-hukum Newton dengan konsep gaya, usaha, dan energi, impuls, dan momentum, hukum-hukum kekekalan). Dinamika Sistem Benda Titik (pusat massa). Gerak Rotasi (momentum sudut, rotasi benda tegar dengan sumbu tetap), Elastisitas dan Osilasi, Gelombang Mekanik, Statika dan Dinamika Fluida, Termofisika (teori kinetik gas, kalor, usaha, hukum I termodinamika, efisiensi dan siklus Carnot) [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/about/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/about/</guid>
      <description>Last entry is 0118.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fgd-land-cover-busaw</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0118/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0118/</guid>
      <description>Undangan FGD bauran disampaikan kemarin larut malam [1]. Lokasi kegiatan dipilih tidak jauh dari kampus. Dalam kegiatan ini didiskusikan bebeberapa hal dengan semangat bahwa bila bersilaturahmi, baik dilakukan secara luring, daring atuapun bauran, akan muncul sesuatu yang baru.
disccussion Kegiatan meliputi 1) Sambutan dari Ketua Tim P2MI, pa Sparisoma V., 2) Usulan FGD Perubahan Tutupan Lahan (minggu depan), 3) Diskusi Multi Disiplin [1], dan diakhir dengan makan siang bersama, yang dilaksanakan di Hotel Bumi Sawunggaling, Jalan Sawunggaling No 13, Tamansari, Bandung 40132 [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>janus-aunp-array-sim-exp</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0117/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0117/</guid>
      <description>Sekitar seminggu sebelumnya dihubungi oleh Priastuti Wulandari untuk menjadi penguji sidang dari bimbingannya Muhammad Tegar Pambudi pada Jumat, 15 Juli 2022, jam 0900 di Ruang Staf Lama. Draft tesis kemudian dikirimkan siangnya pada hari yang sama, yaitu versi 7 Juli [1], yang kemudian dikoresi daftar isinya dan menjadi versi 8 Juli [2] untuk tahap magister.
info Presenter merupakan seorang peserta program jalur cepat yang menyelesaikan program magisternya tepat dua semester. Terdapat pula dua luaran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-flowchart-data</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0116/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0116/</guid>
      <description>Presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring [1], walaupun sempat salah baca dan sudah hadir di kampus. Topik yang digusung adalah mengenai konduktivitas termal pada fluida yang merupakan bahan PCM [2].
technical problem Saat akan menghadiri presentasi daring, terkendala dengan komputer yang digunakan. Sempat dua kali restart baru akhirnya komputer dapat bekerja, mendeteksi WiFi, kamera web, dan bergabung dengan tautan Zoom yang diberikan.
Gambar 1. Tampilan layar komputer saat bermasalah dengan restart pertama kali (kiri) dan kedua kali (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cookbook-on-comp-phys</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0115/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 06:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0115/</guid>
      <description>Berawal dari menyapa kolega di suatu grup WA yang menyampaikan tautan papernya yang baru saja terbit [1], di mana penyampai merupakan penulis korespondensinya, tawaran untuk mengisi kolokium di Departemen Fisika Universitas Hasanuddin dilontarkan. Semula diminta untuk Selasa, 21 Juni 2022 yang dirasakan terlalu cepat dan diundur ke bulan berikutnya. Selanjutnya dikontak oleh rekan penyampai terkait informasi kegiatan dan koordinasi dilakukan dengan WA sampai kegiatan selesai dilaksanakan pada hari ini, Selasa, 12 Juli 2022, 0900 GMT+08, yang dipastikan dengan suatu surat undangan sebelumnya [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>supervision-2nd-presentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0114/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 13:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0114/</guid>
      <description>Pertemuan kedua untuk mencari topik TA dilakukan kembali secara daring [1], mundur setengah jam dari kala pertama kali dibicarakan. Terdapat tiga topik yang diusulkan. Salah satu tidak dapat hadir akan tetapi telah membicarakan bahwa akan mengerjakannya bersama-sama. Mungkin ada pembagian antara eksperimen sederhana dan simulasi.
proposed topics Simulasi DEM (discrete element method) untuk amplitudo vibrasi 2 mm, frekuensi vibrasi 28 Hz, koefisien restitusi 0.5, koefisien gesekan dinamis 0.5 yang diterapkan pada sistem butiran dua-dimensi kering dengan diameter butiran rata-rata 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>simple-weather-forecasting</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0113/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 10:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0113/</guid>
      <description>Aturan mendasar dari cuaca adalah bahwa apan yang terjadi kemarin, akan secara umum terjadi juga hari ini dan ini merupakan cara praktis (rule of thumb) yang bermanfaat dalam memperkirakan cuaca, di mana perilaku standarnya adalah melanjutkan pola harian [1]. Dalam rentang waktu yang lebih lebar parameter cuaca seperti temperatur memiliki pola berulang dalam satu tahun sehingga secara umum dapat diprediksi [2]. Walaupun para fisikawan mendefisikan iklim sebagai suatu sistem kompleks, yang tidak dapat diselesaikan secara analitik, akan tetapi dengan perkembangan komputasi pada tahun-tahun belakangan ini, terdapat sejumlah algoritma numerik untuk menyelesaikan, dengan algoritma pembelajaran mesin (Machine Learning algorithms) merupakan bagian dari algoritma-algoritma tersebut [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>simple-accounting</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0112/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 07:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0112/</guid>
      <description>Laba atau profit merupakan bagian dari penghasilan bila jumlah pemasukan telah melampaui pengeluaran [1], yang berbeda dengan pemasukan atau revenue yang merupakan penghasilan total yang diperoleh dari suatu usaha tanpa memperhitungkan pengeluaran [2]. Sesuatu yang perlu dikeluarkan agar usaya dapat berjalan dapat dibedakan menjadi biaya dan pengeluaran, yang agak berbeda penggunaannya pada bisnis dan akutansi [3]. Laba, yang dapat disebut juga keuntungan dalam batas-batas tertentu [4], diperoleh dengan mengurangkan total penghasilan dengan total pengeluaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>birth-year-age-riddle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0111/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 21:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0111/</guid>
      <description>Terdapat berbagai macam tebakan terkait dengan tahun lahir dan umur seseorang, seperti kaitan antara umur pada kuadrat tahun kelahiran [1], dua angka terakhir tahun kelahiran sama dengan umur sekarang [2], trick 79 bir dan 40 dolar terkait dengan tahun kelahiran [3], kemarin lusa dan tahun depan membuat umur berbeda tiga tahun, [4], dan jumlah kantung semen, umur, serta suatu angka saling terkait [5]. Di sini akan coba disinggung penyelesaiannya secara matematika disertai dengan penjelasan untuk dua macam terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random-numbers-4-digits</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0110/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 23:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0110/</guid>
      <description>Bilangan acak yang terdiri dari empat angka dapat memiliki nilai 1000 sampai 9999 [1] atau ada pula yang mulai dari 0000 sampai 9999, yang dapat dibuat dengan Microsoft Excel [2] ataupun JavaScript [3]. Dengan demikian terdapat antara 9000 dan 10000 kombinasi yang mungkin. Di sin akan didiskusikan hanya bilangan yang bernilai antara 1000 dan 9999.
python Dalam bahasa pemrograman Python bilangan bulat dapat dibuat menggunakan fungsi randint(), yang dengan menggunakan metode list comprehension dengan pengulangan for sehingga tersimpan dalam suatu list [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-read-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0109/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0109/</guid>
      <description>Tidak ada habis-habisnya keajaiban buku, media yang dapat menghilangkan stres, menyebabkan merasa lebih bahagia, dan meningkatkan kecerdasan [1]. Sayangnya terlalu banyak buku, akan tetapi terlalu sedikit waktu untuk dapat membacanya [2]. Untuk itulah terdapat bebagai daftar buku-buku yang perlu dibaca, dan salah satunya disusun berdasarkan suasana hati dan minat [3]. Seorang tokoh, Elon Musk, merekomendasikan sebuah daftar bacaan yang mungkin dapat mengubah hidup seseorang [4]. Untuk itulah halaman berisikan daftar buku, yang informasinya diperoleh dari media soal, dibuat untuk mengingatkan terdapatnya buku-buku atau media cetak lainnya yang mungkin menarik untuk dibaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>csx-interview-batch-5</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0108/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 16:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0108/</guid>
      <description>Wawancara untuk bergabung dengan CSX [1] dilakukan secara daring [2] dan ringkas [3].
applications Terdapat lima aplikasi pada batch lima yang semuanya telah lulus semacam tes Turing [4] atau lainnya, dan sebagian informasi tentangnya diberikan pada tabel berikut ini.
Tabel 1. Informasi singkat aplikasi yang diuji dan hasilnya.
Serial Number Time Type I/O FS FT AC 0-22215-1253-1 1400 MBTK I MA ✔ ✔ 0-22215-1203-2 1415 AIWx I IF ✖ ✔ 0-22215-1170-3 1430 PJGJ I BA ✖ ✔ 0-22215-0960-4 1445 NAWx I MA ✔ ✔ 0-22215-0484-5 1500 HHPx O FA ✖ ✔ MBTK dan NAWx merupakan bagian dari Program FT sehingga disarankan untuk dilanjukan oleh PIC sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>warpas-discussion-old-debt</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0107/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 13:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0107/</guid>
      <description>Dilakukan diskusi sembari makan siang di Warung Pasta [1] untuk mengingatkan kembali perihal tugas akhir [2], yang belum sempat dijadikan jurnal [3].
recall Cairan yang diletakkan pada wadah dengan volume tertentu ditumpahkan dengan memiringkan wadah sehingga tidak membasahi wadah seperti diberikan pada gambar berikut.
Gambar 1. Penumpahan fluida: posisi awal (kiri), cairan mulai tumpah dengan membahasi dinding luar wadah (tengah), dan sudut kritis di mana tumpahan cairan tidak lagi membasahi dinding luar wadah (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>itb-lppm-swl-5-pso</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0105/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 05:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0105/</guid>
      <description>Setelah jalan pagi ketigabelas [1], masih dalam upaya konsistensi walau tak selalu berurutan harinya, menghadiri acara Workshop Series LPPM ITB Vol 5 2022 oleh Faizal Rohmat mengenai Swarm Optimization for Water Resources Systems [2]. Terdapat akurasi informasi yang cukup rendah pada kedua paragraf sebelum bagian todo.
discussion Suasana diskusi setelah presentasi daring tertangkap seperti pada Gambar 1 berikut ini, yang arahkan oleh Prasanti Widyasih Sarli sebagai moderator.
Gambar 1. Setelah presentasi Swarm Optimization for Water Resources Systems oleh Faizal Rohmat, diajukan pertanyaan oleh Waluyo Hatmoko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dsti-visit-fix-lan</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0106/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 01:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0106/</guid>
      <description>Permasalahan jaringan telah terpecahkan, yang diduga semacam switching loop [1], di mana network loop ini dapat terjadi karena beberapa hal [2]. Saat setelah reparasi selesai sempat datang ketua UKA dari lab yang dikunjungi dan diberikan pengarahan agar melakukan perencanaan dengan baik ke depannya.
summaries Permasalahan jaringan yang diduga berubah network loop telah dapat terselesaikan setelah didapati ada dua kabel DSTI masuk ke router yang sama. Kecepatan jaringan kampus telah mencapai 8 Gpbs yang tidak terdukung oleh beberapa router dan switch di unit yang masih hanya sampai 100 Mbps, penggantian dapat dilaksanakan tahap per tahap dengan merencanakan, mengganggarkan, dan sampai memantau proses pengajuan sampai penerapannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-init-progress</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0104/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0104/</guid>
      <description>Pencatatan ini dilakukan keesokan harinya setelah presentasi isi makalah yang telah dikirim untuk iGSC [1], pencarian topik untuk tugas akhir [2], dan adanya form isian [3]. Di sini dituliskan beberapa kegiatan yang belum mengerucut sehingga masih disatukan.
initial discussion Nawaf Alfarizki dan Jonathan Adriel telah melakukan menelusuri beberapa makalah terkait ABM, yang masing-masing memulainya dari beberapa yang diberikan, seperti [4, 5] dan [6, 7] &amp;ndash; sejauh yang diingat, lalu melanjutkan ke makalah-makalah lain sebagaimana telah dipresentasikan secara singkat secara daring [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>star protocols 1</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0103/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0103/</guid>
      <description>Terdapat sebuah jurnal yang bersifat akses-terbuka direview-sejawat dari Cell Press yang menerbitkan langkah-per-langkah protokol eksperimen dan komputasi pada bidang sains hayati, kesehatan, kebumian, dan fisika, yang dikenal sebagai STAR (Structured Transparent Accessible Reproducible) Protocols, di mana diperlukan hanya tiga minggu untuk keputusan pertama (sejak naskah dikirimkan sampai diterima berita pertamanya) dan 11.21 minggu waktu pengulasan (mulai dari pengiriman naskah sampai diperoleh keputusan akhir editor) yang merupakan suatu metrik unjuk kerja yang mengagumkan [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>food sci technol china</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0101/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0101/</guid>
      <description>A colleague [1] has announced something very interesting in a DAAD Alumni WAG. It was Monday, 20 June 2022 about 1234 GMT+07, there is an offer about summer course online related to Food and Pharmaceutical Science College with target of 100 college students (ASEAN, will get SKPI), where the thema is Food Science and Technology China, where each lecturer or instructor will delivery materials in English about 60-90 minutes. There is an information related to SKPI [2], which will be given to participants of the event.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kopus gs rg sin</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0102/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0102/</guid>
      <description>[1] [2] [3] [4] [5] [6]
Table 1. Informasi indeks karya pada S, GS, RG, WoS, Sin.
Date 24.06 S-Docs 141 S-c 227 S-c-docs 197 S-h 6 S-rank-d 22 S-rank-h 450 S-Authors 9447 GS-h 9 GS-c 616 RG-i 1345 RG-c 417 RG-h 7 W-pub 2 W-c 30 W-h 2 Sin-Score 2893 Sin-3y 1218 Sin-ra 52 Sin-ra-3y 12 Sin-Auths 1601 notes url https://www.scopus.com/authid/detail.uri?authorId=14829794900 [20220624]. url https://www.scopus.com/results/authorNamesList.uri?affiliationId=60069382&amp;s=AF--ID%2860069382%29 [20220624]. url https://scholar.google.com/citations?user=_HjSaE0AAAAJ [20220624]. url https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduced to panopto</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0100/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0100/</guid>
      <description>Panopto merupakan suatu Video Content Management System (VCMS) yang memimpin dalam portal video daring untuk institusi bisnis dan edukasi [1], yang sebagai alat bantu merekam, mengorganisasi, dan membagi video, dirancang khusus untuk tujuan pendidikan sehingga amat tepat digunakan dalam kelas dan juga dalam pembelajaran jarak jauh [2]. Sebagai suatu piranti lunak penangkap kuliah, Panopto menginjinkan pengguna untuk menyisipkan video, audio, tangkapan layar, dan slide ke dalam rekaman, sehingga semua tingkatan pengguna, fakultas, staf, mahasiswa, dari institusi pelanggan dapat membuat dan membagi rekaman pada Panopto [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python-draw-svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0099/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0099/</guid>
      <description>Berawal dari adanya fitur untuk menampilkan diagram Mermaid dalam IPython Notebook yang sayangnya hasilnya belum dapat dilihat saat berkas diunggah ke GitHub akan tetapi dapat dilihat di nbviewer [1]. Mermaid menggambarkan diagram alir dan grafik berbasis SVG menggunakan bentuk Markdown [2]. Menggambar di IPython Notebook agar hasilnya dapat dilihat saat berkasnya diunggah ke GitHub salah satunya adalah dengan menggunakan Matplotlib, di mana gambar dengan Matplotlib ini juga dapat disimpan juga dalam format SVG [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>plasmon of sphere on planar surface</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0098/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0098/</guid>
      <description>Presentasi akhir yang beralih dari b4 ke m1 dalam trek cepat berlangsung siang ini di labnya. Draft makalah telah dikirimkan seminggu sebelumnya lewat email [1] akan tetapi luput terpantau. Hal yang dilakukan adalah eksperimen numerik terkait fenomena plasmon pada larik butiran bola di atas sistem planar dua lapis [2].
presentation Penelitian yang dilakukan merupakan upaya untuk mereproduksi ulang pekerjaan orang yang menggunakan piranti lunak yang sama dengan memanfaatkan FEM (finite element method).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random rectangles</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0097/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0097/</guid>
      <description>Diskusi makan siang dengan katimport di karsa dan tercetuskan keleluasaan untuk berkreasi mengingat kurang terlalu paham bentuk yang kualitatif dikarenakan terbiasa dengan yang kuantitataif. Kata kunci sementara adalah bilangan acak.
random number Bilangan acak, baik berupa bilangan riil ataupun bulat dapat dibangkitkan dalam Python berbentuk bilangan tunggal ataupun telah bebentuk suatu array [1].
count Untuk menjamin bahwa bilangan-bilangan bulat acak yang dibangkitkan memenuhi jumlah tertentu untuk masing-masing nilai, terutama bila telah dalam bentuk list, perlu dihitung jumlah masing-masing bilangan yang harus sama dengan pemesanan awal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install tracker 6 for win 10</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0096/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 07:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0096/</guid>
      <description>Sebagai persiapan untuk mempelajari bagaimana melakukan tracking pada suatu obyek, akan diinstal aplikasi Tracker, suatu alat bantu analisis video dan pemodelan, yang merupakan piranti lunak bebas dibangun pada framework Java Open Source Physics [1].
steps Buka situs Tracker dan carilah versi terinstal terbarunya, yang dalam hal ini adalah versi 6.0.8, rilis April 2022. https://physlets.org/tracker/#:~:text=Recent%20Tracker%20Versions
Unduh versi yang sesuai dengan spesifikasi komputer yang digunakan, di mana untuk saat ini adalah executable untuk Win64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notes-on-floating-body</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0095/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0095/</guid>
      <description>Banyak catatan kegiatan daring dan luring dari suatu grup WA [1] yang belum tercatatkan dan sudah bukan berbentuk ide lagi, melainkan telah terealisasi. Catatan-catatan tersebut akan ditambahkan dan mungkin tidak atau perlu mengubah tanggal tulisan ini, atau ditambahkan pada tulisan lainnya.
video Terdapat beberapa video yang telah direkam [2] sebagai data awal dan telah dipresentasikan sebelumnya tiga hari sebelumnya. Presentasi dilakukan dengan mode hibrida, campuran luring dan daring, dengan suasana diberikan pada Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inhomogenous agarose hydrogel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0094/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0094/</guid>
      <description>Diskusi dengan seorang kolega [1] perihal kelanjutan pekerjaannya [2] yang ingin ditingkatkan untuk bahan tidak homogen.
analysis Bila dengan FEA (Finite Element Analysis) dapat menggunakan SfePy [3] yang lebih bebas dibandingkan dengan Abaqus [4]. Alternatif pertama perlu memrogram sedangkan yang kedua dapat langsung digunakan akan tetapi terbatas pada fiturnya untuk edisi pelajar. Atau dapat pula dengan model pegas dan massa yang telah dibandingkan dengan prediksi isostrain [5] dan rules of mixture [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>halal-center-program</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0093/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 19:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0093/</guid>
      <description>Situs web PKH telah lama didiskusikan dan materi awal telah tersedia [1]. Terdapat setidaknya dua informasi mengenai pusat ini yang keduanya saling terhubung [2, 3].
activities ToT (Training of Trainer) Pendamping PPH (Proses Produk Halal) Batch 3 oleh Badan Penyelenggara Jaminan Produk Halal, Kementerian Agama Republik Indonesia pada 19-25 Feb 2022 [4]. Program Pengabdian Masyarakat Skema Top-Down/Penugasan Tahun 2022 Tahap 2 [5]. Kegiatan kedua ini akan disinergiskan dengan amanah dari kegiatan pertama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>planning short tutorial</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0092/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0092/</guid>
      <description>Setelah menghadiri orasi dua orang ilmiah dua orang guru besar Institut Teknologi Bandung [1], berlangsung makan siang dengan diskusi lalu dilanjutkan lebih jauh tutorial singkat, amat umum memengenai perencanaan. Hal-hal yang dapat ditangkap dan dipahai akan dituliskan kembali di sini dan kemungkinan banyak yang meleset karena masih belum dipahami.
concepts Apa yang dituliskan berikut ini belum tentuk benar apalagi akurat mengingat masih dalam proses belajar mengenai perencanaan. Koreksi akan dilakukan pada tulisan lain yang mengacu pada tulisan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bubble two settings</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0090/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0090/</guid>
      <description>Diskusi dari dilakukan dua sesi mengingat yang pertama [1] luput karena kedatangan tamu, sehingga diselenggarakan sebagai tambahan yang kedua [2].
observation Untuk pengamatan digunakan dua kamera berbeda dengan parameter aliran yang sama akan tetapi kedalaman yang berbeda, seperti diberikan pada gambar berikut ini.
Gambar 1. Pengamatan gelembung untuk laju alir 0.4 l/min dengan perangkat keras yang berbeda.
Perbedaan kedua hasil rekaman pada Gambar 1 dapat dimanfaatkan untuk tujuan berbeda, misalnya gelembung lebih bulat untuk konfirmasi ukuran dan gelembung lebih jarang untuk memudahkan tracking dalam mendapatkan jarak tempuh, waktu, lalu laju rata-rata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>special program critique</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0091/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 18:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0091/</guid>
      <description>Terdapat rencana melaksanakan program khusus untuk suatu hal yang perlu dibantu [1]. Dicoba untuk memberikan saran dan kritik agar program dapat berlangsung lebih baik.
lectures Terdapat 36 SKS yang perlu diambil pada tahun pertama oleh 13 F/S berbeda. Kebersamaan materi yang benar-benar hanyalah 12 SKS seperti diberikan di bawah ini.
Gambar 1. Kebersamaan kuliah pada tahun bersama berbagai fakultas dan sekolah: sepenuhnya bersama (hijau), bersama dengan opsi (biru), dan berbeda bergantung F/S (merah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>com-sci-iscs-pre</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0089/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 11:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0089/</guid>
      <description>Suatu rapat untuk persiapan ISCS dan akreditasi ke LAMSAMA diadakan [1]. ISCS merupakan suatu kegiatan rutin joint conference antara ITB dan KU yang sayang kurang terdokumentasi dengan baik [2], dengan pihak ITB diwakili oleh Program Studi Magister Sains Komputasi [3]. Saat ini akreditasi Prodi MSK dilakukan oleh LAMSAMA [4].
study hall Terdapat mikrofon speker omnidirectional yang wireless, proyektor infocus, dan jenis proyektor lainnya yang dipasang dengan dengan layar dan difleksikan dulu alih-alih langsung ke layar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deutlich dunkel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0087/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 07:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0087/</guid>
      <description>Today a repository [1] is archived using GitHub feature [2]. And the creepy story will be documented here, since it is too much to handle that as a separate repository.
phase 4 03-jul-2022 Di rumah ada kadal agak menantang di lantai atas. Sebelumnya tidak pernah ada kasus seperti itu.
01-jul-2022 Tokek berbunyi saat baru masuk rumah, selama workshop di hotel tidak, padahal di satu kota.
phase 3 24-jun-2022 Lirih setelah subuh, pagi saat masih depan komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-do-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0083/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0083/</guid>
      <description>Terdapat tips agar lebih produktif dengan memanfaatkan Daftar-yang-harus-dikerjakan [1]. Di sini belum diterapkan benar-benar dan hanya menuliskan tanggal pelaksanaan suatu kegiatan atau tenggat suatu pekerjaan. Tanggal post terakhir adalah sore di hari pembuatannya dan yang berikutnya diubah hanya isinya. Diubah agar terdistribusi tanggalnya. Inkonsisten.
Jul 2022 15-Fri-0900 Sidang S2 FI-PW Muhammad Tegar Pambudi. 12-Tue-0800 Presentasi pada Kolokium Fisika UNHAS. 11-Mon-1030 Presentasi ide Tugask Akhir S1 (2). ✔ 0114
11-Mon-0900 Tenggat UPDA3 SPS ke Microsoft Teams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lampung beach sand 2019</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0088/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0088/</guid>
      <description>Walaupun bukan diperuntukkan untuk menyimpan citra, GitHub dapat digunakan untuk host citra pula [1]. Untuk saat ini antara catatan dan citranya masih diletakkan dalam satu repositori, ke depannya mungkin akan dipisahkan untuk mencegahnya terlalu cepat penuh. Tulisan ini sebenarnya untuk mengarsipkan informasi pasir yang diambil dari beberapa buah pantai.
current size Saat ini bugx memiliki 8.26 MB secara remote dan 21.8 MB secara lokal seperti gambar berikut ini.
Gambar 1. Informasi ukuran repository di GitHub (atas) dan ukuran folder serta isinya secara lokal (bawah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visit to faculty of animal husbandry</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0086/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0086/</guid>
      <description>Dengan akomodasi oleh Dr. Aditya [1] kunjungan ke Fakultas Peternakan Universitas Padjadjaran [2] dilakukan pada 14 Juni 2022, yang sebenarnya ditujukan oleh timnya untuk mengantarkan peralatan pengamat parameter tanah ke Lab Dr. Ir. Mansyur [3], yang merupakan satu dari sedikit ahli pemuliaan tanaman pakan di Indonesia [4].
some things Lokasi tujuan dicapai sekitar satu jam sebelum tengah hari dengan gedung yang dituju seperti pada gambar di bawah ini.
Gambar 1. Gedung Departemen Nutrisi Ternak dan Teknologi Pakan, Fakultas Peternakan, Universitas Padjadjaran, Kampus Jatinangor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>product view competitive forces</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0085/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0085/</guid>
      <description>Bagan gaya-gaya yang mengatur kompetisi dalam suatu industri terlihat abstrak dan terpusat [1], walaupun telah diberikan rincian dari gaya-gaya di sekelilingnya [2]. Terdapat pula penafsiran bahwa ada gaya-gaya yang bersifat horizontal dan vertikal yang bersama-sama menuju gaya yang berada di pusat [3] atau bahkan kelimanya merupakan gaya-gaya yang menggerakkan suatu produk [4], di mana berbagai representasi ini bermakna sama [5]. Penggambaran diagram di sini menggunakan Mermaid [6, 7].
jockeying for position Penafsiran keempat gaya membantu gaya di pusat untuk memperebutkan posisi suatu produk di pasar adalah yang paling umum digambarkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble photo</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0084/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 21:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0084/</guid>
      <description>Eksperimen perekaman gelembung dengan rentang laju alir lebih rendah dari sebelumnya telah dilaporkan baik menggunakan kamera foto ataupun video [1].
observation Pengamatan dilakukan menggunakan kamera Fujifilm X-A2 Mirrorless, F-stop f/1.4, Exposure time 1/200 sec, ISO speed ISO-2000, Exposure bias +0.3 step, Focal length 35 mm, Max aperture 1, Metering mode Pattern, 35mm focal length 53. Original size 3264 px × 4896 px, Resolution 72 dpi × 72 dpi, Bit depth 24, Resolution unit 2, Colour representation sRGB, Compressed bits/pixel 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>github repo site markdown</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0082/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 17:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0082/</guid>
      <description>Tulisan ini mungkin dapat disebut sebagai tutorial untuk membuat situs web dari suatu repositori di GitHub dengan hanya menggunakan Markdown dan merupakan kelanjutan dari tulisan lain [1].
Markdown membantu dalam membuat dokumen dalam teks polos (plain text) dengan suatu struktur eksplisit menggunakan hanya sedikit simbol tambahan dari yang digunakan untuk menuliskan isi dokument [2]. Bahasa markup ringan (light-weight) ini merupakan suatu kompromi antara menggunakan peyunting teks WYSIWYG (what you see is what you get) yang amat membatasi dengan memformat langsung isi dokumen dalam HTML [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>new github repo site markdown</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0080/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 20:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0080/</guid>
      <description>Telah terdapat banyak informasi bagaimana membuat situs web di GitHub dengan memanfaatkan fitur GitHub Pages. Di sini akan disajikan informasi pembuatan situs web di GitHub tanpa menggunakan aplikasi GitHub Desktop [1], aplikasi pembuat situs web secara daring [2], aplikasi command line Git [3], ataupun tidak dengan melakukan clone repositori terkait [4]. Kegiatan dilakukan secara daring, hanya pada situs web GitHub, dan cukup berbekal penjelajah web seperti Google Chrome.
Selain itu di sini juga tidak memberikan informasi untuk membuat situs web pengguna GitHub dengan alamat web https://username.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>initial observation of bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0081/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0081/</guid>
      <description>Diskusi mengenai data dari observasi awal untuk membuat gelembung [1] dan mendapat arahan dari pembimbing utama [2].
observation Observasi awal telah dilakukan dengan hasil diberikan seperti pada gambar berikut ini.
(a) (b) (c) (d) (e) (f) Gambar 1. Observasi gelembung nitrogen dengan laju aliran: (a) 0.5 l/min, (b) 1 l/min, (c) 2 l/min, (d) 3 l/min, (e) 4 l/min, dan (f) 5 l/min.
Terlihat sekilas bahwa latar belakang hitam dengan pencahayaan dari samping memberikan hasil terbaik, Gambar 1(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>concept management</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0079/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 19:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0079/</guid>
      <description>Institut Teknologi Bandung melalui Direktorat Pendidikannya telah Open House [1] dengan format tematis [2], seperti Kecerdasan Buatan [3], Perubahan Iklim &amp;amp; Ketahanan Bencana [4], dan Ketahanan Pangan &amp;amp; Energi [5]. Pendekatan ini akan membawa pada cara pandang bahwa berbagai keilmuan di ITB dapat bersinergi, dan sebenarnya memang perlu bersinergi, untuk menghasilkan suatu luaran yang nyata.
indirect impact Pengenalan berbagai program studi di ITB dengan format tematis, mungkin dapat mengurangi persaingan pada program studi - program studi favorit di berbagai fakultas [6] pada sistem Tahap Persiapan Bersama yang memiliki kelemahan [7], walaupun ada juga yang menganggapnya menyenangkan dibandingkan dengan setelah masuk program studi [8].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>list of html entities</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0078/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 13:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0078/</guid>
      <description>While creating posts for this bugx, a static site generated with Hugo [1], the images are created in SVG format using Inkscape, which is not so easy dealing with symbols, e.g greek letters [2], or other HTML entities [3]. That is the only reason why this post is created, so the symbols can be copied from this post and then pasted to a text in Inkscape.
greek letters The HTML code for greek letter are available in the two forms [4], &amp;amp;#nnn or &amp;amp;name;, where the second one is used here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0077/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0077/</guid>
      <description>Dalam suatu presentasi pengenalan terkait alat untuk menghasilkan aliran udara dengan suhu dan kelembaban tertentu [1], muncul gagasan untuk mendalami perihal peran gelembung dalam mengantarkan panas pada air dan membawa uap air sehingga temperatur dan humiditas yang diingankan.
info Proses pembelajaran mengenai topik ini dimulai dengan mencari informasi yang dapat diakses dan mencatatnya untuk dibaca lebih dalam kemudian.
rising ball Telah dilakukan pengamatan dan pembuatan model sederhana untuk bola yang bergerak ke atas dalam fluida karena $\rho_b &amp;lt; \rho_f$ dengan menempuh lintasan zigzag sehingga dapat diperoleh hasil yang hanya dapat dibandingkan secara kualitatif [2], seperti diberikan pada gambar berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>floating on sinusoidal wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0076/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 21:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0076/</guid>
      <description>Kunjungan pada 12 Mei 2022 ke Lab Teknik Kelautan ITB [1] memberikan inspirasi untuk melakukan kolaborasi, dengan salah satu tindak lanjutnya adalah melakukan kunjungan kedua pada 27 Mei 2022 sekitar 0830, dan kemudian diikuti dengan membentuk suatu grup WhatsApp [2] setelahnya.
previous works Terkait dengan benda berbentuk bola yang terapung pada permukaan air yang bergelombang mengikuti gelombang sinusoida, telah diamati dalam simulasi bahwa frekuensi gelombang dapat membuat obyek bergerak searah atau bahkan berlawanan dengan arah perambatan gelombang [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gre tpa info</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0075/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 21:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0075/</guid>
      <description>Graduate Record Exam (GRE) merupakan tes penerimaan program pascasarjana terpopuler bagi yang ingin melanjutkan studi lanjut atau studi keluar negeri [1]. Selain itu terdapat pula tes-tes lain seperti GRE, GMAT, LSAT, MCAT, MAT, TOEFL, and IELTS [2]. Terdapat pula pengulasan portofolio sebagai alternatif untuk GRE [3]. Untuk di Indonesia, secara umum TPA dapat dikatakan mirip dengan GRE [4, 5]. Terdapat lembaga yang bergelut khusus dengan tes semacam ini seperti Tes Potensi Dasar Akademik (TPDA) atau Tes Kemampuan Dasar Akademik (TKDA), yang diperlukan bagi seseorang untuk dapat menyelesaikan studi di lingkungan pendidikan tinggi [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>u3 2021-2 fi3201-01</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0074/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 17:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0074/</guid>
      <description>Selain menggunakan struktur kurikulum yang telah umum digunakan, fisika dapat pula diajarkan melalui kurikulum berstruktur tematik, seperti yang telah dikembangkan di Belanda [1]. Di sini suatu tema akan diangkat untuk diterapkan pada mata kuliah FI3201 Fisika Komputasi [2] sebagai ujian perbaikan atau U3.
scopes Diagram alir, akar persamaan, regresi linier, interpolasi, integrasi numerik, jaringan saraf tiruan, algoritma genetik.
flow chart Terdapat variabel masukan $x$ dan $y$ yang akan diolah menggunakan fungsi $f(x, y)$ atau $g(x, y)$, bergantung kondisi $b$, untuk menghasilkan variabel keluaran $z$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>u3 2021-2 fi1201-01</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0073/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 20:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0073/</guid>
      <description>Ujian perbaikan atau U3 mata kuliah FI1201 Fisika Dasar IIA dilaksanakan secara luring [1] sebagaimana telah direncanakan sebelumnya [2].
room Ujian dilaksanakan menggunakan berbagai ruang di kampus Ganesha dan Jatinangor, Institut Teknologi Bandung. Terdapat dua pengawas untuk ruang yang kecil dengan kapasitas kira-kira di bawah 40 peserta dan empat pengawas untuk ruang besar dengan kapasitas kira-kira di atas 60 orang.
Gambar 1. Ruang 9301 yang ditempati peserta FI1201-01 dengan dua pengawas ujian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hugo github workflow error</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0072/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 18:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0072/</guid>
      <description>Sembari membantu U3 FI1201 [1] berupaya untuk meregistrasi permasalan workflow dari bugx ini yang belum terpecahkan. Sebelumnya sempat berfungsi dengan baik.
solution The example is for a private repository (user: dudung, repo: bugx-hugo-src), but you can adapt it to yours.
steps Explore the page listing commits of a branch https://github.com/dudung/bugx-hugo-src/commits/master Look for the last failed check indicated with $\color{#f00}{\times}$ https://github.com/dudung/bugx-hugo-src/commit/22c32b416cc22cb81f4c61985bd95931feb5658f Visit build page showing the failed action by clicking $\color{#f00}{\times}$ indicator https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notebook python bubble plot</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0071/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 13:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0071/</guid>
      <description>Untuk menggambarkan Bubble plot dalam Python diperlukan Pandas dataframe yang dapat dibuat dari data berbentuk ndarray [1] ataupun langsung dari membaca berkas [2]. Untuk itu perlu diinstal lebih dulu paket Pandas [3]. Selanjutnya berkas ipynb lain yang berisi suatu dictionary akan diimpor oleh berkas ipynb yang disinggung di sini [4]. Juga digunakan label pada data [5] agar lebih jelas, yang perlu ditampilkan dalam dua baris [6].
code Modul dan paket yang digunakan perlu dipanggil terlebih dahulu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>clone repo hugo other computer</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0070/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 19:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0070/</guid>
      <description>Setelah secara umum Bandung Raya menjadi PPKM Level 2 [1] dan terdapat SE dari institusi [2] yang terimplementasi salah satunya dengan U2 FI120X secara luring kemarin, hari ini mulai setting kembali komputer di ruang kerja.
update chrome Google Chrome sudah terlalu tua sehingga perlu diperbarui.
Settings &amp;gt; About Google Chrome yang akan menjadi
Google Chrome Chrome ist auf dem neuesten Stand Version 101.0.4951.64 (Offizieller Build) (32-Bit) setelah proses update dilakukan. Atau dapat pula dilakukan dengan mengunduh installernya [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>start learn node.js</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0069/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 06:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0069/</guid>
      <description>Node.js merupakan suatu platform untuk pengembangan program JavaScript mandiri (standalone) yang berjalan tanpa kebergantungan pada aplikasi di host, sebagaimana suatu piranti lunak penjelajah web (web browser) bekerja [1]. Platform ini dibangun di atas mesin JavaScript V8 Google Chrome untuk mengembangkan aplikasi oneline chat, situs video streaming, aplikasi single-page, dan lainnya, serta digunakan oleh berbagai perusahaan besar dan startup seperti Netflix, PayPal NASA, Walmart sebagai contohnya [2]. Node.js yang bukan merupakan framework ataupun bahasa pemrograman sebagaimana kebanyakan orang salah mengerti dan memahaminya, sering digunakan untuk membuat layanan back-end dan karena menggunakan JavaScript memudahkan programmer yang sudah terbiasa menggembangkan aplikasi front-end dengan JavaScript untuk beralih ke mengembangkan aplikasi dengan platform ini [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>github fi3201 exam 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0068/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 19:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0068/</guid>
      <description>Matakuliah Fisika Komputasi [1] yang diberikan pada Semester 2 Tahun Akademik 2021/2022 diakhir dengan suatu bentuk tugas yang akan diunggah ke GitHub [2].
stages Terdapat empat tahap dalam mengerjakan ujian FI3201 ini.
Menyiapkan folder kerja. Menjawab pertanyaan. Mengunggah jawaban. Memfinalkan ujian. Keempat langkah tersebut akan diberikan pada bagian di bawah ini atau dapat diakses dalam empat halaman terpisah di Cookbook [3].
preparing working folder Menyiapkan folder kerja dilakukan dengan langkah-langkah berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>be enthusiast at stack overflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0031/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 10:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0031/</guid>
      <description>Menjadi pengguna antusias di Stack Overflow (SO) memerlukan konsistensi kunjungan tak terputuskan 30 hari, terlebih bila ingin menjadi pengguna fanatik memerlukan 100 hari [1]. Di sini akan dicoba merekam kunjungan yang dilakukan berikut aktivitas yang dilakukan, setidaknya pertanyaan dan atau jawaban yang dibaca.
visits Kunjungan sejak 1 April 2022 ke SO diupayakan tercatat pada tabel-tabel di bawah ini. Reputasi sebelumnya adalah 5 dengan 5 badge (Popular Question, Tumbleweed, Announcer, Scholar, Editor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rbl 2021-2 fi1201-01 check</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0067/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 09:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0067/</guid>
      <description>Pembuatan induktor solenoida merupakan topik kegiatan RBL (research based learning) dalam matakuliah FI1201 dan FI1202 pada Semester 2 Tahun Ajaran 2021/2021 [1] dan untuk laporannya akan diunggah ke OSF [2].
groups Terdapat delapan kelompok RBL sebagaimana diberikan pada tabel berikut ini.
Tabel 1. Kelompok $G$, jumlah anggota $N$, dan tautan pengguna OSF-nya $U$.
$G$ $N$ $U$ 1 8 823th, z3qxm, bu4f2, bdxg6,
r3b95, f5kum, 8ckpf, a7489 2 8 a86wr, eq9kr, tzm8c, d248e,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rbl 2021-2 fi1201-01</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0044/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0044/</guid>
      <description>RBL (research based learning) FI1201 dan FI1202 Semester 2 Tahun Ajaran 2021/2021 mengenai pembuatan induktor solenoida [1]. Telah disediakan informasi bagaimana membuat penurun tegangan AC [2] dan template laporan/makalah RBL serta template catatan kemajuan [3].
concepts Beberapa konsep berikut perlu disinggung dalam membahas RBL induktor solenoida seperti pada tabel berikut ini, akan tetapi tidak terbatas hanya konsep-konsep tersebut.
Tabel 1. Konsep-konsep fisika yang mungkin diperlukan untuk RBL induktor solenoida.
No Konsep Rujukan* 1 Induksi [4] 2 Induktansi solenoida [5, 6, 7, 8] 3 Trafo penurun tegangan [9] 4 Rangkaian Seri RLC [10, 11] 5 Fasor [12] 6 Multimeter [13, 14, 15] 7 LCR Meter [16] 8 Impedansi RLC Seri [17] 9 Akurasi dan Presisi [18, 19] 10 Kesalahan pengukuran [20, 21] 11 Variasikan Hanya Satu Variabel [22] 12 Penyandingan Data Eksperimen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>update hugo windows 10</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0066/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0066/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat berbarengan dengan update Hugo dari versi 0.95.0 ke 0.97.3 mengikuti suatu informasi [1]. Untuk menjalan Hugo digunakan sistem operasi Microsoft Windows 10 Home versi 10.0.19042 Build 19042.
current version Versi Hugo yang terinstal saat ini dapat diperoleh dengan
L:\home\bugx&amp;gt;hugo version hugo v0.95.0-9F2E76AF+extended windows/amd64 BuildDate=2022-03-16T14:20:19Z VendorInfo=gohugoio yang memberikakan versi 0.95.0 dengan tanggal built pada 16 Mar 2022. Kemudian, terinformasikan dalam email kemarin [2] bahwa telah terdapat Hugo rilis 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>compton scattering</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0064/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 22:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0064/</guid>
      <description>Hamburan Compton terjadi saat sinar-x terdefleksi dari jalurnya semula akibat interaksi dengan sebuah elektron [1] dalam target karbon. Untuk menjelaskan pengamatannya ini Compton berasumsi bahwa cahaya bersifat sebagai partikel atau foton [2].
probability of compton effect Saat foton masuk ke dalam bahan tidak selalu dapat terjadi efek Compton. Probabilitas terjadinya efek ini [3]
berbanding lurus dengan jumlah elektron pada kulit terluar, i.e. kerapatan elektron dan rapat fisis bahan, bergantung lemah pada energi foton (secara relatif tetap untuk rentang energi $10 - 600 \ {\rm keV}$), tidak bergantung pada nomor atom (tidak seperti efek fotolistrik dn produksi pasangan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1-d collision illustration</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0063/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0063/</guid>
      <description>Tumbukan (en: collision) merupakan peristiwa kontak langsung dua buah benda yang datang secara tiba-tiba dan kuat, seperti dua bola biliard, pemukul golf dan bolanya, palu dan kepala paku, atau obyek yang jatuh dan lantai [1]. Antara kedua benda yang berinteraksi muncul gaya yang berlangsung dalam waktu yang relatif singkat [2]. Untuk tumbukan 1-d terdapat beberapa kasus yang bergantung pada massa proyektil dan targetnya [3], di mana proyektil adalah benda yang menumbuk dan target adalah benda yang ditumbuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lorentz transformation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0062/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0062/</guid>
      <description>Persamaan-persamaan yang memungkinkan untuk mengubah koordinat spasial dan temporal dari satu sistem inersial ke sistem inersial lain yang bergerak dengan kecepatan berapapun (akan tetapi masih lebih lambat dari laju cahaya) disebut sebagai transformasi Lorentz [1]. Rentang waktu antara dua kejadian akan berubah dalam suatu transformasi Lorentz yang berbeda dengan dalam transformasi Galilean, akan tetapi bila laju kerangka bergerak jauh lebih kecil dari laju cahaya dalam vakum, transformasi Lorentz dapat didekati dengan transformasi Galilean dan rentang waktu antara dua kejadian menjadi sama pada kedua kerangka [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>photon short intro</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0061/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0061/</guid>
      <description>Hipotesis Plank memberikan konsep yang berbeda dengan sebelumnya mengenai cahaya [1]. Pada efek fotolistrik energi foton yang diberikan pada elektron dalam bahan digunakan untuk melawan fungsi kerja bahan [2] dan di sini berlaku juga hukum kekekalan energi [3]. Dalam fisika moderen terdapat dualitas gelombang-partikel [4]. Pada hamburan Compton cahaya bersifat sebagai partikel karena memiliki momentum, dan terapat visualisasinya [5]. Pada eksperimen Davisson-Germer elektron memiliki sifat sebagai gelombang, yang dapat memberikan pola-pola difraksi saat dihamburkan pada bahan [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>automatic electric iron reparation correction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0060/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 10:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0060/</guid>
      <description>Sebuah setrika listrik otomatis [1] direparasi didapati bahwa sistem kendali panasnya melalui saklar termal [2] tidak bekerja. Sebelum membawanya untuk direparasi telah diduga bahwa penyebabnya adalah kerusakan pada sikring termal [3] dan ternyata benar. Setelah penggantian sikring termal selesai dikerjakan, yang dilakukn dengan memotong satu ujung yang tertambat dan menarik paksa las titik ujung lainnya, pereparasi tidak mau mendengarkan informasi bagaimana koneksi kabel-kabel semula terlihat saat perangkat dibongkar dan ia memasangnya dengan yakin karena saat diuji alat dapat menghasilkan panas, akan tapi tidak menunggu sampai sistem kendali panasnya bekerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>start to learn tone.js</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0059/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 13:37:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0059/</guid>
      <description>Web Audio API merupakan rekomendasi W3C yang menjanjikan untuk menciptakan musik pada web, yang bukannya tanpa tantangan dan batasan, untuk itu Tone.js berupaya menyediakan kerangka kerja yang akrab bagi musisi dan programer audio untuk membuat aplikasi audio berbasis web [1]. Tone.js membuat bekerja dengan We Audio API menjadi lebih mudah karena ia mengambil alih banyak pekerjaan membosankan [2] sehingga dapat lebih fokus ke hal yang lebih penting. Terutama bila telah lama tidak membuat lagu dan ingin kembali membuat suatu komposisi, dalam rangka mengikuti hasrat setelah suatu jeda yang panjang, membuat musik dengan kode membawa pada keputusan mepelajari Tone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip install music fail</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0058/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 13:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0058/</guid>
      <description>Paket Python dengan nama music [1] coba diinstal dan ditemui banyak masalah.
install 0.7b2 Lakukan instalasi versi terkini [1].
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip install music Collecting music Downloading music-0.7b2-py3-none-any.whl (15 kB) Requirement already satisfied: matplotlib in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (3.5.1) Requirement already satisfied: numpy in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (1.22.3) Requirement already satisfied: colorama in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (0.4.4) Collecting termcolor Downloading termcolor-1.1.0.tar.gz (3.9 kB) Preparing metadata (setup.py) ... done Collecting sympy Downloading sympy-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notebook diagram</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0057/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 11:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0057/</guid>
      <description>Menarik untuk membaca ulasan mengenai sebagian paket Python dan R yang dapat digunakan untuk membuat keluaran berupa media kaya fitur dan interaktif sebagai bagian dari sepotong dokumen sistem publishing Jupyter, dan yang lebih menariknya adalah bahwa ulasan tersebut dibuat dengan sistem tersebut [1]. Sebagai langkah awal untuk mempelajari fitur-fitur Jupyter Notebooks tersebut akan disinggung mengenai paket Python nb-js-diagrammers yang rilis terbarunya bertanggal 9 Maret 2022 untuk versi 0.0.7 [2]. Dengan paket ini empat macam diagram JavaScript, meliputi Mermaid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fail use mermaid notebook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0056/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 13:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0056/</guid>
      <description>Ketertarikan untuk menggunakan fitur diagram Mermaid dalam IPython Notebook telah membawa pada paket nb-mermaid dengan satu-satunya versi 0.1.0 dirilis pada 28 Juli 2015 [1] dan paket yang mendukung diagram Mermaid dalam Jupyter Notebook ini ternyata telah deprecated [2]. Upaya instalasi telah dilakukan dan menemui masalah tanpa jawaban [3].
Terdapat alternatif lain untuk menggunakan Mermaid dalam Python, seperti melaui penyisipan kode HTML dan memanggil CDN JavaScript Mermaid dan melakukan inisialisasinya dengan memanfaatkan suatu fungsi JavaScript, setTimeout() [4] atau tanpanya [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip uninstall package</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0055/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 11:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0055/</guid>
      <description>Setelah beberapa saat dan belum mendapatkan solusi bagaimana dapat menginstal nb-mermaid-0.1.0 dan ipykernel-6.11.0 bersama-sama yang masing-masing membutuhkan versi ipython berbeda dan tanpa ada irisannya [1], dilakukan proses uninstalasi paket-paket terkait nb-mermaid.
dependency Sebelum melakukan uninstal, diperiksa dulu paket-paket yang terinstal bersama-sama dengan nb-mermaid atau diperlukan olehnya
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip show nb-mermaid Name: nb-mermaid Version: 0.1.0 Summary: Mermaid diagrams in the IPython Notebook Home-page: http://github.com/bollwyvl/nb-mermaid Author: Nicholas Bollweg Author-email: nick.bollweg@gmail.com License: BSD Location: c:\users\your name\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install notebook mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0054/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 09:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0054/</guid>
      <description>Untuk dapat menggambarkan diagram alir pada bagian Markdown dalam suatu IPython Motebook diperlukan instalasi diagram Mermaid [1].
installing problem Melakukan instalasi nb-mermaid dengan pip.
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip show nb-mermaid WARNING: Package(s) not found: nb-mermaid PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip install nb-mermaid Collecting nb-mermaid Downloading nb-mermaid-0.1.0.tar.gz (161 kB) ---------------------------------------- 161.2/161.2 KB 508.4 kB/s eta 0:00:00 Preparing metadata (setup.py) ... done Collecting IPython&amp;lt;4.0,&amp;gt;3.0 Using cached ipython-3.2.3-py3-none-any.whl (3.4 MB) Collecting jupyter-pip Using cached jupyter_pip-0.3.1-py3-none-any.whl Building wheels for collected packages: nb-mermaid Building wheel for nb-mermaid (setup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python int to binary string</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0053/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 20:57:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0053/</guid>
      <description>Terdapat pertanyaan yang menggelitik mengenai bagaimana melakukan konversi suatu bilangan bulat (int) menjadi biner (string) dengan fungsi built-in dalam bahasa pemrograman Python [1]. Di sini hanya akan disajikan beberapa contoh dan hasilnya, tanpa penjelasan mendetil.
output Beberapa keluaran dan informasinya bagaimana memperolehnya adalah sebagai berikut ini.
PS L:\home\cookbook\python\num2str&amp;gt; python int_to_binary.py num = 11 digit = 6 f&#39;0b{num:08b}&#39; 0b00001011 f&#39;{num:010b}&#39; 0000001011 f&#39;{num:b}&#39; 1011 bin(num) 0b1011 bin(num)[2:] 1011 format(num, &#39;06b&#39;) 001011 format(num, &#39;0{}b&#39;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ga short introduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0052/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0052/</guid>
      <description>Algoritma genetik atau genetic algorithm (GA) merupakan algoritma berdasarkan pencarian yang digunakan untuk menyelesaikan permasalahan optimasi di dalam pembelajaran mesin [1]. Dalam suatu GA solusi dinyatakan dalam bentuk individu yang memiliki sifat-sifat yang tercerminkan dalam kromosomnya [2]. Salah satu kelebihan GA adalah dapat mencegah terjadinya konvergensi terlalu dini yang mengarah pada titik optimum lokal alih-alih titik optimum global yang diinginkan dan hal ini dilakukan dengan mempertahankan keberagaman kromosom melalui operasi persilangan (crossover) dan mutasi (mutation) gen-gen pada kromosom [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic kinetic energy</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0051/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0051/</guid>
      <description>Konversi massa menjadi energi sebagai suatu mekanisme astofisika dapat memberikan cara interpretasi baru pada hubungan energi-massa [1], di mana hubungan ini dikenal pula sebagai hubungan dispersi relativistik yang merupakan suatu persamaan relativistik yang menghubungkan energi total (energi relativistik) dengan massa invarian (massa diam) dan momentum [2]. Terdapat penurunan hubungan ini dengan menggunakan segitiga yang menggambarkan proporsi energi kinetik dan energi diam [3] dan dua cara lain [4], yang perlu agak dikoreksi detil prosesnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic momentum</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0050/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0050/</guid>
      <description>Akibat transformasi Lorentz hukum II Newton tidak lagi memiliki bentuk yang sama dalam kerangka yang berbeda sehingga rumusan terkait momentum perlu disesuaikan [1]. Atau secara sederhana momentum relativistik tetap menggunakan rumusan momentum akan tetapi massa yang digunakan adalah mass relativistik [2].
formula Momentum dalam satu dimensi diberikan oleh [3]
\begin{equation}\label{eqn:momentum-1d} p = mv, \end{equation}
dengan $m$ adalah massa dan $v$ adalah kecepatan. Pada perumusannya, Persamaan \eqref{eqn:momentum-1d} ini belum menyingung konsep relativitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic mass</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0049/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:25:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0049/</guid>
      <description>Terdapat istilah mass diam (rest mass) dan massa relativistik (relativistic mass) dalam teori gerak yang diungkapkan oleh Einstein, teori relativitas khusus [1]. Terdapat peningkatan &amp;lsquo;massa efektif&amp;rsquo; saat benda bergerak dengan laju mendekati laju cahaya [2]. Mengapa hal ini dapat terjadi berusaha dijelaskan dengan perubahan konsep mengenai massa dari semula merupakan pengukuran terkait dengan pengaruh gavitasi menjadi terkait dengan fenomena lokal yang disebut sebagai medan Higgs [3]. Dengan demikian saat elektron bergerak dipercepat dalam suatu senapan elektron (electron gun) perlu dilakukan koreksi massanya karena sekitar 10% laju cahaya telah tercapai [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>length contraction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0048/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 04:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0048/</guid>
      <description>Saat pengukur waktu bergerak mendekati kecepatan cahaya, detaknya akan melambat (atau pengukuran selang waktunya akan membesar) dan sebagai konsekuensinya jarak yang ditempuhnya akan menjadi lebih pendek [1]. Sampai dua tahun yang lalu kontraksi panjang belum pernah diukur secara langsung akan tetapi efeknya dalam bentuk besaran fisis lain telah dapat teramati [2]. Apa yang &amp;rsquo;terlihat&amp;rsquo; oleh muon saat begerak menuju bumi juga merupakan eksperimen mendukung adanya kontraksi panjang, yang juga tidak diukur secara langsung [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi1202-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0007/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0007/</guid>
      <description>Kuliah FI1202 Fisika Dasar IIA, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Gelombang Elektromagnetik: Teorema Divergensi, Teorema Curl, Persamaan-persamaan Maxwell, Inteferensi Dua Celah: Fungsi Resultan Interferensi Dua Celah, Intensitas Inteferensi Dua Celah, Teori Relativitas Khusus: Kecepatan Relatif, Jam Cahaya, Dilasi Waktu, Kontraksi Panjang, Massa Relativistik, Momentum Relativistik, Hubungan Energi-Momentum, notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>time dilation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0047/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 18:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0047/</guid>
      <description>Apa yang akan terjadi saat sebuah jam cahaya bergerak dengan cepat, mendekati laju cahaya, adalah jam akan melambat detaknya [1]. Jam cahaya yang detaknya melambat ini terlihat oleh pengamat yang bergerak relatif terhadap jam cahaya tersebut dan fenomena ini dikenal sebagai dilasi waktu yang merupakan bagian dari teori relativitas khusus [2]. Dilasi waktu atau time dilation merupakan memanjangnya rentang waktu antara dua kejadian bagi seorang pengamat dalam kerangka acuan inersial yang bergerak relatif terhadap kerangka diam, kerangka di mana dua kejadian yang diamati tersebut terjadi pada tempat yang sama [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>light clock</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0046/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 05:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0046/</guid>
      <description>Dengan menggunakan konsep jam cahaya fenomena dilasi waktu dapat diilustrasikan [1]. Fenomena ini menggambarkan bahwa sebuah jam dalam sebuah kerangka bergerak akan terlihat berjalan lebih lambat, yang sesuai dengan transformasi Lorentz [2], suatu transformasi yang dapat pula memunculkan fenomena simultanitas dan kontraksi panjang, selain dilasi waktu [3]. Dilasi waktu masih menjadi topik kajian yang menarik dewasa ini, sebagaimana telah dilaporkan pada pertengahan bulan Februari 2022 kabar mengenai mengukuran dilasi waktu pada skala terkecil yang pernah dicapai saat ini, yaitu dengan menggunakan ribuan atom ultra-dingin [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relative velocity</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0045/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0045/</guid>
      <description>Dalam kehidupan sehari-hari peristiwa terkait kecepatan relatif sering ditemui dan kadang membuat tertegun saat tidak menyadarinya. Beberapa peristiwa yang dimaksud adalah seperti merasa gerbong kereta yang ditempati bergerak mundur hanya karena gerbong di sebelahnya bergerak maju saat berada di stasiun [1], mobil yang dikendarai tersusul oleh mobil lain yang terlihat seperti bergerak lambat [2], perahu bergerak tegak lurus sisi meyeberangi sungai tidak sampai ke titik yang dituju [3], dan bumi bergerak mengelilingi matahari dengan laju cukup besar tanpa disadari penghuninya [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diffraction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0043/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0043/</guid>
      <description>Konsep-konsep terkait difraksi [1].
notes Carl Rod Nave, &amp;ldquo;Diffraction&amp;rdquo;, HyperPhysics, 2017, url http://hyperphysics.phy-astr.gsu.edu/hbase/phyopt/diffracon.html [20220406]. Cite as: viridi, &#34;diffraction&#34;, bugx, 6 Apr 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0043 [20220717]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>huygens&#39; principle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0042/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0042/</guid>
      <description>Prinsip Hyugens [1], [2], [3].
Pernyataan prinsip Huygens [1].
Ilustrasi untuk celah tidak sempit [2].
Animasi [3].
notes Andrew Zimmerman Jones, &amp;ldquo;Huygens&amp;rsquo; Principle of Diffraction&amp;rdquo;, ThoughtCo., 10 Nov 2019, url https://www.thoughtco.com/huygens-principle-2699047 [20220406]. Carl Rod Nave, &amp;ldquo;Huygens&amp;rsquo; Principle&amp;rdquo;, HyperPhysics, 2017, url http://hyperphysics.phy-astr.gsu.edu/hbase/phyopt/huygen.html [20220406]. Wikipedia contributors, &amp;ldquo;Huygens–Fresnel principle&amp;rdquo;, Wikipedia, The Free Encyclopedia, 4 April 2022, 03:59 UTC, url https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=1080899215 [20220406]. Cite as: viridi, &#34;huygens&amp;#39; principle&#34;, bugx, 6 Apr 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0042 [20220717]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cylindrical wave cross section</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0041/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0041/</guid>
      <description>Dengan melihat penampang lintang gelombang silinder akan dapat terhubung fenomena riak dengan solusi persamaan gelombang. Pada tangki riak fenomena gelombang merambat dapat terlihat dalam bentuk riak-riak yang menyebar dan juga dapat menjelaskan berbagai peristiwa terkait gelombang seperti interferensi dan difraksi [1].
ripple Sebuah gelombang yang berupa riak yang menyebar diilustrasikan untuk waktu-waktu $0$, $\tfrac14 T$, $\tfrac12 T$, dan $\tfrac34 T$ pada gambar-gambar berikut ini.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml x y z z t = T 0 4 Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ann short introduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0040/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0040/</guid>
      <description>Jaringan saraf tiruan (JST) atau artificial neural networks (ANN) merupakan salah satu teknologi yang paling berpengaruh dalam dekade terakhir ini, di mana teknologi ini merupakah bagian fundamental dari algoritma pembelajaran mendalam (deep learning), dan bagian terdepan dari kecerdasan buatan (artificial intelligence, AI) yang pengembangannya masih dapat dikatan berdarah-darah [1]. Teknologi ini terinspirasi oleh cara kerja sistem saraf biologis, seperti pada sel otak manusia [2] atau jaringan saraf yang membentuk otak hewan [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 0</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0037/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 16:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0037/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat beda panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0039/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0039/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 1</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0038/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0038/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2-8</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0036/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0036/</guid>
      <description>Intensitas interferensi oleh dua, tiga, empat, dan banyak celah memiliki keteraturan [1]. Di sini hanya disajikan intensitas interferensi sampai delapan celah tanpa penjelasan bagaimana memperolehnya.
intensity Intensitas interferensi oleh dua sampai delapan celah diberikan pada gambar-gambar berikut ini.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;utf-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; Gnuplot Produced by GNUPLOT 5.4 patchlevel 1 0 1 2 3 4 -4 -3 -2 -1 0 1 2 3 4 I / Io f/p gnuplot_plot_1 Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 4</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0035/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0035/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh empat celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan empat fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Empat buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 3</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0034/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0034/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh tiga celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan tiga fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Tiga buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave phase difference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0033/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 05:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0033/</guid>
      <description>Perbedaan fasa dua buah gelombang dapat disebabkan oleh perbedaan panjang lintasan yang ditempuh [1] dan sebagai tambahan bila terdapat pemantulan dengan kondisi tertentu [2].
wave Solusi persamaan gelombang dapat berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) &amp;amp; = &amp;amp; A \sin (kx - \omega t + \varphi) \newline &amp;amp; = &amp;amp; A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}
yang menggambarkan gelombang secara matematika, dengan $A$ amplitudo, $\omega$ frekuensi sudut, $t$ waktu, $k$ bilangan gelombang, $x$ posisi, dan $\varphi$ fasa serta $\phi$ fasa awal yang dapat dipilih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install jupyter notebook windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0032/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0032/</guid>
      <description>Terdapat informasi bahwa persamaan matematika dapat dituliskan dalam Jupyter Notebook [1] perlu terlebih dahulu menginstalnya bila belum. Perlu versi Python tertentu bila ingin menginstalnya menggunakan pip [2]. Selain Jupyter Notebook klasik, mungkin juga dapat dinstal JupyterLab dan Voilà bila diperlukan [3]. Untuk saat ini hanya akan diinstal Jupyter Notebook. Proses instalasi dilakukan menggunakan PowerShell 5.1.19041.1320 pada Windows 10.0.19042.
pip Perlu terlebih dahulu dilihat versi pip dan diperbarui [4].
PS L:\home\cookbook&amp;gt; pip --version pip 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gnuplot multi-slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0028/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 21:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0028/</guid>
      <description>Gnuplot merupakan suatu piranti lunak yang dapat menggambarkan kurva menggunakan data dan juga fungsi [1], di mana dengan fitur terakhir ini akan digunakan untuk menggambarkan pola intensitas dari interferensi dua, tiga, dan empat celah [2]. Untuk menggambarkan intensitas, umumnya perlu dirumuskan fungsinya terlebih dahulu [3]. Akan tetapi dikarenakan Gnuplot dapat menggunakan fungsi matematika dengan variabel yang dapat diatur, perumusan fungsi untuk intensitas tidak perlu dilakukan, akan tetapi cukup fungsi untuk medan listriknya saja sehingga fungsi untuk intensitas dibentuk dari fungsi untuk medan listriknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>too slow for stackoverflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0030/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 23:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0030/</guid>
      <description>Stack Overflow (SO) merupakan suatu situs web tanya-jawab untuk programer profesional dan antusias [1], yang sayangnya amat cepat dan dinamis sehingga sebagai pemula akan ketinggalan dalam memberi respons.
closed and deleted question Terdapat suatu pertanyaan dari A100D dengan judul Execution order of nested loops in javascript yang telah dihapus, bersamaan dengan pengusulan penyuntingannya. Pengusulan ini dilakukan karena saat akan menjawabnya, telah ditutup di tengah-tengah menjawab. Ya, terlalu lambat untuk Stack Overflow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>windows security blocked items</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0029/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0029/</guid>
      <description>Sabagai salah satu dari ikon-ikon tersembunyi, Windows Security dapat memberikan notifikasi, yang salah satunya mengenai adalah &amp;lsquo;Actions recommended&amp;rsquo;.
condition Dengan aplikasi Chrome (2 window luring, dan 2 window dengan 7 tab saat daring), Windows Explorer (2 window), PowerShell, Hugo, Git Bash, Task Manager.
Tabel 1. Penggunaan resource pada keadaan luring dan daring.
Hal Luring Daring CPU 29-60% 29-100% Memori 70-71% 77-79% Disk 3-16% 4-100% Network 0% 0-2% GPU 0-4% 0-6% Pembuatan Tabel 1 terkait dengan notifikasi dari Windows Security.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python matplotlib animation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0019/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0019/</guid>
      <description>Animasi adalah suatu metode dalam merekam gambar, model, atau bahkan boneka secara berurutan, dalam rangka menciptakan ilusi gerak, di mana hal ini dapat terjadi karena mata manusia hanya dapat mempertahankan suatu citra selama kira-kira 1/10 detik, sehingga ketika sejumlah gambar muncul berurutan secara cepat, otak memadukannya menjadi suatu gambar bergerak tunggal [1]. Grafik telah dapat menjelaskan data, animasi dapat menolong lebih jauh dengan memberikan pehamanan bagaimana keadaan berubah dengan waktu [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference function resultan</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0024/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0024/</guid>
      <description>Interferensi dua celah [1] memerlukan konsep fasor untuk menjelaskan nilai intesitas pola-pola terang gelapnya, di mana konsep fasor ini lebih dikenal pada analisis rangkaian listrik [2]. Di sini akan diberikan resultan dari fungsi masing-masing medan listrik untuk mendapatkan intensitas interferensi dua celah sempit.
double slit system Sistem celah ganda atau dua celah diberikan pada gambar berikut ini, yang terdiri dari dua buah celah dan layar untuk menangkap pola-pola interferensi.
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0027/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0027/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh dua celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan dua fungsi trigonomoetri dengan formula Prosthaphaeresis [2], dengan fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik. Untuk membantu pemahaman mengenai fasor ini, telah pula ada model mekaniknya sehingga dapat dicoba [3]. Dengan dua cara tersebut akan ditunjukkan bagaimana intensitas interferensi dua celah dapat diperoleh.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0023/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0023/</guid>
      <description>Intensitas hasil interferensi dua celah [1] dapat dijelaskan dengan penjumlahan fungsi trigonometri melalui formula Prosthaphaeresis [2] dan fasor [3]. Di sini akan disinggung beberapa pendekatan yang digunakan.
light source Pada interferensi dua celah sumber cahayanya adalah kedua buah celah yang ukurannya dapat diabaikan dibandingkan dengan jarak antar kedua celah $d$. Kedua celah disinari oleh satu sumber cahaya monokromatik yang terletak di tengah-tengah kedua celah sehingga dapat dikatakan bahwa kedua celah merupakan sumber cahaya yang tidak saja monokromatik akan tetapi juga koheren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basic animation wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0026/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:10:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0026/</guid>
      <description>Solusi dari persamaan gelombang [1] dalam bentuk $y(x, t)$ dapat dianimasikan dengan menggunakan Python berbantuan Matplotlib [2]. Di sini dibahas gelombang yang berosilasi pada arah tegak lurus sumbu $x$ dan merambat pada sumbu $x$ dengan arah positif adalah ke kanan.
to the right Gelombang yang merambat ke kanan pada pada sumbu $x$ memiliki fungsi berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-to-right} y(x, t) = A \sin (kx - \omega t + \phi) \end{equation}
yang implementasinya dapat seperti berikut ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave equation 1-d</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0025/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 06:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0025/</guid>
      <description>Menarik untuk melihat hasil penelusuran bahwa terdapat beberapa konsep berbeda yang berbagi istilah yang sama. Istilah yang dimaksud di sini adalah persamaan gelombang. Istilah ini digunakan untuk persamaan yang menghubungkan laju rambat, frekuensi, dan panjang gelombang suatu gelombang [1, 2, 3, 4], fungsi yang menggambarkan bentuk gelombang dan perambatannya sebagai fungsi posisi dan waktu [5, 6, 7], dan suatu persamaan diferensial parsial linier orde kedua [8, 9, 10, 11]. Istilah ini mungkin merupakan suatu polisemi [12].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>find right image width</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0022/</guid>
      <description>Masih dalam rangka migrasi bugx yang semula dengan Jekyll ke saat ini dengan Hugo, perlu disesuaikan lebar gambar yang dapat disisipkan, sebagaimana hal ini juga terjadi pada sistem sebelumnya [1]. Ini terlihat terkait dengan saat ini menggunakan theme hugo-theme-codex yang diinisialiasi Jake Wiesler [2].
xlsx Gambar-gambar berikut dibuat dengan menggunakan Microsoft Office Excel 2007 dan disimpan screenshotnya dengan Paint.
Gambar 1. Kurva dengan font Times New Roman 11, zoom 100%, lebar 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cookbook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0021/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0021/</guid>
      <description>Terinspirasi dengan metode cookbook dalam mempelajari suatu bahasa pemrograman [1], mulai dibuat suatu cookbook [2], setidaknya untuk mengumpulkan kembali ceceran kode-kode yang dibuat, yang mungkin tidak akan pernah tertelusuri semuanya (tersebar, blog, tagebuch luring dan daring, dan lain-lain).
posts create new github repository install python windows powershell notes John Daniel Leon, &amp;ldquo;The Cookbook Method&amp;rdquo;, 4 Dec 2016, url https://www.devdungeon.com/cookbook [20220327]. Sparisoma Viridi, &amp;ldquo;a cookbook for me as beginner&amp;rdquo;, GitHub, 26 Mar 2022, url https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create new github repository</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0020/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 19:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0020/</guid>
      <description>Walaupun telah terdapat informasi bagaimana folder lokal dapat disimpan pada suatu repo di GitHub [1], akan tetapi kadang masih membingunkan bila belum terbiasa. Tulisan ini mencoba merekam langkah-langkah yang dilakukan untuk mencapai hal tersebut dengan menggunakan Windows PowerShell (PS) dan Git Bash, serta akses ke situs GitHub. Selain itu terdapat pula langkah tambahan untuk menambahkan submodule [2] dan menghapusnya [3], yang belum tentu diperlukan.
local folder Pada ujung kiri taskbar Windows 10 atau ujung kanan bawah layar, pilihlah ikon Start.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install python windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0018/</guid>
      <description>Dengan menggunakan PowerShell, suatu shell perintah moderen lintas platform yang menyertakan fitur terbaik dari shell populer lainnya [1] yang menambah kekuatan, fungsionalits dan fleksibilitas Windows Command Prompt [2], instalasi Python pun dapat dilakukan. Sejak Windows 10 version 1607 PowerShell telah terinstal secara default [3]. Instalasi Python dengan menggunakan PowerShell akan disinggung di sini dan juga pemanfaatan pip yang telah disertakan.
install python Langkah pertama yang perlu dilakukan pada Windows 10 adalah membuka PowerShell (PS) dengan mencarinya pada menu Start &amp;gt; Windows PowerShell &amp;gt; Windows PowerShell atau menggunakan cara lainnya [4], yang akan membuka suatu jendela Windows PowerShell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partial differential equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0017/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0017/</guid>
      <description>Persamaan diferensial parsial (PDP) merupakan suatu persamaan yang melibatkan fungsi multivariabel dan turunannya [1]. Fungsi yang dimaksud merupakan sesuatu yang belum diketahui dan akan dipecahkan [2]. Metode separasi variabel merupakan salah satu metode yang sering digunakan dalam penyelesaian secara secara analitik [3] dan untuk numerik dapat digunakan beda hingga [4]. Untuk lebih mendalami PDP dapat digunakan berbagai sumber yang tersedia seperti buku [5] dan catatan kuliah [6].
simple example Sebagai contoh sederhana dapat dibuat-buat satu fungsi dua variabel yang telah diketahui terlebih dahulu solusinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maxwell&#39;s equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0014/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0014/</guid>
      <description>Terdapat persamaan-persamaan Maxwell baik dalam bentuk integral maupun diferensial [1].
integral form Persamaan-persamaan Maxwell dalam bentuk integral adalah
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-electricity-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{A} = \frac{q}{\varepsilon_0}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-magnetism-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{A} = 0, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:faraday-law-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{l} = -\frac{d\Phi_B}{dt}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:ampere-law-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{l} = \mu_o I + \frac{1}{c^2} \frac{d\Phi_E}{dt}. \end{equation}
Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-electricity-integral} merupakan hukum Gauss untuk kelistrikan, Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-magnetism-integral} merupakan hukum Gauss untuk kemagnetan, Persamaan \eqref{eqn:faraday-law-integral} merupakan hukum induksi Faraday, dan Persamaan \eqref{eqn:ampere-law-integral} merupakan hukum Ampere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curl theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0016/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:15:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0016/</guid>
      <description>Teorema curl merupakan suatu kasus khusus dari teorema Stokes dan suatu generalisasi dari Teorema Green [1]. Teorema ini menghubungkan antara integral suatu curl medan vektor pada suatu permukaan dengan integral garis medan vektor mengelilingi batas permukaan tersebut [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].
nabla Operator nabla dalam koordinat kartesian memiliki bentuk [4]
\begin{equation}\label{eqn:nabla} \vec{\nabla} = \hat{x}\frac{\partial}{\partial x} + \hat{y}\frac{\partial}{\partial y} + \hat{z}\frac{\partial}{\partial z} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>divergence theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0015/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0015/</guid>
      <description>Teorema divergensi merupakan suatu pernyataan matematik mengenai fakta fisis bahwa tanpa adanya penciptaan atau penghancuran materi, kerapatan dalam suatu wilayah ruang hanya dapat berubah dengan adanya aliran masuk ke dalam atau keluar dari wilayah tersebut melalui batasnya [1]. Teorema ini menghubungkan antara fluks medan vektor yang melewati suatu permukaan tertutup dengan divergensi medan tersebut di dalam volume tertutup [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0013/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 15:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0013/</guid>
      <description>Dengan mengikuti bagaimana menyisipkan berkas svg dalam suatu berkas html [1], dicoba untuk membuat shortcode agar berkas svg dapat disisipkan ke dalam post dengan bentuk seperti untuk youtube [2], dengan mengikuti tutoial singkat membuat shortcode [3].
version 22-mar-2022 Dengan menggunakan
{{&amp;lt; svg &amp;quot;/static/img/bugx/packed-no-fill-color-grains.svg&amp;quot; &amp;quot;#fig1&amp;quot; &amp;quot;1&amp;quot; &amp;quot;Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.&amp;quot; &amp;gt;}} akan diperoleh hasil berikut ini
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml Gambar 1. Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>runge-kutta method</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0012/</guid>
      <description>Metode Runge-Kutta merupakan kelas metode yang secara bijak memanfaatkan informasi kemiringan kurva pada lebih dari satu titik untuk mengekstrapolasi solusi pada langkah selanjutnya [1]. Metode ini mengintegrasi secara numerik persamaan diferensial biasa menggunakan langkah coba-coba pada titik tengah suatu rentang agar suku kesalahan pada orde lebih rendah saling meniadakan [2]. Anggota keluarga metode Runge-Kutta yang paling dikenal adalah RK4, metode klasik Runge-Kutta atau cukup metode Runge-Kutta [3]. Telah terdapat contoh penerapan metode ini dalam berbagai bahasa pemrograman [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode citeas</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0010/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 06:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0010/</guid>
      <description>Suatu shortcode bernama citeas telah berhasil dibuat mengikuti petunjuk pembuatan shortcode [1], yang lebih dimengerti setelah menonton videonya [2].
version 21-mar-2022 Hanya satu penulis yang dapat dirujuk. Hasilnya adalah
Cite as: viridi, &amp;ldquo;shortcode citeas&amp;rdquo;, bugx, 21 Mar 2022, url http://localhost:1313/bugx/0010 [20220321].
yang dilengkapi tautan pada author dan artikelnya.
&amp;lt;!-- citeas a Hugo shortcode to put how-to-cite at the bottom of a post Sparisoma Viridi https://github.com/dudung 20220321 It can only read one author, link to author nickname and page, border and background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi3201-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0011/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0011/</guid>
      <description>Kuliah FI3201 Fisika Komputasi, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Metode Runge-Kutta notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220322]. Cite as: viridi, &#34;fi3201-01 2021-2&#34;, bugx, 22 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0011 [20220717]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>multiple authors</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0009/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0009/</guid>
      <description>Fitur yang dapat mengakamodasi penulis lebih dari satu untuk suatu post ingin dibuat. Selain itu juga agar informasi banyak penulis ini dapat muncul di bagian bawah setiap post dalam petunjuk bagaimana merujuk suatu artikel atau post.
posts shortcode citeas notes Cite as: bugx, &#34;multiple authors&#34;, bugx, 21 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0009 [20220717]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>electromagnetic waves</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0008/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0008/</guid>
      <description>Gelombang elektromagnetik (EM) merupakan salah satu jenis gelombang yang dirambatkan oleh variasi periodik simultan intensitas medan listrik dan magnetik dan yang termasuk dalam jenis gelombang ini adalah gelombang radio, cahaya inframerah, cahaya tampak, cahaya ultraviolet, sinar-x, dan sinar gamma [1]. Gelombang EM membawa energi, momentum, dan momentum angular menjauh dari partikel sumbernya dan dapat memberikan kuantitas-kuantitas tersebut pada bahan yang dilewatinya [2]. Sumber gelombang EM adalah partikel bermuatan yang dipercepat, partikel bermuatan menghasilkan medan listrik dan partikel bermuatan yang bergerak menghasilkan medan magnetik [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create github action workflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0006/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 17:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0006/</guid>
      <description>[1].
notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials chartjs</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0005/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 14:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0005/</guid>
      <description>[1].
notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0004/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 13:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0004/</guid>
      <description>[1].
flowchart TD A([Mulai]) B[/a, b, c/] C[D = bxb - 4ac] D{D &gt;= 0} E[x1] F[x2] G[/x1, x2/] H([Selesai]) A --&gt; B --&gt; C --&gt; D D -- Ya --&gt; E --&gt; F --&gt; G --&gt; H D -- Tidak --&gt; H style A fill:#f9f,stroke:#333,stroke-width:4px classDef decision stroke:#f88 class D decision notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mathjax</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0003/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0003/</guid>
      <description>Salah satu theme Hugo yang disebut Codex telah dapat menampilkan formula matematika dengan MathJax [1]. Implementasi yang dilakukan belum memuncukan nomor persamaan dan masih menggunakan MathJax versi 2.7.2 [2]. Cara Untuk memunculkan penomoran persamaan terdapat cara yang berbeda pada MathJax 3 [3] dibandingkan dengan pada versi sebelumnya.
mathjax.html Suatu berkas mathjax.html berisikan
&amp;lt;!-- layouts/partials/mathjax.html --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; MathJax = { tex: { inlineMath: [[&#39;$&#39;, &#39;$&#39;], [&#39;\\(&#39;, &#39;\\)&#39;]], displayMath: [[&#39;$$&#39;,&#39;$$&#39;], [&#39;\\[&#39;, &#39;\\]&#39;]], processEscapes: true, processEnvironments: true, tags: &#39;ams&#39;, }, options: { skipHtmlTags: [ &#39;script&#39;, &#39;noscript&#39;, &#39;style&#39;, &#39;textarea&#39;, &#39;pre&#39; ] } }; &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot; id=&amp;quot;MathJax-script&amp;quot; async src=&amp;quot;https://cdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>host hugo site on github</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0002/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0002/</guid>
      <description>Proses deploy situs yang dibuat dengan Hugo sebagai suatu proyek GitHub Pages dapat dilakukan secara otomatis dengan GitHub Action Workflow [1]. Dapat pula dilakukan secara manual dengan selalu memperbarui berkas-berkas pada folder public dan mengaturnya pada setting GitHub Pages atau melakukan otomatisasi sepenuhnya [2]. Dapat juga dilakukan dengan bantuan Bash script untuk memperbarui, akan tetapi hasilnya agar dapat dilihat perlu dilakukan clone repo suatu blog, instal Hugo, dan isi blog dibaca secara lokal [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create new site hugo</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0001/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0001/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat setelah instalasi Hugo [1] berhasil dilakukan. Proses membuat situs baru mengikuti informasi yang ada [2].
version Versi Hugo yang terinstal dapat diperoleh dengan cara berikut ini,
L:\home&amp;gt;hugo version hugo v0.95.0-9F2E76AF windows/amd64 BuildDate=2022-03-16T14:20:19Z VendorInfo=gohugoio yang memberikan informasi v0.95.0.
create a new site Suatu situs baru dibuat dengan cara berikut ini.
L:\home&amp;gt;hugo new site new-hugo-site Congratulations! Your new Hugo site is created in L:\home\new-hugo-site. Just a few more steps and you&#39;re ready to go: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install hugo windows 10</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0000/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0000/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat sebelum instalasi Hugo [1] dilakukan, sehingga untuk melihat hasilnya saat disunting menggunakan Notepad++ [2] digunakan Markdown Viewer [3] pada Google Chrome [4]. Proses instalasi Hugo dilakukan mengikuti langkah-langkah yang diberikan untuk sistem operasi Windows [5]. Saat ini digunakan sistem operasi Microsoft Windows 10 Home versi 10.0.19042 Build 19042.
download Program Hugo yang dapat dijalankan (exe) dan terimpan dalam berkas terkompresi (zip) dapat diperoleh dari halaman Hugo Releases. Versi terakhir adalah v0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
