<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/</link>
    <description>Recent content on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 03:10:19 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/about/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 03:10:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/about/</guid>
      <description>0000 • 0001 • 0002 • 0003 • 0004 • 0005 • 0006 • 0007 • 0008 • 0009 • 0010 • 0011 • 0012 • 0013 • 0014 •</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave phase difference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0033/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 03:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0033/</guid>
      <description>Perbedaan fasa dua buah gelombang dapat disebabkan oleh perbedaan panjang lintasan yang ditempuh [1] dan sebagai tambahan bila terdapat pemantulan dengan kondisi tertentu [2].
notes   TBA.  TBA.  Cite as: viridi, &#34;wave phase difference&#34;, bugx, 4 Apr 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0033 [20220403].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install jupyter notebook windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0032/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0032/</guid>
      <description>Terdapat informasi bahwa persamaan matematika dapat dituliskan dalam Jupyter Notebook [1] perlu terlebih dahulu menginstalnya bila belum. Perlu versi Python tertentu bila ingin menginstalnya menggunakan pip [2]. Selain Jupyter Notebook klasik, mungkin juga dapat dinstal JupyterLab dan Voilà bila diperlukan [3]. Untuk saat ini hanya akan diinstal Jupyter Notebook. Proses instalasi dilakukan menggunakan PowerShell 5.1.19041.1320 pada Windows 10.0.19042.
pip Perlu terlebih dahulu dilihat versi pip dan diperbarui [4].
PS L:\home\cookbook&amp;gt; pip --version pip 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>be enthusiast at stack overflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0031/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 13:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0031/</guid>
      <description>Menjadi pengguna antusias di Stack Overflow (SO) memerlukan konsistensi kunjungan tak terputuskan 30 hari, terlebih bila ingin menjadi pengguna fanatik memerlukan 100 hari [1]. Di sini akan dicoba merekam kunjungan yang dilakukan berikut aktivitas yang dilakukan, setidaknya pertanyaan dan atau jawaban yang dibaca.
visits Kunjungan sejak 1 April 2022 ke SO diupayakan tercatat pada tabel-tabel di bawah ini. Reputasi sebelumnya adalah 5 dengan 5 badge (Popular Question, Tumbleweed, Announcer, Scholar, Editor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gnuplot multi-slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0028/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 21:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0028/</guid>
      <description>Gnuplot merupakan suatu piranti lunak yang dapat menggambarkan kurva menggunakan data dan juga fungsi [1], di mana dengan fitur terakhir ini akan digunakan untuk menggambarkan pola intensitas dari interferensi dua, tiga, dan empat celah [2]. Untuk menggambarkan intensitas, umumnya perlu dirumuskan fungsinya terlebih dahulu [3]. Akan tetapi dikarenakan Gnuplot dapat menggunakan fungsi matematika dengan variabel yang dapat diatur, perumusan fungsi untuk intensitas tidak perlu dilakukan, akan tetapi cukup fungsi untuk medan listriknya saja sehingga fungsi untuk intensitas dibentuk dari fungsi untuk medan listriknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>too slow for stackoverflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0030/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 23:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0030/</guid>
      <description>Stack Overflow (SO) merupakan suatu situs web tanya-jawab untuk programer profesional dan antusias [1], yang sayangnya amat cepat dan dinamis sehingga sebagai pemula akan ketinggalan dalam memberi respons.
closed and deleted question Terdapat suatu pertanyaan dari A100D dengan judul Execution order of nested loops in javascript yang telah dihapus, bersamaan dengan pengusulan penyuntingannya. Pengusulan ini dilakukan karena saat akan menjawabnya, telah ditutup di tengah-tengah menjawab. Ya, terlalu lambat untuk Stack Overflow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>windows security blocked items</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0029/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0029/</guid>
      <description>Sabagai salah satu dari ikon-ikon tersembunyi, Windows Security dapat memberikan notifikasi, yang salah satunya mengenai adalah &amp;lsquo;Actions recommended&amp;rsquo;.
condition Dengan aplikasi Chrome (2 window luring, dan 2 window dengan 7 tab saat daring), Windows Explorer (2 window), PowerShell, Hugo, Git Bash, Task Manager.
Tabel 1. Penggunaan resource pada keadaan luring dan daring.
   Hal Luring Daring     CPU 29-60% 29-100%   Memori 70-71% 77-79%   Disk 3-16% 4-100%   Network 0% 0-2%   GPU 0-4% 0-6%    Pembuatan Tabel 1 terkait dengan notifikasi dari Windows Security.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python matplotlib animation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0019/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0019/</guid>
      <description>Animasi adalah suatu metode dalam merekam gambar, model, atau bahkan boneka secara berurutan, dalam rangka menciptakan ilusi gerak, di mana hal ini dapat terjadi karena mata manusia hanya dapat mempertahankan suatu citra selama kira-kira 1/10 detik, sehingga ketika sejumlah gambar muncul berurutan secara cepat, otak memadukannya menjadi suatu gambar bergerak tunggal [1]. Grafik telah dapat menjelaskan data, animasi dapat menolong lebih jauh dengan memberikan pehamanan bagaimana keadaan berubah dengan waktu [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference function resultan</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0024/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0024/</guid>
      <description>Interferensi dua celah [1] memerlukan konsep fasor untuk menjelaskan nilai intesitas pola-pola terang gelapnya, di mana konsep fasor ini lebih dikenal pada analisis rangkaian listrik [2]. Di sini akan diberikan resultan dari fungsi masing-masing medan listrik untuk mendapatkan intensitas interferensi dua celah sempit.
double slit system Sistem celah ganda atau dua celah diberikan pada gambar berikut ini, yang terdiri dari dua buah celah dan layar untuk menangkap pola-pola interferensi.
 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0027/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0027/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh dua celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan dua fungsi trigonomoetri dengan formula Prosthaphaeresis [2], dengan fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik. Untuk membantu pemahaman mengenai fasor ini, telah pula ada model mekaniknya sehingga dapat dicoba [3]. Dengan dua cara tersebut akan ditunjukkan bagaimana intensitas interferensi dua celah dapat diperoleh.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0023/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0023/</guid>
      <description>Intensitas hasil interferensi dua celah [1] dapat dijelaskan dengan penjumlahan fungsi trigonometri melalui formula Prosthaphaeresis [2] dan fasor [3]. Di sini akan disinggung beberapa pendekatan yang digunakan.
light source Pada interferensi dua celah sumber cahayanya adalah kedua buah celah yang ukurannya dapat diabaikan dibandingkan dengan jarak antar kedua celah $d$. Kedua celah disinari oleh satu sumber cahaya monokromatik yang terletak di tengah-tengah kedua celah sehingga dapat dikatakan bahwa kedua celah merupakan sumber cahaya yang tidak saja monokromatik akan tetapi juga koheren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi1202-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0007/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0007/</guid>
      <description>Kuliah FI1202 Fisika Dasar IIA, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts  Gelombang Elektromagnetik: Teorema Divergensi, Teorema Curl, Persamaan-persamaan Maxwell, Inteferensi Dua Celah: Fungsi Resultan Interferensi Dua Celah, Intensitas Inteferensi Dua Celah,  notes  Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220321].  Cite as: viridi, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basic animation wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0026/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:10:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0026/</guid>
      <description>Solusi dari persamaan gelombang [1] dalam bentuk $y(x, t)$ dapat dianimasikan dengan menggunakan Python berbantuan Matplotlib [2]. Di sini dibahas gelombang yang berosilasi pada arah tegak lurus sumbu $x$ dan merambat pada sumbu $x$ dengan arah positif adalah ke kanan.
to the right Gelombang yang merambat ke kanan pada pada sumbu $x$ memiliki fungsi berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-to-right} y(x, t) = A \sin (kx - \omega t + \phi) \end{equation}
yang implementasinya dapat seperti berikut ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave equation 1-d</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0025/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 06:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0025/</guid>
      <description>Menarik untuk melihat hasil penelusuran bahwa terdapat beberapa konsep berbeda yang berbagi istilah yang sama. Istilah yang dimaksud di sini adalah persamaan gelombang. Istilah ini digunakan untuk persamaan yang menghubungkan laju rambat, frekuensi, dan panjang gelombang suatu gelombang [1, 2, 3, 4], fungsi yang menggambarkan bentuk gelombang dan perambatannya sebagai fungsi posisi dan waktu [5, 6, 7], dan suatu persamaan diferensial parsial linier orde kedua [8, 9, 10, 11]. Istilah ini mungkin merupakan suatu polisemi [12].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>find right image width</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0022/</guid>
      <description>Masih dalam rangka migrasi bugx yang semula dengan Jekyll ke saat ini dengan Hugo, perlu disesuaikan lebar gambar yang dapat disisipkan, sebagaimana hal ini juga terjadi pada sistem sebelumnya [1]. Ini terlihat terkait dengan saat ini menggunakan theme hugo-theme-codex yang diinisialiasi Jake Wiesler [2].
xlsx Gambar-gambar berikut dibuat dengan menggunakan Microsoft Office Excel 2007 dan disimpan screenshotnya dengan Paint.
Gambar 1. Kurva dengan font Times New Roman 11, zoom 100%, lebar 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cookbook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0021/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0021/</guid>
      <description>Terinspirasi dengan metode cookbook dalam mempelajari suatu bahasa pemrograman [1], mulai dibuat suatu cookbook [2], setidaknya untuk mengumpulkan kembali ceceran kode-kode yang dibuat, yang mungkin tidak akan pernah tertelusuri semuanya (tersebar, blog, tagebuch luring dan daring, dan lain-lain).
posts  create new github repository install python windows powershell  notes  John Daniel Leon, &amp;ldquo;The Cookbook Method&amp;rdquo;, 4 Dec 2016, url https://www.devdungeon.com/cookbook [20220327]. Sparisoma Viridi, &amp;ldquo;a cookbook for me as beginner&amp;rdquo;, GitHub, 26 Mar 2022, url https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create new github repository</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0020/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 19:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0020/</guid>
      <description>Walaupun telah terdapat informasi bagaimana folder lokal dapat disimpan pada suatu repo di GitHub [1], akan tetapi kadang masih membingunkan bila belum terbiasa. Tulisan ini mencoba merekam langkah-langkah yang dilakukan untuk mencapai hal tersebut dengan menggunakan Windows PowerShell (PS) dan Git Bash, serta akses ke situs GitHub. Selain itu terdapat pula langkah tambahan untuk menambahkan submodule [2] dan menghapusnya [3], yang belum tentu diperlukan.
local folder  Pada ujung kiri taskbar Windows 10 atau ujung kanan bawah layar, pilihlah ikon Start.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install python windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0018/</guid>
      <description>Dengan menggunakan PowerShell, suatu shell perintah moderen lintas platform yang menyertakan fitur terbaik dari shell populer lainnya [1] yang menambah kekuatan, fungsionalits dan fleksibilitas Windows Command Prompt [2], instalasi Python pun dapat dilakukan. Sejak Windows 10 version 1607 PowerShell telah terinstal secara default [3]. Instalasi Python dengan menggunakan PowerShell akan disinggung di sini dan juga pemanfaatan pip yang telah disertakan.
install python Langkah pertama yang perlu dilakukan pada Windows 10 adalah membuka PowerShell (PS) dengan mencarinya pada menu Start &amp;gt; Windows PowerShell &amp;gt; Windows PowerShell atau menggunakan cara lainnya [4], yang akan membuka suatu jendela Windows PowerShell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partial differential equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0017/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0017/</guid>
      <description>Persamaan diferensial parsial (PDP) merupakan suatu persamaan yang melibatkan fungsi multivariabel dan turunannya [1]. Fungsi yang dimaksud merupakan sesuatu yang belum diketahui dan akan dipecahkan [2]. Metode separasi variabel merupakan salah satu metode yang sering digunakan dalam penyelesaian secara secara analitik [3] dan untuk numerik dapat digunakan beda hingga [4]. Untuk lebih mendalami PDP dapat digunakan berbagai sumber yang tersedia seperti buku [5] dan catatan kuliah [6].
simple example Sebagai contoh sederhana dapat dibuat-buat satu fungsi dua variabel yang telah diketahui terlebih dahulu solusinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maxwell&#39;s equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0014/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0014/</guid>
      <description>Terdapat persamaan-persamaan Maxwell baik dalam bentuk integral maupun diferensial [1].
integral form Persamaan-persamaan Maxwell dalam bentuk integral adalah
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-electricity-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{A} = \frac{q}{\varepsilon_0}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-magnetism-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{A} = 0, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:faraday-law-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{l} = -\frac{d\Phi_B}{dt}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:ampere-law-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{l} = \mu_o I + \frac{1}{c^2} \frac{d\Phi_E}{dt}. \end{equation}
Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-electricity-integral} merupakan hukum Gauss untuk kelistrikan, Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-magnetism-integral} merupakan hukum Gauss untuk kemagnetan, Persamaan \eqref{eqn:faraday-law-integral} merupakan hukum induksi Faraday, dan Persamaan \eqref{eqn:ampere-law-integral} merupakan hukum Ampere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curl theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0016/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:15:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0016/</guid>
      <description>Teorema curl merupakan suatu kasus khusus dari teorema Stokes dan suatu generalisasi dari Teorema Green [1]. Teorema ini menghubungkan antara integral suatu curl medan vektor pada suatu permukaan dengan integral garis medan vektor mengelilingi batas permukaan tersebut [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].
nabla Operator nabla dalam koordinat kartesian memiliki bentuk [4]
\begin{equation}\label{eqn:nabla} \vec{\nabla} = \hat{x}\frac{\partial}{\partial x} + \hat{y}\frac{\partial}{\partial y} + \hat{z}\frac{\partial}{\partial z} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>divergence theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0015/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0015/</guid>
      <description>Teorema divergensi merupakan suatu pernyataan matematik mengenai fakta fisis bahwa tanpa adanya penciptaan atau penghancuran materi, kerapatan dalam suatu wilayah ruang hanya dapat berubah dengan adanya aliran masuk ke dalam atau keluar dari wilayah tersebut melalui batasnya [1]. Teorema ini menghubungkan antara fluks medan vektor yang melewati suatu permukaan tertutup dengan divergensi medan tersebut di dalam volume tertutup [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0013/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 15:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0013/</guid>
      <description>Dengan mengikuti bagaimana menyisipkan berkas svg dalam suatu berkas html [1], dicoba untuk membuat shortcode agar berkas svg dapat disisipkan ke dalam post dengan bentuk seperti untuk youtube [2], dengan mengikuti tutoial singkat membuat shortcode [3].
version 22-mar-2022 Dengan menggunakan
{{&amp;lt; svg &amp;quot;/static/img/bugx/packed-no-fill-color-grains.svg&amp;quot; &amp;quot;#fig1&amp;quot; &amp;quot;1&amp;quot; &amp;quot;Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.&amp;quot; &amp;gt;}}  akan diperoleh hasil berikut ini
 &amp;nbsp;
 image/svg+xml       Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>runge-kutta method</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0012/</guid>
      <description>Metode Runge-Kutta merupakan kelas metode yang secara bijak memanfaatkan informasi kemiringan kurva pada lebih dari satu titik untuk mengekstrapolasi solusi pada langkah selanjutnya [1]. Metode ini mengintegrasi secara numerik persamaan diferensial biasa menggunakan langkah coba-coba pada titik tengah suatu rentang agar suku kesalahan pada orde lebih rendah saling meniadakan [2]. Anggota keluarga metode Runge-Kutta yang paling dikenal adalah RK4, metode klasik Runge-Kutta atau cukup metode Runge-Kutta [3]. Telah terdapat contoh penerapan metode ini dalam berbagai bahasa pemrograman [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode citeas</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0010/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 06:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0010/</guid>
      <description>Suatu shortcode bernama citeas telah berhasil dibuat mengikuti petunjuk pembuatan shortcode [1], yang lebih dimengerti setelah menonton videonya [2].
version 21-mar-2022 Hanya satu penulis yang dapat dirujuk. Hasilnya adalah
 Cite as: viridi, &amp;ldquo;shortcode citeas&amp;rdquo;, bugx, 21 Mar 2022, url http://localhost:1313/bugx/0010 [20220321].
 yang dilengkapi tautan pada author dan artikelnya.
&amp;lt;!-- citeas a Hugo shortcode to put how-to-cite at the bottom of a post Sparisoma Viridi https://github.com/dudung 20220321 It can only read one author, link to author nickname and page, border and background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi3201-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0011/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0011/</guid>
      <description>Kuliah FI3201 Fisika Komputasi, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts  Metode Runge-Kutta  notes  Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220322].  Cite as: viridi, &#34;fi3201-01 2021-2&#34;, bugx, 22 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0011 [20220403].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>multiple authors</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0009/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0009/</guid>
      <description>Fitur yang dapat mengakamodasi penulis lebih dari satu untuk suatu post ingin dibuat. Selain itu juga agar informasi banyak penulis ini dapat muncul di bagian bawah setiap post dalam petunjuk bagaimana merujuk suatu artikel atau post.
posts  shortcode citeas  notes     Cite as: bugx, &#34;multiple authors&#34;, bugx, 21 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0009 [20220403].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>electromagnetic waves</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0008/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0008/</guid>
      <description>Gelombang elektromagnetik (EM) merupakan salah satu jenis gelombang yang dirambatkan oleh variasi periodik simultan intensitas medan listrik dan magnetik dan yang termasuk dalam jenis gelombang ini adalah gelombang radio, cahaya inframerah, cahaya tampak, cahaya ultraviolet, sinar-x, dan sinar gamma [1]. Gelombang EM membawa energi, momentum, dan momentum angular menjauh dari partikel sumbernya dan dapat memberikan kuantitas-kuantitas tersebut pada bahan yang dilewatinya [2]. Sumber gelombang EM adalah partikel bermuatan yang dipercepat, partikel bermuatan menghasilkan medan listrik dan partikel bermuatan yang bergerak menghasilkan medan magnetik [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create github action workflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0006/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 17:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0006/</guid>
      <description>[1].
notes    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials chartjs</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0005/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 14:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0005/</guid>
      <description>[1].

 var xyValues1 = [ {x:50, y:7}, {x:60, y:8}, {x:70, y:8}, {x:80, y:9}, {x:90, y:9}, {x:100, y:9}, {x:110, y:10}, {x:120, y:11}, {x:130, y:14}, {x:140, y:14}, {x:150, y:15} ]; var xyValues2 = [ {x:50, y:17}, {x:60, y:18}, {x:70, y:18}, {x:80, y:19}, {x:90, y:19}, {x:100, y:19}, {x:110, y:20}, {x:120, y:21}, {x:130, y:24}, {x:140, y:24}, {x:150, y:25} ]; new Chart(&#34;myChart&#34;, { type: &#34;scatter&#34;, data: { datasets: [ { pointStyle: &#39;triangle&#39;, pointRadius: 4, pointBackgroundColor: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0004/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 13:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0004/</guid>
      <description>[1].
flowchart TD A([Mulai]) B[/a, b, c/] C[D = bxb - 4ac] D{D = 0} E[x1] F[x2] G[/x1, x2/] H([Selesai]) A -- B -- C -- D D -- Ya -- E -- F -- G -- H D -- Tidak -- H style A fill:#f9f,stroke:#333,stroke-width:4px classDef decision stroke:#f88 class D decision  notes    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mathjax</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0003/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0003/</guid>
      <description>Salah satu theme Hugo yang disebut Codex telah dapat menampilkan formula matematika dengan MathJax [1]. Implementasi yang dilakukan belum memuncukan nomor persamaan dan masih menggunakan MathJax versi 2.7.2 [2]. Cara Untuk memunculkan penomoran persamaan terdapat cara yang berbeda pada MathJax 3 [3] dibandingkan dengan pada versi sebelumnya.
mathjax.html Suatu berkas mathjax.html berisikan
&amp;lt;!-- layouts/partials/mathjax.html --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; MathJax = { tex: { inlineMath: [[&#39;$&#39;, &#39;$&#39;], [&#39;\\(&#39;, &#39;\\)&#39;]], displayMath: [[&#39;$$&#39;,&#39;$$&#39;], [&#39;\\[&#39;, &#39;\\]&#39;]], processEscapes: true, processEnvironments: true, tags: &#39;ams&#39;, }, options: { skipHtmlTags: [ &#39;script&#39;, &#39;noscript&#39;, &#39;style&#39;, &#39;textarea&#39;, &#39;pre&#39; ] } }; &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot; id=&amp;quot;MathJax-script&amp;quot; async src=&amp;quot;https://cdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>host hugo site on github</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0002/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 06:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0002/</guid>
      <description>Proses deploy situs yang dibuat dengan Hugo sebagai suatu proyek GitHub Pages dapat dilakukan secara otomatis dengan GitHub Action Workflow [1]. Dapat pula dilakukan secara manual dengan selalu memperbarui berkas-berkas pada folder public dan mengaturnya pada setting GitHub Pages atau melakukan otomatisasi sepenuhnya [2]. Dapat juga dilakukan dengan bantuan Bash script untuk memperbarui, akan tetapi hasilnya agar dapat dilihat perlu dilakukan clone repo suatu blog, instal Hugo, dan isi blog dibaca secara lokal [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create new site hugo</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0001/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 07:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0001/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat setelah instalasi Hugo [1] berhasil dilakukan. Proses membuat situs baru mengikuti informasi yang ada [2].
version Versi Hugo yang terinstal dapat diperoleh dengan cara berikut ini,
L:\home&amp;gt;hugo version hugo v0.95.0-9F2E76AF windows/amd64 BuildDate=2022-03-16T14:20:19Z VendorInfo=gohugoio  yang memberikan informasi v0.95.0.
create a new site Suatu situs baru dibuat dengan cara berikut ini.
L:\home&amp;gt;hugo new site new-hugo-site Congratulations! Your new Hugo site is created in L:\home\new-hugo-site. Just a few more steps and you&#39;re ready to go: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install hugo windows 10</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0000/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0000/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat sebelum instalasi Hugo [1] dilakukan, sehingga untuk melihat hasilnya saat disunting menggunakan Notepad++ [2] digunakan Markdown Viewer [3] pada Google Chrome [4]. Proses instalasi Hugo dilakukan mengikuti langkah-langkah yang diberikan untuk sistem operasi Windows [5]. Saat ini digunakan sistem operasi Microsoft Windows 10 Home versi 10.0.19042 Build 19042.
download Program Hugo yang dapat dijalankan (exe) dan terimpan dalam berkas terkompresi (zip) dapat diperoleh dari halaman Hugo Releases. Versi terakhir adalah v0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
