<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pkh on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/pkh/</link>
    <description>Recent content in pkh on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 18:56:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/pkh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>digitalization and documentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0131/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0131/</guid>
      <description>Sesuai dengan jadwal yang telah disusun [1] diperoleh tugas untuk mempresentasikan materi dengan judul Digitalisasi dan Dokumentasi Pendampingan, di mana arti digitalisasi dan dokumentasi yang digunakan, mungkin lebih tepatnya digitasi dan dokumentasi [2], masih kurang tepat untuk kegiatan ini.
notes -, &amp;ldquo;Jadwal Pelaksanaan Pelatihan Pendamping PPH PKH ITB 27-29 Juli 2022&amp;rdquo;, Pusat Kajian Halal, Institut Teknologi Bandung, 12 Jul 2022, url https://osf.io/ep2vk [20220726]. Constantine Maravelias, Zoi Sakki, George Loutsidis, Maria Stefanidou, Sotiris Athanaselis, Chara Spiliopoulou, &amp;ldquo;Documentation and digitalization of the Museum of Criminology of the University of Athens&amp;rdquo;, Proceedings of the 9th Conference of the International Committee of ICOM for University Museums and Collections (UMAC), Berkeley, USA, 10th–13th September 2009, 2011, pp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ptsp halal registration</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0128/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 09:15:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0128/</guid>
      <description>Mengikuti penugasan yang diberikan [1] dan jadwal yang telah disusun [2], akan disampaikan materi berjudul Digitalisasi dan Dokumentasi [3], yang masih perlu dimodifikasi agar bernuansa lokal lembaga pendamping sendiri [4] dengan template yang disediakan [5].
registration Akses situs web SIHALAL di https://ptsp.halal.go.id/. Daftar dengan memilih opsi Create an account di bagian bawah pada halaman sebelumnya. Pilih jenis pengguna (Type of User) sebagai Fasilitator. Isikan email yang ingin digunakan dan bila email telah terdaftar akan diperoleh pesan kesalahan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
