<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>floating on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/floating/</link>
    <description>Recent content in floating on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 18:58:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/floating/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>res materials shopping</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0153/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 18:58:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0153/</guid>
      <description>[1]
notes Cite as: viridi, &#34;res materials shopping&#34;, bugx, 16 Aug 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0153 [20220818]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>draft p1 v1 for floating body</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0123/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 10:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0123/</guid>
      <description>Diskusi bimbingan tesis sudah dilakukan secara luring dan telah dibuat suatu draft awal untuk publikasi [1]. Mind map dapat digunakan mulai dari mencari ide, mengumpulkan fakta dari literatur, sampai membuat struktur dari makalah [2]. Sayangnya Mermaid belum mendukung fitur pembuatan mind map akan tetapi perkembangan terakhir teramati pada 2020 awal [3, 4].
mind map Untuk memudahkan pemantauan pembuatan draft artikel, dibuat suatu peta pikiran atau mind map seagai berikut.
flowchart LR %% element use L --&gt; O P --&gt; O O --&gt; E O --&gt; T E --&gt; R T --&gt; R P -.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notes-on-floating-body</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0095/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0095/</guid>
      <description>Banyak catatan kegiatan daring dan luring dari suatu grup WA [1] yang belum tercatatkan dan sudah bukan berbentuk ide lagi, melainkan telah terealisasi. Catatan-catatan tersebut akan ditambahkan dan mungkin tidak atau perlu mengubah tanggal tulisan ini, atau ditambahkan pada tulisan lainnya.
video Terdapat beberapa video yang telah direkam [2] sebagai data awal dan telah dipresentasikan sebelumnya tiga hari sebelumnya. Presentasi dilakukan dengan mode hibrida, campuran luring dan daring, dengan suasana diberikan pada Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>floating on sinusoidal wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0076/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 21:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0076/</guid>
      <description>Kunjungan pada 12 Mei 2022 ke Lab Teknik Kelautan ITB [1] memberikan inspirasi untuk melakukan kolaborasi, dengan salah satu tindak lanjutnya adalah melakukan kunjungan kedua pada 27 Mei 2022 sekitar 0830, dan kemudian diikuti dengan membentuk suatu grup WhatsApp [2] setelahnya.
previous works Terkait dengan benda berbentuk bola yang terapung pada permukaan air yang bergelombang mengikuti gelombang sinusoida, telah diamati dalam simulasi bahwa frekuensi gelombang dapat membuat obyek bergerak searah atau bahkan berlawanan dengan arah perambatan gelombang [3].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
