<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>draft on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/draft/</link>
    <description>Recent content in draft on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 13:21:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>notebook python bubble plot</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0071/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 13:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0071/</guid>
      <description>Untuk menggambarkan Bubble plot dalam Python diperlukan Pandas dataframe yang dapat dibuat dari data berbentuk ndarray [1] ataupun langsung dari membaca berkas [2]. Untuk itu perlu diinstal lebih dulu paket Pandas [3]. Selanjutnya berkas ipynb lain yang berisi suatu dictionary akan diimpor oleh berkas ipynb yang disinggung di sini [4]. Juga digunakan label pada data [5] agar lebih jelas, yang perlu ditampilkan dalam dua baris [6].
code Modul dan paket yang digunakan perlu dipanggil terlebih dahulu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>github fi3201 exam 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0068/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 19:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0068/</guid>
      <description>Matakuliah Fisika Komputasi [1] yang diberikan pada Semester 2 Tahun Akademik 2021/2022 diakhir dengan suatu bentuk tugas yang akan diunggah ke GitHub [2].
stages Terdapat empat tahap dalam mengerjakan ujian FI3201 ini.
Menyiapkan folder kerja. Menjawab pertanyaan. Mengunggah jawaban. Memfinalkan ujian. Keempat langkah tersebut akan diberikan pada bagian di bawah ini atau dapat diakses dalam empat halaman terpisah di Cookbook [3].
preparing working folder Menyiapkan folder kerja dilakukan dengan langkah-langkah berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>be enthusiast at stack overflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0031/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 10:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0031/</guid>
      <description>Menjadi pengguna antusias di Stack Overflow (SO) memerlukan konsistensi kunjungan tak terputuskan 30 hari, terlebih bila ingin menjadi pengguna fanatik memerlukan 100 hari [1]. Di sini akan dicoba merekam kunjungan yang dilakukan berikut aktivitas yang dilakukan, setidaknya pertanyaan dan atau jawaban yang dibaca.
visits Kunjungan sejak 1 April 2022 ke SO diupayakan tercatat pada tabel-tabel di bawah ini. Reputasi sebelumnya adalah 5 dengan 5 badge (Popular Question, Tumbleweed, Announcer, Scholar, Editor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rbl 2021-2 fi1201-01 check</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0067/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 09:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0067/</guid>
      <description>Pembuatan induktor solenoida merupakan topik kegiatan RBL (research based learning) dalam matakuliah FI1201 dan FI1202 pada Semester 2 Tahun Ajaran 2021/2021 [1] dan untuk laporannya akan diunggah ke OSF [2].
groups Terdapat delapan kelompok RBL sebagaimana diberikan pada tabel berikut ini.
Tabel 1. Kelompok $G$, jumlah anggota $N$, dan tautan pengguna OSF-nya $U$.
$G$ $N$ $U$ 1 8 823th, z3qxm, bu4f2, bdxg6,
r3b95, f5kum, 8ckpf, a7489 2 8 a86wr, eq9kr, tzm8c, d248e,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rbl 2021-2 fi1201-01</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0044/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0044/</guid>
      <description>RBL (research based learning) FI1201 dan FI1202 Semester 2 Tahun Ajaran 2021/2021 mengenai pembuatan induktor solenoida [1]. Telah disediakan informasi bagaimana membuat penurun tegangan AC [2] dan template laporan/makalah RBL serta template catatan kemajuan [3].
concepts Beberapa konsep berikut perlu disinggung dalam membahas RBL induktor solenoida seperti pada tabel berikut ini, akan tetapi tidak terbatas hanya konsep-konsep tersebut.
Tabel 1. Konsep-konsep fisika yang mungkin diperlukan untuk RBL induktor solenoida.
No Konsep Rujukan* 1 Induksi [4] 2 Induktansi solenoida [5, 6, 7, 8] 3 Trafo penurun tegangan [9] 4 Rangkaian Seri RLC [10, 11] 5 Fasor [12] 6 Multimeter [13, 14, 15] 7 LCR Meter [16] 8 Impedansi RLC Seri [17] 9 Akurasi dan Presisi [18, 19] 10 Kesalahan pengukuran [20, 21] 11 Variasikan Hanya Satu Variabel [22] 12 Penyandingan Data Eksperimen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>compton scattering</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0064/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 22:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0064/</guid>
      <description>Hamburan Compton terjadi saat sinar-x terdefleksi dari jalurnya semula akibat interaksi dengan sebuah elektron [1] dalam target karbon. Untuk menjelaskan pengamatannya ini Compton berasumsi bahwa cahaya bersifat sebagai partikel atau foton [2].
probability of compton effect Saat foton masuk ke dalam bahan tidak selalu dapat terjadi efek Compton. Probabilitas terjadinya efek ini [3]
berbanding lurus dengan jumlah elektron pada kulit terluar, i.e. kerapatan elektron dan rapat fisis bahan, bergantung lemah pada energi foton (secara relatif tetap untuk rentang energi $10 - 600 \ {\rm keV}$), tidak bergantung pada nomor atom (tidak seperti efek fotolistrik dn produksi pasangan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1-d collision illustration</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0063/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0063/</guid>
      <description>Tumbukan (en: collision) merupakan peristiwa kontak langsung dua buah benda yang datang secara tiba-tiba dan kuat, seperti dua bola biliard, pemukul golf dan bolanya, palu dan kepala paku, atau obyek yang jatuh dan lantai [1]. Antara kedua benda yang berinteraksi muncul gaya yang berlangsung dalam waktu yang relatif singkat [2]. Untuk tumbukan 1-d terdapat beberapa kasus yang bergantung pada massa proyektil dan targetnya [3], di mana proyektil adalah benda yang menumbuk dan target adalah benda yang ditumbuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lorentz transformation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0062/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0062/</guid>
      <description>Persamaan-persamaan yang memungkinkan untuk mengubah koordinat spasial dan temporal dari satu sistem inersial ke sistem inersial lain yang bergerak dengan kecepatan berapapun (akan tetapi masih lebih lambat dari laju cahaya) disebut sebagai transformasi Lorentz [1]. Rentang waktu antara dua kejadian akan berubah dalam suatu transformasi Lorentz yang berbeda dengan dalam transformasi Galilean, akan tetapi bila laju kerangka bergerak jauh lebih kecil dari laju cahaya dalam vakum, transformasi Lorentz dapat didekati dengan transformasi Galilean dan rentang waktu antara dua kejadian menjadi sama pada kedua kerangka [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>photon short intro</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0061/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 09:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0061/</guid>
      <description>Hipotesis Plank memberikan konsep yang berbeda dengan sebelumnya mengenai cahaya [1]. Pada efek fotolistrik energi foton yang diberikan pada elektron dalam bahan digunakan untuk melawan fungsi kerja bahan [2] dan di sini berlaku juga hukum kekekalan energi [3]. Dalam fisika moderen terdapat dualitas gelombang-partikel [4]. Pada hamburan Compton cahaya bersifat sebagai partikel karena memiliki momentum, dan terapat visualisasinya [5]. Pada eksperimen Davisson-Germer elektron memiliki sifat sebagai gelombang, yang dapat memberikan pola-pola difraksi saat dihamburkan pada bahan [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>start to learn tone.js</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0059/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 13:37:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0059/</guid>
      <description>Web Audio API merupakan rekomendasi W3C yang menjanjikan untuk menciptakan musik pada web, yang bukannya tanpa tantangan dan batasan, untuk itu Tone.js berupaya menyediakan kerangka kerja yang akrab bagi musisi dan programer audio untuk membuat aplikasi audio berbasis web [1]. Tone.js membuat bekerja dengan We Audio API menjadi lebih mudah karena ia mengambil alih banyak pekerjaan membosankan [2] sehingga dapat lebih fokus ke hal yang lebih penting. Terutama bila telah lama tidak membuat lagu dan ingin kembali membuat suatu komposisi, dalam rangka mengikuti hasrat setelah suatu jeda yang panjang, membuat musik dengan kode membawa pada keputusan mepelajari Tone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notebook diagram</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0057/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 11:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0057/</guid>
      <description>Menarik untuk membaca ulasan mengenai sebagian paket Python dan R yang dapat digunakan untuk membuat keluaran berupa media kaya fitur dan interaktif sebagai bagian dari sepotong dokumen sistem publishing Jupyter, dan yang lebih menariknya adalah bahwa ulasan tersebut dibuat dengan sistem tersebut [1]. Sebagai langkah awal untuk mempelajari fitur-fitur Jupyter Notebooks tersebut akan disinggung mengenai paket Python nb-js-diagrammers yang rilis terbarunya bertanggal 9 Maret 2022 untuk versi 0.0.7 [2]. Dengan paket ini empat macam diagram JavaScript, meliputi Mermaid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ga short introduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0052/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0052/</guid>
      <description>Algoritma genetik atau genetic algorithm (GA) merupakan algoritma berdasarkan pencarian yang digunakan untuk menyelesaikan permasalahan optimasi di dalam pembelajaran mesin [1]. Dalam suatu GA solusi dinyatakan dalam bentuk individu yang memiliki sifat-sifat yang tercerminkan dalam kromosomnya [2]. Salah satu kelebihan GA adalah dapat mencegah terjadinya konvergensi terlalu dini yang mengarah pada titik optimum lokal alih-alih titik optimum global yang diinginkan dan hal ini dilakukan dengan mempertahankan keberagaman kromosom melalui operasi persilangan (crossover) dan mutasi (mutation) gen-gen pada kromosom [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic kinetic energy</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0051/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:52:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0051/</guid>
      <description>Konversi massa menjadi energi sebagai suatu mekanisme astofisika dapat memberikan cara interpretasi baru pada hubungan energi-massa [1], di mana hubungan ini dikenal pula sebagai hubungan dispersi relativistik yang merupakan suatu persamaan relativistik yang menghubungkan energi total (energi relativistik) dengan massa invarian (massa diam) dan momentum [2]. Terdapat penurunan hubungan ini dengan menggunakan segitiga yang menggambarkan proporsi energi kinetik dan energi diam [3] dan dua cara lain [4], yang perlu agak dikoreksi detil prosesnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic momentum</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0050/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0050/</guid>
      <description>Akibat transformasi Lorentz hukum II Newton tidak lagi memiliki bentuk yang sama dalam kerangka yang berbeda sehingga rumusan terkait momentum perlu disesuaikan [1]. Atau secara sederhana momentum relativistik tetap menggunakan rumusan momentum akan tetapi massa yang digunakan adalah mass relativistik [2].
formula Momentum dalam satu dimensi diberikan oleh [3]
\begin{equation}\label{eqn:momentum-1d} p = mv, \end{equation}
dengan $m$ adalah massa dan $v$ adalah kecepatan. Pada perumusannya, Persamaan \eqref{eqn:momentum-1d} ini belum menyingung konsep relativitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relativistic mass</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0049/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:25:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0049/</guid>
      <description>Terdapat istilah mass diam (rest mass) dan massa relativistik (relativistic mass) dalam teori gerak yang diungkapkan oleh Einstein, teori relativitas khusus [1]. Terdapat peningkatan &amp;lsquo;massa efektif&amp;rsquo; saat benda bergerak dengan laju mendekati laju cahaya [2]. Mengapa hal ini dapat terjadi berusaha dijelaskan dengan perubahan konsep mengenai massa dari semula merupakan pengukuran terkait dengan pengaruh gavitasi menjadi terkait dengan fenomena lokal yang disebut sebagai medan Higgs [3]. Dengan demikian saat elektron bergerak dipercepat dalam suatu senapan elektron (electron gun) perlu dilakukan koreksi massanya karena sekitar 10% laju cahaya telah tercapai [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>length contraction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0048/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 04:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0048/</guid>
      <description>Saat pengukur waktu bergerak mendekati kecepatan cahaya, detaknya akan melambat (atau pengukuran selang waktunya akan membesar) dan sebagai konsekuensinya jarak yang ditempuhnya akan menjadi lebih pendek [1]. Sampai dua tahun yang lalu kontraksi panjang belum pernah diukur secara langsung akan tetapi efeknya dalam bentuk besaran fisis lain telah dapat teramati [2]. Apa yang &amp;rsquo;terlihat&amp;rsquo; oleh muon saat begerak menuju bumi juga merupakan eksperimen mendukung adanya kontraksi panjang, yang juga tidak diukur secara langsung [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi1202-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0007/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0007/</guid>
      <description>Kuliah FI1202 Fisika Dasar IIA, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Gelombang Elektromagnetik: Teorema Divergensi, Teorema Curl, Persamaan-persamaan Maxwell, Inteferensi Dua Celah: Fungsi Resultan Interferensi Dua Celah, Intensitas Inteferensi Dua Celah, Teori Relativitas Khusus: Kecepatan Relatif, Jam Cahaya, Dilasi Waktu, Kontraksi Panjang, Massa Relativistik, Momentum Relativistik, Hubungan Energi-Momentum, notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>relative velocity</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0045/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0045/</guid>
      <description>Dalam kehidupan sehari-hari peristiwa terkait kecepatan relatif sering ditemui dan kadang membuat tertegun saat tidak menyadarinya. Beberapa peristiwa yang dimaksud adalah seperti merasa gerbong kereta yang ditempati bergerak mundur hanya karena gerbong di sebelahnya bergerak maju saat berada di stasiun [1], mobil yang dikendarai tersusul oleh mobil lain yang terlihat seperti bergerak lambat [2], perahu bergerak tegak lurus sisi meyeberangi sungai tidak sampai ke titik yang dituju [3], dan bumi bergerak mengelilingi matahari dengan laju cukup besar tanpa disadari penghuninya [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diffraction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0043/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0043/</guid>
      <description>Konsep-konsep terkait difraksi [1].
notes Carl Rod Nave, &amp;ldquo;Diffraction&amp;rdquo;, HyperPhysics, 2017, url http://hyperphysics.phy-astr.gsu.edu/hbase/phyopt/diffracon.html [20220406]. Cite as: viridi, &#34;diffraction&#34;, bugx, 6 Apr 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0043 [20220721]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>huygens&#39; principle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0042/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0042/</guid>
      <description>Prinsip Hyugens [1], [2], [3].
Pernyataan prinsip Huygens [1].
Ilustrasi untuk celah tidak sempit [2].
Animasi [3].
notes Andrew Zimmerman Jones, &amp;ldquo;Huygens&amp;rsquo; Principle of Diffraction&amp;rdquo;, ThoughtCo., 10 Nov 2019, url https://www.thoughtco.com/huygens-principle-2699047 [20220406]. Carl Rod Nave, &amp;ldquo;Huygens&amp;rsquo; Principle&amp;rdquo;, HyperPhysics, 2017, url http://hyperphysics.phy-astr.gsu.edu/hbase/phyopt/huygen.html [20220406]. Wikipedia contributors, &amp;ldquo;Huygens–Fresnel principle&amp;rdquo;, Wikipedia, The Free Encyclopedia, 4 April 2022, 03:59 UTC, url https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=1080899215 [20220406]. Cite as: viridi, &#34;huygens&amp;#39; principle&#34;, bugx, 6 Apr 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0042 [20220721]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cylindrical wave cross section</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0041/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0041/</guid>
      <description>Dengan melihat penampang lintang gelombang silinder akan dapat terhubung fenomena riak dengan solusi persamaan gelombang. Pada tangki riak fenomena gelombang merambat dapat terlihat dalam bentuk riak-riak yang menyebar dan juga dapat menjelaskan berbagai peristiwa terkait gelombang seperti interferensi dan difraksi [1].
ripple Sebuah gelombang yang berupa riak yang menyebar diilustrasikan untuk waktu-waktu $0$, $\tfrac14 T$, $\tfrac12 T$, dan $\tfrac34 T$ pada gambar-gambar berikut ini.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml x y z z t = T 0 4 Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ann short introduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0040/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0040/</guid>
      <description>Jaringan saraf tiruan (JST) atau artificial neural networks (ANN) merupakan salah satu teknologi yang paling berpengaruh dalam dekade terakhir ini, di mana teknologi ini merupakah bagian fundamental dari algoritma pembelajaran mendalam (deep learning), dan bagian terdepan dari kecerdasan buatan (artificial intelligence, AI) yang pengembangannya masih dapat dikatan berdarah-darah [1]. Teknologi ini terinspirasi oleh cara kerja sistem saraf biologis, seperti pada sel otak manusia [2] atau jaringan saraf yang membentuk otak hewan [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 0</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0037/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 16:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0037/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat beda panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0039/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0039/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 1</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0038/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0038/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2-8</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0036/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0036/</guid>
      <description>Intensitas interferensi oleh dua, tiga, empat, dan banyak celah memiliki keteraturan [1]. Di sini hanya disajikan intensitas interferensi sampai delapan celah tanpa penjelasan bagaimana memperolehnya.
intensity Intensitas interferensi oleh dua sampai delapan celah diberikan pada gambar-gambar berikut ini.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;utf-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; Gnuplot Produced by GNUPLOT 5.4 patchlevel 1 0 1 2 3 4 -4 -3 -2 -1 0 1 2 3 4 I / Io f/p gnuplot_plot_1 Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 4</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0035/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0035/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh empat celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan empat fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Empat buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 3</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0034/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0034/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh tiga celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan tiga fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Tiga buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave phase difference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0033/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 05:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0033/</guid>
      <description>Perbedaan fasa dua buah gelombang dapat disebabkan oleh perbedaan panjang lintasan yang ditempuh [1] dan sebagai tambahan bila terdapat pemantulan dengan kondisi tertentu [2].
wave Solusi persamaan gelombang dapat berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) &amp;amp; = &amp;amp; A \sin (kx - \omega t + \varphi) \newline &amp;amp; = &amp;amp; A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}
yang menggambarkan gelombang secara matematika, dengan $A$ amplitudo, $\omega$ frekuensi sudut, $t$ waktu, $k$ bilangan gelombang, $x$ posisi, dan $\varphi$ fasa serta $\phi$ fasa awal yang dapat dipilih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python matplotlib animation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0019/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0019/</guid>
      <description>Animasi adalah suatu metode dalam merekam gambar, model, atau bahkan boneka secara berurutan, dalam rangka menciptakan ilusi gerak, di mana hal ini dapat terjadi karena mata manusia hanya dapat mempertahankan suatu citra selama kira-kira 1/10 detik, sehingga ketika sejumlah gambar muncul berurutan secara cepat, otak memadukannya menjadi suatu gambar bergerak tunggal [1]. Grafik telah dapat menjelaskan data, animasi dapat menolong lebih jauh dengan memberikan pehamanan bagaimana keadaan berubah dengan waktu [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basic animation wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0026/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:10:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0026/</guid>
      <description>Solusi dari persamaan gelombang [1] dalam bentuk $y(x, t)$ dapat dianimasikan dengan menggunakan Python berbantuan Matplotlib [2]. Di sini dibahas gelombang yang berosilasi pada arah tegak lurus sumbu $x$ dan merambat pada sumbu $x$ dengan arah positif adalah ke kanan.
to the right Gelombang yang merambat ke kanan pada pada sumbu $x$ memiliki fungsi berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-to-right} y(x, t) = A \sin (kx - \omega t + \phi) \end{equation}
yang implementasinya dapat seperti berikut ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave equation 1-d</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0025/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 06:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0025/</guid>
      <description>Menarik untuk melihat hasil penelusuran bahwa terdapat beberapa konsep berbeda yang berbagi istilah yang sama. Istilah yang dimaksud di sini adalah persamaan gelombang. Istilah ini digunakan untuk persamaan yang menghubungkan laju rambat, frekuensi, dan panjang gelombang suatu gelombang [1, 2, 3, 4], fungsi yang menggambarkan bentuk gelombang dan perambatannya sebagai fungsi posisi dan waktu [5, 6, 7], dan suatu persamaan diferensial parsial linier orde kedua [8, 9, 10, 11]. Istilah ini mungkin merupakan suatu polisemi [12].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>find right image width</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0022/</guid>
      <description>Masih dalam rangka migrasi bugx yang semula dengan Jekyll ke saat ini dengan Hugo, perlu disesuaikan lebar gambar yang dapat disisipkan, sebagaimana hal ini juga terjadi pada sistem sebelumnya [1]. Ini terlihat terkait dengan saat ini menggunakan theme hugo-theme-codex yang diinisialiasi Jake Wiesler [2].
xlsx Gambar-gambar berikut dibuat dengan menggunakan Microsoft Office Excel 2007 dan disimpan screenshotnya dengan Paint.
Gambar 1. Kurva dengan font Times New Roman 11, zoom 100%, lebar 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cookbook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0021/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0021/</guid>
      <description>Terinspirasi dengan metode cookbook dalam mempelajari suatu bahasa pemrograman [1], mulai dibuat suatu cookbook [2], setidaknya untuk mengumpulkan kembali ceceran kode-kode yang dibuat, yang mungkin tidak akan pernah tertelusuri semuanya (tersebar, blog, tagebuch luring dan daring, dan lain-lain).
posts create new github repository install python windows powershell notes John Daniel Leon, &amp;ldquo;The Cookbook Method&amp;rdquo;, 4 Dec 2016, url https://www.devdungeon.com/cookbook [20220327]. Sparisoma Viridi, &amp;ldquo;a cookbook for me as beginner&amp;rdquo;, GitHub, 26 Mar 2022, url https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create new github repository</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0020/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 19:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0020/</guid>
      <description>Walaupun telah terdapat informasi bagaimana folder lokal dapat disimpan pada suatu repo di GitHub [1], akan tetapi kadang masih membingunkan bila belum terbiasa. Tulisan ini mencoba merekam langkah-langkah yang dilakukan untuk mencapai hal tersebut dengan menggunakan Windows PowerShell (PS) dan Git Bash, serta akses ke situs GitHub. Selain itu terdapat pula langkah tambahan untuk menambahkan submodule [2] dan menghapusnya [3], yang belum tentu diperlukan.
local folder Pada ujung kiri taskbar Windows 10 atau ujung kanan bawah layar, pilihlah ikon Start.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partial differential equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0017/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 19:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0017/</guid>
      <description>Persamaan diferensial parsial (PDP) merupakan suatu persamaan yang melibatkan fungsi multivariabel dan turunannya [1]. Fungsi yang dimaksud merupakan sesuatu yang belum diketahui dan akan dipecahkan [2]. Metode separasi variabel merupakan salah satu metode yang sering digunakan dalam penyelesaian secara secara analitik [3] dan untuk numerik dapat digunakan beda hingga [4]. Untuk lebih mendalami PDP dapat digunakan berbagai sumber yang tersedia seperti buku [5] dan catatan kuliah [6].
simple example Sebagai contoh sederhana dapat dibuat-buat satu fungsi dua variabel yang telah diketahui terlebih dahulu solusinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maxwell&#39;s equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0014/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0014/</guid>
      <description>Terdapat persamaan-persamaan Maxwell baik dalam bentuk integral maupun diferensial [1].
integral form Persamaan-persamaan Maxwell dalam bentuk integral adalah
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-electricity-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{A} = \frac{q}{\varepsilon_0}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-magnetism-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{A} = 0, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:faraday-law-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{l} = -\frac{d\Phi_B}{dt}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:ampere-law-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{l} = \mu_o I + \frac{1}{c^2} \frac{d\Phi_E}{dt}. \end{equation}
Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-electricity-integral} merupakan hukum Gauss untuk kelistrikan, Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-magnetism-integral} merupakan hukum Gauss untuk kemagnetan, Persamaan \eqref{eqn:faraday-law-integral} merupakan hukum induksi Faraday, dan Persamaan \eqref{eqn:ampere-law-integral} merupakan hukum Ampere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curl theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0016/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:15:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0016/</guid>
      <description>Teorema curl merupakan suatu kasus khusus dari teorema Stokes dan suatu generalisasi dari Teorema Green [1]. Teorema ini menghubungkan antara integral suatu curl medan vektor pada suatu permukaan dengan integral garis medan vektor mengelilingi batas permukaan tersebut [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].
nabla Operator nabla dalam koordinat kartesian memiliki bentuk [4]
\begin{equation}\label{eqn:nabla} \vec{\nabla} = \hat{x}\frac{\partial}{\partial x} + \hat{y}\frac{\partial}{\partial y} + \hat{z}\frac{\partial}{\partial z} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>divergence theorem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0015/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0015/</guid>
      <description>Teorema divergensi merupakan suatu pernyataan matematik mengenai fakta fisis bahwa tanpa adanya penciptaan atau penghancuran materi, kerapatan dalam suatu wilayah ruang hanya dapat berubah dengan adanya aliran masuk ke dalam atau keluar dari wilayah tersebut melalui batasnya [1]. Teorema ini menghubungkan antara fluks medan vektor yang melewati suatu permukaan tertutup dengan divergensi medan tersebut di dalam volume tertutup [2]. Dengan teorema ini dapat diperoleh persamaan-persamaan Maxwell bentuk integral dari bentuk diferensial atau sebaliknya [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0013/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 15:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0013/</guid>
      <description>Dengan mengikuti bagaimana menyisipkan berkas svg dalam suatu berkas html [1], dicoba untuk membuat shortcode agar berkas svg dapat disisipkan ke dalam post dengan bentuk seperti untuk youtube [2], dengan mengikuti tutoial singkat membuat shortcode [3].
version 22-mar-2022 Dengan menggunakan
{{&amp;lt; svg &amp;quot;/static/img/bugx/packed-no-fill-color-grains.svg&amp;quot; &amp;quot;#fig1&amp;quot; &amp;quot;1&amp;quot; &amp;quot;Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.&amp;quot; &amp;gt;}} akan diperoleh hasil berikut ini
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml Gambar 1. Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>runge-kutta method</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0012/</guid>
      <description>Metode Runge-Kutta merupakan kelas metode yang secara bijak memanfaatkan informasi kemiringan kurva pada lebih dari satu titik untuk mengekstrapolasi solusi pada langkah selanjutnya [1]. Metode ini mengintegrasi secara numerik persamaan diferensial biasa menggunakan langkah coba-coba pada titik tengah suatu rentang agar suku kesalahan pada orde lebih rendah saling meniadakan [2]. Anggota keluarga metode Runge-Kutta yang paling dikenal adalah RK4, metode klasik Runge-Kutta atau cukup metode Runge-Kutta [3]. Telah terdapat contoh penerapan metode ini dalam berbagai bahasa pemrograman [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode citeas</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0010/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 06:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0010/</guid>
      <description>Suatu shortcode bernama citeas telah berhasil dibuat mengikuti petunjuk pembuatan shortcode [1], yang lebih dimengerti setelah menonton videonya [2].
version 21-mar-2022 Hanya satu penulis yang dapat dirujuk. Hasilnya adalah
Cite as: viridi, &amp;ldquo;shortcode citeas&amp;rdquo;, bugx, 21 Mar 2022, url http://localhost:1313/bugx/0010 [20220321].
yang dilengkapi tautan pada author dan artikelnya.
&amp;lt;!-- citeas a Hugo shortcode to put how-to-cite at the bottom of a post Sparisoma Viridi https://github.com/dudung 20220321 It can only read one author, link to author nickname and page, border and background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi3201-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0011/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0011/</guid>
      <description>Kuliah FI3201 Fisika Komputasi, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Metode Runge-Kutta notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220322]. Cite as: viridi, &#34;fi3201-01 2021-2&#34;, bugx, 22 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0011 [20220721]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>multiple authors</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0009/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0009/</guid>
      <description>Fitur yang dapat mengakamodasi penulis lebih dari satu untuk suatu post ingin dibuat. Selain itu juga agar informasi banyak penulis ini dapat muncul di bagian bawah setiap post dalam petunjuk bagaimana merujuk suatu artikel atau post.
posts shortcode citeas notes Cite as: bugx, &#34;multiple authors&#34;, bugx, 21 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0009 [20220721]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>electromagnetic waves</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0008/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0008/</guid>
      <description>Gelombang elektromagnetik (EM) merupakan salah satu jenis gelombang yang dirambatkan oleh variasi periodik simultan intensitas medan listrik dan magnetik dan yang termasuk dalam jenis gelombang ini adalah gelombang radio, cahaya inframerah, cahaya tampak, cahaya ultraviolet, sinar-x, dan sinar gamma [1]. Gelombang EM membawa energi, momentum, dan momentum angular menjauh dari partikel sumbernya dan dapat memberikan kuantitas-kuantitas tersebut pada bahan yang dilewatinya [2]. Sumber gelombang EM adalah partikel bermuatan yang dipercepat, partikel bermuatan menghasilkan medan listrik dan partikel bermuatan yang bergerak menghasilkan medan magnetik [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>create github action workflow</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0006/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 17:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0006/</guid>
      <description>[1].
notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials chartjs</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0005/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 14:08:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0005/</guid>
      <description>[1].
notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0004/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 13:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0004/</guid>
      <description>[1].
flowchart TD A([Mulai]) B[/a, b, c/] C[D = bxb - 4ac] D{D &gt;= 0} E[x1] F[x2] G[/x1, x2/] H([Selesai]) A --&gt; B --&gt; C --&gt; D D -- Ya --&gt; E --&gt; F --&gt; G --&gt; H D -- Tidak --&gt; H style A fill:#f9f,stroke:#333,stroke-width:4px classDef decision stroke:#f88 class D decision notes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>add partials mathjax</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0003/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0003/</guid>
      <description>Salah satu theme Hugo yang disebut Codex telah dapat menampilkan formula matematika dengan MathJax [1]. Implementasi yang dilakukan belum memuncukan nomor persamaan dan masih menggunakan MathJax versi 2.7.2 [2]. Cara Untuk memunculkan penomoran persamaan terdapat cara yang berbeda pada MathJax 3 [3] dibandingkan dengan pada versi sebelumnya.
mathjax.html Suatu berkas mathjax.html berisikan
&amp;lt;!-- layouts/partials/mathjax.html --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; MathJax = { tex: { inlineMath: [[&#39;$&#39;, &#39;$&#39;], [&#39;\\(&#39;, &#39;\\)&#39;]], displayMath: [[&#39;$$&#39;,&#39;$$&#39;], [&#39;\\[&#39;, &#39;\\]&#39;]], processEscapes: true, processEnvironments: true, tags: &#39;ams&#39;, }, options: { skipHtmlTags: [ &#39;script&#39;, &#39;noscript&#39;, &#39;style&#39;, &#39;textarea&#39;, &#39;pre&#39; ] } }; &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot; id=&amp;quot;MathJax-script&amp;quot; async src=&amp;quot;https://cdn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
