<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>progress on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/progress/</link>
    <description>Recent content in progress on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 08:22:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/progress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>pcm-progress-21jul2022</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0122/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 08:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0122/</guid>
      <description>Kembali presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring [1] beririsan dengan dua kegiatan lainnya. Dapat menjadi tiga bila sampai setelah break siang.
measurement flowchart Dari pertemuan sebelumnya
Terdapat beberpa variasi parameter seperti konsentrasi dopan, temperatur pengukuran, dan medan magnetik eksternal yang diberikan. Alur pengukuran yang telah mengakomodasi ketiga macam variasi tersebut diberikan di bawah ini. Di dalamnya juga telah disertakan jumlah pengulangan untuk setiap variasi parameter.
Gambar 1. Diagram alir proses pengukuran bahan PCM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>return to kms</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0121/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0121/</guid>
      <description>Setelah sekitar sebelas bulan vakum, tiga hari yang lalu satu pertanyaan, dan hari ini kembali mengajukan tiga belas pertanyaan di KMS ITB [1], sebagai stimulasi dan jumlah minimum aktivitas agar suatu KMS dapat berjalan. Satu pertanyaan telah dijawab hari ini dan pertanyaan tiga hari yang lalu juga telah dijawab, akan tetapi disambung dengan pertanyaan lain [2].
colleagues Kolega yang diminta bantuan untuk menjawab pertanyaan, dengan dihubungi personal lewat WA, adalah Teuku Abdullah Sanny (TG), Irwan Meilano (GD), Agus Mochamad Ramdhan (GL), Delik Hudalah (PL), Ridwan Sutriadi (PL), Dasapta Erwin Irawan (GL), Agus Jatnika Effendi (TL), Agus Suharjono Ekomadyo (AR), Sandy Vantika (MA), dan Luthfita (alumni S2 SK) lewat Kurnia Novita Sari (MA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-flowchart-data</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0116/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0116/</guid>
      <description>Presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring [1], walaupun sempat salah baca dan sudah hadir di kampus. Topik yang digusung adalah mengenai konduktivitas termal pada fluida yang merupakan bahan PCM [2].
technical problem Saat akan menghadiri presentasi daring, terkendala dengan komputer yang digunakan. Sempat dua kali restart baru akhirnya komputer dapat bekerja, mendeteksi WiFi, kamera web, dan bergabung dengan tautan Zoom yang diberikan.
Gambar 1. Tampilan layar komputer saat bermasalah dengan restart pertama kali (kiri) dan kedua kali (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>supervision-2nd-presentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0114/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 13:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0114/</guid>
      <description>Pertemuan kedua untuk mencari topik TA dilakukan kembali secara daring [1], mundur setengah jam dari kala pertama kali dibicarakan. Terdapat tiga topik yang diusulkan. Salah satu tidak dapat hadir akan tetapi telah membicarakan bahwa akan mengerjakannya bersama-sama. Mungkin ada pembagian antara eksperimen sederhana dan simulasi.
proposed topics Simulasi DEM (discrete element method) untuk amplitudo vibrasi 2 mm, frekuensi vibrasi 28 Hz, koefisien restitusi 0.5, koefisien gesekan dinamis 0.5 yang diterapkan pada sistem butiran dua-dimensi kering dengan diameter butiran rata-rata 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-init-progress</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0104/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0104/</guid>
      <description>Pencatatan ini dilakukan keesokan harinya setelah presentasi isi makalah yang telah dikirim untuk iGSC [1], pencarian topik untuk tugas akhir [2], dan adanya form isian [3]. Di sini dituliskan beberapa kegiatan yang belum mengerucut sehingga masih disatukan.
initial discussion Nawaf Alfarizki dan Jonathan Adriel telah melakukan menelusuri beberapa makalah terkait ABM, yang masing-masing memulainya dari beberapa yang diberikan, seperti [4, 5] dan [6, 7] &amp;ndash; sejauh yang diingat, lalu melanjutkan ke makalah-makalah lain sebagaimana telah dipresentasikan secara singkat secara daring [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notes-on-floating-body</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0095/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0095/</guid>
      <description>Banyak catatan kegiatan daring dan luring dari suatu grup WA [1] yang belum tercatatkan dan sudah bukan berbentuk ide lagi, melainkan telah terealisasi. Catatan-catatan tersebut akan ditambahkan dan mungkin tidak atau perlu mengubah tanggal tulisan ini, atau ditambahkan pada tulisan lainnya.
video Terdapat beberapa video yang telah direkam [2] sebagai data awal dan telah dipresentasikan sebelumnya tiga hari sebelumnya. Presentasi dilakukan dengan mode hibrida, campuran luring dan daring, dengan suasana diberikan pada Gambar 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
