<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>t2 on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/t2/</link>
    <description>Recent content in t2 on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 16:36:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/t2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>melt solidify organic pcm sphere</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0142/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0142/</guid>
      <description>Komunikasi untuk presentasi dimulai pada awal bulan melalui WA, tepatnya sepuluh hari sebelumnya [1]. Draf dikirim tiga hari kemudian [2]. Pesan terakhir adalah pagi ini untuk mengingatkan waktu sidang jam 0900 dan ruangnya di 1230 [3], yang seharusnya 1203.
presentation Kegiatan presentasi tesis 2 dilakukan di seberang lab elektronika dan menempel dengan dinding lab biofisika.
Gambar 1. Presentasi tesis terkait krakterisasi peleburan dan solidifikasi PCM.
Studi Karakteristik Peleburan dan Solidifikasi Material Berubah Fasa Organik Asam Laurat (C12H24O2) di dalam Bola merupakan judul tesis yang diselesaikan oleh presenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>janus aunp array sim exp</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0117/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0117/</guid>
      <description>Sekitar seminggu sebelumnya dihubungi oleh Priastuti Wulandari untuk menjadi penguji sidang dari bimbingannya Muhammad Tegar Pambudi pada Jumat, 15 Juli 2022, jam 0900 di Ruang Staf Lama. Draft tesis kemudian dikirimkan siangnya pada hari yang sama, yaitu versi 7 Juli [1], yang kemudian dikoresi daftar isinya dan menjadi versi 8 Juli [2] untuk tahap magister.
info Presenter merupakan seorang peserta program jalur cepat yang menyelesaikan program magisternya tepat dua semester. Terdapat pula dua luaran</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
