<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>t2 on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/t2/</link>
    <description>Recent content in t2 on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 05:42:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/t2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>nanopattern stem cell simulation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0151/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:42:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0151/</guid>
      <description>Empat hari sebelum presentasi draf tesis 2 telah disampaikan [1] yang dilanjutkan dengan slide pada malam sebelum hari-H [2].
notes Fajar Mukharom Darozat, &amp;ldquo;Perancangan Alat Ukur Salinitas Digital Secara Real Time Berbasis Kamera untuk Budidaya Udang Memanfaatkan Fenomena Surface Plasmon Resonance&amp;rdquo;, WhatsApp, 14:58, 12.8.2022, url https://osf.io/7pevq [20220816]. Fajar Mukharom Darozat, &amp;ldquo;Perancangan Alat Ukur Salinitas Digital Secara Real Time Berbasis Kamera untuk Budidaya Udang Memanfaatkan Fenomena Surface Plasmon Resonance&amp;rdquo;, WhatsApp, 20:37, 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nanopattern stem cell simulation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0149/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:57:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0149/</guid>
      <description>Pemberitahuan jadwal sidang sudah diterima tiga hari sebelumnya [1], sedangkan draf diperoleh keesokan harinya [2], keduanya melalui WA. Sampai 07:07 hari ini slide belum diterima. Slide diberikan pada 07:56 [3].
presentation Presentasi Tesis 2 dilaksanakan di ruang rapat utama PPNN Gedung CAS Lantai 3 dengan dua pembimbing dan dua penguji, yang semuanya merupakan anggota PPNN.
Gambar 1. Achmad Zacky Fairuza mempresentasikan hasil penelitiannya Simulasi Diferensiasi Sel Punca pada Nanopattern Berdasarkan Fenomena Focal Adhesion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sphere dynamics on wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0148/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0148/</guid>
      <description>Rencana sidang sudah diajukan sebelas hari sebelumnya [1] dan draf diperoleh pada pagi harinya [2], dengan keduanya melalui WA. Slide sampai 06:45 belum diterima. Sekitar 08:12 slide presentasi pun dikirimkan [3].
presentation Bertempat di ruang 1205, semula di 1204 bila melihat form penilaian akan tetapi dipindah karena ada presenter lain yang terpindah karena ruangannya belum selesai digunakan oleh presenter lainnya lagi.
Gambar 1 Presentasi Septian Ulan Dini mengenai Dinamika Obyek Terapung pada Permukaan Gelombang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>melt solidify organic pcm sphere</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0142/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0142/</guid>
      <description>Komunikasi untuk presentasi dimulai pada awal bulan melalui WA, tepatnya sepuluh hari sebelumnya [1]. Draf dikirim tiga hari kemudian [2]. Pesan terakhir adalah pagi ini untuk mengingatkan waktu sidang jam 0900 dan ruangnya di 1230 [3], yang seharusnya 1203.
presentation Kegiatan presentasi tesis 2 dilakukan di seberang lab elektronika dan menempel dengan dinding lab biofisika.
Gambar 1. Presentasi tesis terkait krakterisasi peleburan dan solidifikasi PCM.
Studi Karakteristik Peleburan dan Solidifikasi Material Berubah Fasa Organik Asam Laurat (C12H24O2) di dalam Bola merupakan judul tesis yang diselesaikan oleh presenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>janus aunp array sim exp</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0117/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0117/</guid>
      <description>Sekitar seminggu sebelumnya dihubungi oleh Priastuti Wulandari untuk menjadi penguji sidang dari bimbingannya Muhammad Tegar Pambudi pada Jumat, 15 Juli 2022, jam 0900 di Ruang Staf Lama. Draft tesis kemudian dikirimkan siangnya pada hari yang sama, yaitu versi 7 Juli [1], yang kemudian dikoresi daftar isinya dan menjadi versi 8 Juli [2] untuk tahap magister.
info Presenter merupakan seorang peserta program jalur cepat yang menyelesaikan program magisternya tepat dua semester. Terdapat pula dua luaran</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
