<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>debt on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/debt/</link>
    <description>Recent content in debt on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 05:29:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/debt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>debt-of-discussion</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0120/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 05:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0120/</guid>
      <description>Telah dilakukan berbagai diskusi untuk mewujudkan kolaborasi lintas bidang ilmu, yang sayangnya belum lancar sehingga terasa sebagai hutang diskusi. Telah dibicarakan akan tetapi belum dapat dilaksanakan karena satu dan lain hal. Mungkin perlu didalami bagaimana sebenarnya melakukan kolaborasi dalam orginasasi [1], bagaimana mencari kaitan kemampuan antar bidang dengan analisis jaringan [2], dan bagaimana kolega dalam bidang berbeda dapat berkomunikasi dengan istilah yang sama [3].
qsar model Hubungan kuantitatif struktur-aktivitas (HKSA), yang merupakan suatu model regresi [4], adalah salah satu topik yang pernah didiskusikan, disampaikan setidaknya dua bahan bacaaan, dan kemudian berhenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>csx-interview-batch-5</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0108/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 16:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0108/</guid>
      <description>Wawancara untuk bergabung dengan CSX [1] dilakukan secara daring [2] dan ringkas [3].
applications Terdapat lima aplikasi pada batch lima yang semuanya telah lulus semacam tes Turing [4] atau lainnya, dan sebagian informasi tentangnya diberikan pada tabel berikut ini.
Tabel 1. Informasi singkat aplikasi yang diuji dan hasilnya.
Serial Number Time Type I/O FS FT AC 0-22215-1253-1 1400 MBTK I MA ✔ ✔ 0-22215-1203-2 1415 AIWx I IF ✖ ✔ 0-22215-1170-3 1430 PJGJ I BA ✖ ✔ 0-22215-0960-4 1445 NAWx I MA ✔ ✔ 0-22215-0484-5 1500 HHPx O FA ✖ ✔ MBTK dan NAWx merupakan bagian dari Program FT sehingga disarankan untuk dilanjukan oleh PIC sebelumnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
