<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>supervision on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/supervision/</link>
    <description>Recent content in supervision on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 06:31:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/supervision/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>presentation-flowchart-data</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0116/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0116/</guid>
      <description>Presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring [1], walaupun sempat salah baca dan sudah hadir di kampus. Topik yang digusung adalah mengenai konduktivitas termal pada fluida yang merupakan bahan PCM [2].
technical problem Saat akan menghadiri presentasi daring, terkendala dengan komputer yang digunakan. Sempat dua kali restart baru akhirnya komputer dapat bekerja, mendeteksi WiFi, kamera web, dan bergabung dengan tautan Zoom yang diberikan.
Gambar 1. Tampilan layar komputer saat bermasalah dengan restart pertama kali (kiri) dan kedua kali (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>supervision-2nd-presentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0114/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 13:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0114/</guid>
      <description>Pertemuan kedua untuk mencari topik TA dilakukan kembali secara daring [1], mundur setengah jam dari kala pertama kali dibicarakan. Terdapat tiga topik yang diusulkan. Salah satu tidak dapat hadir akan tetapi telah membicarakan bahwa akan mengerjakannya bersama-sama. Mungkin ada pembagian antara eksperimen sederhana dan simulasi.
proposed topics Simulasi DEM (discrete element method) untuk amplitudo vibrasi 2 mm, frekuensi vibrasi 28 Hz, koefisien restitusi 0.5, koefisien gesekan dinamis 0.5 yang diterapkan pada sistem butiran dua-dimensi kering dengan diameter butiran rata-rata 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
