<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>light on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/light/</link>
    <description>Recent content in light on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 16:16:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/light/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>light clock</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0046/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 16:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0046/</guid>
      <description>Dengan menggunakan konsep jam cahaya fenomena dilasi waktu dapat diilustrasikan [1]. Fenomena ini menggambarkan bahwa sebuah jam dalam sebuah kerangka bergerak akan terlihat berjalan lebih lambat, yang sesuai dengan transformasi Lorentz [2], suatu transformasi yang dapat pula memunculkan fenomena simultanitas dan kontraksi panjang, selain dilasi waktu [3]. Dilasi waktu masih menjadi topik kajian yang menarik dewasa ini, sebagaimana telah dilaporkan pada pertengahan bulan Februari 2022 kabar mengenai mengukuran dilasi waktu pada skala terkecil yang pernah dicapai saat ini, yaitu dengan menggunakan ribuan atom ultra-dingin [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 0</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0037/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 16:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0037/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat beda panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0039/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0039/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity thin film 1</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0038/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:39:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0038/</guid>
      <description>Syarat interferensi oleh lapisan tipis ditentukan oleh tebal lapisan tipis dan indeks bias medium sebelum dan sesudah lapisan tipis relatif terhadap indeks bias lapisan tipis [1]. Untuk sementara hanya disajikan beda fasa yang terjadi akibat panjang lintasan yang ditembuh kedua berkas cahaya dan pemantulan masing-masing berkas pada batas medium.
wave Gelombang sinusoidal dapat direprentasikan dalam suatu fungsi matematika berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-equation-solution} \begin{array}{rcl} y(x, t) = A \sin (\omega t - kx + \phi) \end{array} \end{equation}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2-8</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0036/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:11:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0036/</guid>
      <description>Intensitas interferensi oleh dua, tiga, empat, dan banyak celah memiliki keteraturan [1]. Di sini hanya disajikan intensitas interferensi sampai delapan celah tanpa penjelasan bagaimana memperolehnya.
intensity Intensitas interferensi oleh dua sampai delapan celah diberikan pada gambar-gambar berikut ini.
 &amp;nbsp;
Gnuplot Produced by GNUPLOT 5.4 patchlevel 1           0       1       2       3       4       -4       -3       -2       -1       0       1       2       3       4     I / Io   f/p    gnuplot_plot_1          Gambar 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 4</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0035/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0035/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh empat celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan empat fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Empat buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 3</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0034/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0034/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh tiga celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan tiga fungsi trigonomoetrinya, yang perlu bertahap dengan formula Prosthaphaeresis [2] untuk setiap dua buah fungsi. Fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya. Tiga buah fasor yang berbeda fasa $\phi$ antar dua fasor berurutan dapat digambarkan sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gnuplot multi-slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0028/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 21:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0028/</guid>
      <description>Gnuplot merupakan suatu piranti lunak yang dapat menggambarkan kurva menggunakan data dan juga fungsi [1], di mana dengan fitur terakhir ini akan digunakan untuk menggambarkan pola intensitas dari interferensi dua, tiga, dan empat celah [2]. Untuk menggambarkan intensitas, umumnya perlu dirumuskan fungsinya terlebih dahulu [3]. Akan tetapi dikarenakan Gnuplot dapat menggunakan fungsi matematika dengan variabel yang dapat diatur, perumusan fungsi untuk intensitas tidak perlu dilakukan, akan tetapi cukup fungsi untuk medan listriknya saja sehingga fungsi untuk intensitas dibentuk dari fungsi untuk medan listriknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference function resultan</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0024/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0024/</guid>
      <description>Interferensi dua celah [1] memerlukan konsep fasor untuk menjelaskan nilai intesitas pola-pola terang gelapnya, di mana konsep fasor ini lebih dikenal pada analisis rangkaian listrik [2]. Di sini akan diberikan resultan dari fungsi masing-masing medan listrik untuk mendapatkan intensitas interferensi dua celah sempit.
double slit system Sistem celah ganda atau dua celah diberikan pada gambar berikut ini, yang terdiri dari dua buah celah dan layar untuk menangkap pola-pola interferensi.
 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0027/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0027/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh dua celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan dua fungsi trigonomoetri dengan formula Prosthaphaeresis [2], dengan fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik. Untuk membantu pemahaman mengenai fasor ini, telah pula ada model mekaniknya sehingga dapat dicoba [3]. Dengan dua cara tersebut akan ditunjukkan bagaimana intensitas interferensi dua celah dapat diperoleh.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0023/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0023/</guid>
      <description>Intensitas hasil interferensi dua celah [1] dapat dijelaskan dengan penjumlahan fungsi trigonometri melalui formula Prosthaphaeresis [2] dan fasor [3]. Di sini akan disinggung beberapa pendekatan yang digunakan.
light source Pada interferensi dua celah sumber cahayanya adalah kedua buah celah yang ukurannya dapat diabaikan dibandingkan dengan jarak antar kedua celah $d$. Kedua celah disinari oleh satu sumber cahaya monokromatik yang terletak di tengah-tengah kedua celah sehingga dapat dikatakan bahwa kedua celah merupakan sumber cahaya yang tidak saja monokromatik akan tetapi juga koheren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
