<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>physics on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/physics/</link>
    <description>Recent content in physics on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/physics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>two slit interference function resultan</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0024/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0024/</guid>
      <description>Interferensi dua celah [1] memerlukan konsep fasor untuk menjelaskan nilai intesitas pola-pola terang gelapnya, di mana konsep fasor ini lebih dikenal pada analisis rangkaian listrik [2]. Di sini akan diberikan resultan dari fungsi masing-masing medan listrik untuk mendapatkan intensitas interferensi dua celah sempit.
double slit system Sistem celah ganda atau dua celah diberikan pada gambar berikut ini, yang terdiri dari dua buah celah dan layar untuk menangkap pola-pola interferensi.
 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interference intensity slit 2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0027/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0027/</guid>
      <description>Distribusi intensitas pada interferensi oleh dua celah dapat diperoleh menggunakan fasor [1] yang lebih mudah dari menjumlahkan dua fungsi trigonomoetri dengan formula Prosthaphaeresis [2], dengan fungsi trigonometri yang dimaksud adalah fungsi yang merupakan solusi dari persamaan gelombang untuk medan listrik. Untuk membantu pemahaman mengenai fasor ini, telah pula ada model mekaniknya sehingga dapat dicoba [3]. Dengan dua cara tersebut akan ditunjukkan bagaimana intensitas interferensi dua celah dapat diperoleh.
phasor Fasor (phasor) atau vektor fasa (phase vektor) adalah vektor yang arahnya ditentukan oleh sudut fasanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>two slit interference</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0023/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0023/</guid>
      <description>Intensitas hasil interferensi dua celah [1] dapat dijelaskan dengan penjumlahan fungsi trigonometri melalui formula Prosthaphaeresis [2] dan fasor [3]. Di sini akan disinggung beberapa pendekatan yang digunakan.
light source Pada interferensi dua celah sumber cahayanya adalah kedua buah celah yang ukurannya dapat diabaikan dibandingkan dengan jarak antar kedua celah $d$. Kedua celah disinari oleh satu sumber cahaya monokromatik yang terletak di tengah-tengah kedua celah sehingga dapat dikatakan bahwa kedua celah merupakan sumber cahaya yang tidak saja monokromatik akan tetapi juga koheren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi1202-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0007/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0007/</guid>
      <description>Kuliah FI1202 Fisika Dasar IIA, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts  Gelombang Elektromagnetik: Teorema Divergensi, Teorema Curl, Persamaan-persamaan Maxwell, Inteferensi Dua Celah: Fungsi Resultan Interferensi Dua Celah, Intensitas Inteferensi Dua Celah,  notes  Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220321].  Cite as: viridi, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wave equation 1-d</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0025/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 06:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0025/</guid>
      <description>Menarik untuk melihat hasil penelusuran bahwa terdapat beberapa konsep berbeda yang berbagi istilah yang sama. Istilah yang dimaksud di sini adalah persamaan gelombang. Istilah ini digunakan untuk persamaan yang menghubungkan laju rambat, frekuensi, dan panjang gelombang suatu gelombang [1, 2, 3, 4], fungsi yang menggambarkan bentuk gelombang dan perambatannya sebagai fungsi posisi dan waktu [5, 6, 7], dan suatu persamaan diferensial parsial linier orde kedua [8, 9, 10, 11]. Istilah ini mungkin merupakan suatu polisemi [12].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maxwell&#39;s equation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0014/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0014/</guid>
      <description>Terdapat persamaan-persamaan Maxwell baik dalam bentuk integral maupun diferensial [1].
integral form Persamaan-persamaan Maxwell dalam bentuk integral adalah
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-electricity-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{A} = \frac{q}{\varepsilon_0}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:gauss-law-magnetism-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{A} = 0, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:faraday-law-integral} \oint \vec{E} \cdot d\vec{l} = -\frac{d\Phi_B}{dt}, \end{equation}
\begin{equation}\label{eqn:ampere-law-integral} \oint \vec{B} \cdot d\vec{l} = \mu_o I + \frac{1}{c^2} \frac{d\Phi_E}{dt}. \end{equation}
Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-electricity-integral} merupakan hukum Gauss untuk kelistrikan, Persamaan \eqref{eqn:gauss-law-magnetism-integral} merupakan hukum Gauss untuk kemagnetan, Persamaan \eqref{eqn:faraday-law-integral} merupakan hukum induksi Faraday, dan Persamaan \eqref{eqn:ampere-law-integral} merupakan hukum Ampere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi3201-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0011/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0011/</guid>
      <description>Kuliah FI3201 Fisika Komputasi, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts  Metode Runge-Kutta  notes  Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220322].  Cite as: viridi, &#34;fi3201-01 2021-2&#34;, bugx, 22 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0011 [20220403].  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>electromagnetic waves</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0008/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0008/</guid>
      <description>Gelombang elektromagnetik (EM) merupakan salah satu jenis gelombang yang dirambatkan oleh variasi periodik simultan intensitas medan listrik dan magnetik dan yang termasuk dalam jenis gelombang ini adalah gelombang radio, cahaya inframerah, cahaya tampak, cahaya ultraviolet, sinar-x, dan sinar gamma [1]. Gelombang EM membawa energi, momentum, dan momentum angular menjauh dari partikel sumbernya dan dapat memberikan kuantitas-kuantitas tersebut pada bahan yang dilewatinya [2]. Sumber gelombang EM adalah partikel bermuatan yang dipercepat, partikel bermuatan menghasilkan medan listrik dan partikel bermuatan yang bergerak menghasilkan medan magnetik [3].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
