<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>t1 on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/t1/</link>
    <description>Recent content in t1 on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 20:53:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/t1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>wnn nasdaq share prediction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0176/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 20:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0176/</guid>
      <description>Kontak dilakukan kurang dari seminggu dan telah diijinkan oleh Kaprodi sebagaimana disampaikan lewat pesan WA [1]. Lalu draft diberikan keesokan harinya [2]. Revisi draft [3] dan slide [4] disampaikan satu hari sebelum sidang. Singkatan WNN memiliki banyak kepanjangan, dengan salah satunya adalah untuk Wavelet Neural Network [5], yang merupakan metode yang digunakan dalam tugas akhir ini.
presentasi Presentasi TA 2 berjudul &amp;ldquo;Analisis Prediksi Harga Saham Nasdaq Komposit Menggunakan Metode Wavelet Neural Network&amp;rdquo; dilaksanakan pada Selasa, 13 September 2022, 0800-0900 di Ruang 1203.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>knn facies prediction well data</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0177/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0177/</guid>
      <description>[1]
notes Cite as: viridi, &#34;knn facies prediction well data&#34;, bugx, 12 Sep 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0177 [20220912]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>alzheimer image classification cnn</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0147/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 20:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0147/</guid>
      <description>Membantu mengulas tugas akhir 1 berjudul Klasifikasi Citra MRI Penyakit Alzheimer Menggunakan Convolutional Neural Network, yang drafnya diberikan sembilan hari sebelumnya [1] dan slide sehari sebelumnya [2] melalui WA oleh pembimbingnya.
presentation Presentasi TA 1 dilakukan di Ruang Staf Baru dengan jumlah pendengar dan presenter adalah tiga orang, yang mungkin dapat dikatakan terlalu luas akan tetapi aman dan sesuai dengan protokol kesehatan.
Gambar 1. Fadilla Rizalul Yahya menyajikan Klasifikasi Citra MRI Penyakit Alzheimer Menggunakan Convolutional Neural Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crescent fano resonance</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0144/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 07:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0144/</guid>
      <description>A. A. P. Iskandar pada minggu terakhir bulan lalu menanyakan kesediaan untuk menguji TA 2 dari dua bimbingannya [1] dan ditetapkan jamnya mulai 0815 sampai 1030 pada tanggal 12 Agustus 2022. Draft TA 2 dikirimkan delapan hari sebelum tanggal sidang [2], sedangkan slide satu hari sebelum sidang setelah ditanyakan [3].
presentation Suara-suara cukup ribut renovasi atas sirap terdengar di atas ruang sidang TA 2 yang mengambil tempat ruang diskusi lab FMF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>optics chain nanoparticle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0143/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 07:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0143/</guid>
      <description>Pada minggu terakhir bulan lalu A. A. P. Iskandar menanyakan kesediaan untuk menguji TA 2 dari dua bimbingannya [1] dan ditetapkan tanggalnya adalah 12 Agustus 2022, mulai 0815 sampai 1030. Draft TA 2 dikirimkan seminggu sebelum tanggal sidang [2] dan slide satu hari sebelum sidang setelah ditanyakan [3].
presentation Sidang TA 2 dilaksanakan di Lab FMF dengan suara renovasi menemani di sela-sela kegiatan.
Gambar 1. Mulai melakukan presentasi dengan pembimbing Alexander Iskandar dan salah satu penguji Agoes Soehianie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sallen key topology noise reduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0141/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 20:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0141/</guid>
      <description>Kontak pertama dilakukan melalui email lebih dari seminggu yang lalu untuk menanyakan kesediaan sebagai penguji TA 2 [1], yang ditindaklanjuti dengan mengirimkan drafnya lewat WA dua hari kemudian [2].
presentation Presentasi TA 2 dilaksanakan secara daring [3] karena satu dan lain hal. Pemateri bertempat tinggal jauh Soppeng [4], yang menurut penuturannya melalui pembimbing sulit mendapatkan sinyal yang baik untuk akses internet. Layanan Zoom bebas sempat terputus dan disambung lagi dengan tautan yang sama [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>plasmon of sphere on planar surface</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0098/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0098/</guid>
      <description>Presentasi akhir yang beralih dari b4 ke m1 dalam trek cepat berlangsung siang ini di labnya. Draft makalah telah dikirimkan seminggu sebelumnya lewat email [1] akan tetapi luput terpantau. Hal yang dilakukan adalah eksperimen numerik terkait fenomena plasmon pada larik butiran bola di atas sistem planar dua lapis [2].
presentation Penelitian yang dilakukan merupakan upaya untuk mereproduksi ulang pekerjaan orang yang menggunakan piranti lunak yang sama dengan memanfaatkan FEM (finite element method).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
