<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>python-draw-svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0099/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0099/</guid>
      <description>Berawal dari adanya fitur untuk menampilkan diagram Mermaid dalam IPython Notebook yang sayangnya hasilnya belum dapat dilihat saat berkas diunggah ke GitHub akan tetapi dapat dilihat di nbviewer [1]. Mermaid menggambarkan diagram alir dan grafik berbasis SVG menggunakan bentuk Markdown [2]. Menggambar di IPython Notebook agar hasilnya dapat dilihat saat berkasnya diunggah ke GitHub salah satunya adalah dengan menggunakan Matplotlib, di mana gambar dengan Matplotlib ini juga dapat disimpan juga dalam format SVG [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notebook python bubble plot</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0071/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 13:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0071/</guid>
      <description>Untuk menggambarkan Bubble plot dalam Python diperlukan Pandas dataframe yang dapat dibuat dari data berbentuk ndarray [1] ataupun langsung dari membaca berkas [2]. Untuk itu perlu diinstal lebih dulu paket Pandas [3]. Selanjutnya berkas ipynb lain yang berisi suatu dictionary akan diimpor oleh berkas ipynb yang disinggung di sini [4]. Juga digunakan label pada data [5] agar lebih jelas, yang perlu ditampilkan dalam dua baris [6].
code Modul dan paket yang digunakan perlu dipanggil terlebih dahulu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip install music fail</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0058/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 13:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0058/</guid>
      <description>Paket Python dengan nama music [1] coba diinstal dan ditemui banyak masalah.
install 0.7b2 Lakukan instalasi versi terkini [1].
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip install music Collecting music Downloading music-0.7b2-py3-none-any.whl (15 kB) Requirement already satisfied: matplotlib in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (3.5.1) Requirement already satisfied: numpy in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (1.22.3) Requirement already satisfied: colorama in c:\users\sparisoma viridi\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.python.3.10_qbz5n2kfra8p0\localcache\local-packages\python310\site-packages (from music) (0.4.4) Collecting termcolor Downloading termcolor-1.1.0.tar.gz (3.9 kB) Preparing metadata (setup.py) ... done Collecting sympy Downloading sympy-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notebook diagram</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0057/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 11:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0057/</guid>
      <description>Menarik untuk membaca ulasan mengenai sebagian paket Python dan R yang dapat digunakan untuk membuat keluaran berupa media kaya fitur dan interaktif sebagai bagian dari sepotong dokumen sistem publishing Jupyter, dan yang lebih menariknya adalah bahwa ulasan tersebut dibuat dengan sistem tersebut [1]. Sebagai langkah awal untuk mempelajari fitur-fitur Jupyter Notebooks tersebut akan disinggung mengenai paket Python nb-js-diagrammers yang rilis terbarunya bertanggal 9 Maret 2022 untuk versi 0.0.7 [2]. Dengan paket ini empat macam diagram JavaScript, meliputi Mermaid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fail use mermaid notebook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0056/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 13:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0056/</guid>
      <description>Ketertarikan untuk menggunakan fitur diagram Mermaid dalam IPython Notebook telah membawa pada paket nb-mermaid dengan satu-satunya versi 0.1.0 dirilis pada 28 Juli 2015 [1] dan paket yang mendukung diagram Mermaid dalam Jupyter Notebook ini ternyata telah deprecated [2]. Upaya instalasi telah dilakukan dan menemui masalah tanpa jawaban [3].
Terdapat alternatif lain untuk menggunakan Mermaid dalam Python, seperti melaui penyisipan kode HTML dan memanggil CDN JavaScript Mermaid dan melakukan inisialisasinya dengan memanfaatkan suatu fungsi JavaScript, setTimeout() [4] atau tanpanya [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip uninstall package</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0055/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 11:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0055/</guid>
      <description>Setelah beberapa saat dan belum mendapatkan solusi bagaimana dapat menginstal nb-mermaid-0.1.0 dan ipykernel-6.11.0 bersama-sama yang masing-masing membutuhkan versi ipython berbeda dan tanpa ada irisannya [1], dilakukan proses uninstalasi paket-paket terkait nb-mermaid.
dependency Sebelum melakukan uninstal, diperiksa dulu paket-paket yang terinstal bersama-sama dengan nb-mermaid atau diperlukan olehnya
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip show nb-mermaid Name: nb-mermaid Version: 0.1.0 Summary: Mermaid diagrams in the IPython Notebook Home-page: http://github.com/bollwyvl/nb-mermaid Author: Nicholas Bollweg Author-email: nick.bollweg@gmail.com License: BSD Location: c:\users\your name\appdata\local\packages\pythonsoftwarefoundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install notebook mermaid</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0054/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 09:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0054/</guid>
      <description>Untuk dapat menggambarkan diagram alir pada bagian Markdown dalam suatu IPython Motebook diperlukan instalasi diagram Mermaid [1].
installing problem Melakukan instalasi nb-mermaid dengan pip.
PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip show nb-mermaid WARNING: Package(s) not found: nb-mermaid PS L:\home\cookbook\notebook&amp;gt; pip install nb-mermaid Collecting nb-mermaid Downloading nb-mermaid-0.1.0.tar.gz (161 kB) ---------------------------------------- 161.2/161.2 KB 508.4 kB/s eta 0:00:00 Preparing metadata (setup.py) ... done Collecting IPython&amp;lt;4.0,&amp;gt;3.0 Using cached ipython-3.2.3-py3-none-any.whl (3.4 MB) Collecting jupyter-pip Using cached jupyter_pip-0.3.1-py3-none-any.whl Building wheels for collected packages: nb-mermaid Building wheel for nb-mermaid (setup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python int to binary string</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0053/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 20:57:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0053/</guid>
      <description>Terdapat pertanyaan yang menggelitik mengenai bagaimana melakukan konversi suatu bilangan bulat (int) menjadi biner (string) dengan fungsi built-in dalam bahasa pemrograman Python [1]. Di sini hanya akan disajikan beberapa contoh dan hasilnya, tanpa penjelasan mendetil.
output Beberapa keluaran dan informasinya bagaimana memperolehnya adalah sebagai berikut ini.
PS L:\home\cookbook\python\num2str&amp;gt; python int_to_binary.py num = 11 digit = 6 f&#39;0b{num:08b}&#39; 0b00001011 f&#39;{num:010b}&#39; 0000001011 f&#39;{num:b}&#39; 1011 bin(num) 0b1011 bin(num)[2:] 1011 format(num, &#39;06b&#39;) 001011 format(num, &#39;0{}b&#39;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install jupyter notebook windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0032/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0032/</guid>
      <description>Terdapat informasi bahwa persamaan matematika dapat dituliskan dalam Jupyter Notebook [1] perlu terlebih dahulu menginstalnya bila belum. Perlu versi Python tertentu bila ingin menginstalnya menggunakan pip [2]. Selain Jupyter Notebook klasik, mungkin juga dapat dinstal JupyterLab dan Voilà bila diperlukan [3]. Untuk saat ini hanya akan diinstal Jupyter Notebook. Proses instalasi dilakukan menggunakan PowerShell 5.1.19041.1320 pada Windows 10.0.19042.
pip Perlu terlebih dahulu dilihat versi pip dan diperbarui [4].
PS L:\home\cookbook&amp;gt; pip --version pip 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python matplotlib animation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0019/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0019/</guid>
      <description>Animasi adalah suatu metode dalam merekam gambar, model, atau bahkan boneka secara berurutan, dalam rangka menciptakan ilusi gerak, di mana hal ini dapat terjadi karena mata manusia hanya dapat mempertahankan suatu citra selama kira-kira 1/10 detik, sehingga ketika sejumlah gambar muncul berurutan secara cepat, otak memadukannya menjadi suatu gambar bergerak tunggal [1]. Grafik telah dapat menjelaskan data, animasi dapat menolong lebih jauh dengan memberikan pehamanan bagaimana keadaan berubah dengan waktu [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basic animation wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0026/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:10:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0026/</guid>
      <description>Solusi dari persamaan gelombang [1] dalam bentuk $y(x, t)$ dapat dianimasikan dengan menggunakan Python berbantuan Matplotlib [2]. Di sini dibahas gelombang yang berosilasi pada arah tegak lurus sumbu $x$ dan merambat pada sumbu $x$ dengan arah positif adalah ke kanan.
to the right Gelombang yang merambat ke kanan pada pada sumbu $x$ memiliki fungsi berbentuk
\begin{equation}\label{eqn:wave-to-right} y(x, t) = A \sin (kx - \omega t + \phi) \end{equation}
yang implementasinya dapat seperti berikut ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install python windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0018/</guid>
      <description>Dengan menggunakan PowerShell, suatu shell perintah moderen lintas platform yang menyertakan fitur terbaik dari shell populer lainnya [1] yang menambah kekuatan, fungsionalits dan fleksibilitas Windows Command Prompt [2], instalasi Python pun dapat dilakukan. Sejak Windows 10 version 1607 PowerShell telah terinstal secara default [3]. Instalasi Python dengan menggunakan PowerShell akan disinggung di sini dan juga pemanfaatan pip yang telah disertakan.
install python Langkah pertama yang perlu dilakukan pada Windows 10 adalah membuka PowerShell (PS) dengan mencarinya pada menu Start &amp;gt; Windows PowerShell &amp;gt; Windows PowerShell atau menggunakan cara lainnya [4], yang akan membuka suatu jendela Windows PowerShell.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
