<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>liste on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/liste/</link>
    <description>Recent content in liste on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 05:53:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/liste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>doubt-after-minimum</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0152/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0152/</guid>
      <description>Pesan tempat dulu dan belum diisi, akan tetapi pesannya jelas karena cukup mengganggu pemikiran, saat ini 16 Aug 2022, 05:53+07. [1]
notes Cite as: viridi, &#34;doubt-after-minimum&#34;, bugx, 16 Aug 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0152 [20220818]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-read-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0109/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0109/</guid>
      <description>Tidak ada habis-habisnya keajaiban buku, media yang dapat menghilangkan stres, menyebabkan merasa lebih bahagia, dan meningkatkan kecerdasan [1]. Sayangnya terlalu banyak buku, akan tetapi terlalu sedikit waktu untuk dapat membacanya [2]. Untuk itulah terdapat bebagai daftar buku-buku yang perlu dibaca, dan salah satunya disusun berdasarkan suasana hati dan minat [3]. Seorang tokoh, Elon Musk, merekomendasikan sebuah daftar bacaan yang mungkin dapat mengubah hidup seseorang [4]. Untuk itulah halaman berisikan daftar buku, yang informasinya diperoleh dari media soal, dibuat untuk mengingatkan terdapatnya buku-buku atau media cetak lainnya yang mungkin menarik untuk dibaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-do-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0083/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0083/</guid>
      <description>Terdapat tips agar lebih produktif dengan memanfaatkan Daftar-yang-harus-dikerjakan [1]. Di sini belum diterapkan benar-benar dan hanya menuliskan tanggal pelaksanaan suatu kegiatan atau tenggat suatu pekerjaan. Tanggal post terakhir adalah sore di hari pembuatannya dan yang berikutnya diubah hanya isinya. Diubah agar terdistribusi tanggalnya. Inkonsisten. Terdapat pula tanggal-tanggal kegiatan di masa depan agar tidak terlupa.
Aug 2022 29-Mon-1300 Summer Course Online Food Sci Technol.. 19-Fri-1200 Evaluasi UPDA di Luxton Dago. 19-Fri-0800 Briefing luring S2 Ilmu Rekayasa Nuklir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
