<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>liste on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/liste/</link>
    <description>Recent content in liste on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2022 17:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/liste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>to-read-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0109/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0109/</guid>
      <description>Tidak ada habis-habisnya keajaiban buku, media yang dapat menghilangkan stres, menyebabkan merasa lebih bahagia, dan meningkatkan kecerdasan [1]. Sayangnya terlalu banyak buku, akan tetapi terlalu sedikit waktu untuk dapat membacanya [2]. Untuk itulah terdapat bebagai daftar buku-buku yang perlu dibaca, dan salah satunya disusun berdasarkan suasana hati dan minat [3]. Seorang tokoh, Elon Musk, merekomendasikan sebuah daftar bacaan yang mungkin dapat mengubah hidup seseorang [4]. Untuk itulah halaman berisikan daftar buku, yang informasinya diperoleh dari media soal, dibuat untuk mengingatkan terdapatnya buku-buku atau media cetak lainnya yang mungkin menarik untuk dibaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-do-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0083/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0083/</guid>
      <description>Terdapat tips agar lebih produktif dengan memanfaatkan Daftar-yang-harus-dikerjakan [1]. Di sini belum diterapkan benar-benar dan hanya menuliskan tanggal pelaksanaan suatu kegiatan atau tenggat suatu pekerjaan. Tanggal post terakhir adalah sore di hari pembuatannya dan yang berikutnya diubah hanya isinya. Diubah agar terdistribusi tanggalnya. Inkonsisten.
Jul 2022 15-Fri-0900 Sidang S2 FI-PW Muhammad Tegar Pambudi. 12-Tue-0800 Presentasi pada Kolokium Fisika UNHAS. 11-Mon-0800 Tenggat UPDA3 SPS ke Microsoft Teams. 08-Fri-1400 Wawancara lima pelamar MSK.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
