<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>idea on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in idea on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2022 05:37:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>seaweed simulation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0166/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:37:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0166/</guid>
      <description>Terinsiprasi oleh seorang peneliti ahli rumput laut [1], menarik untuk membuat simulasi mengenai bidang tersebut. Telusur awal literatur memberikan telah adanya simulasi visual tentang kultivasi rumput laut [2], dinamika gerak rumput laut dengan piranti lunak berbayar [3], simulasi dengan dinamika fluida komputasi untuk perahu pemanen rumput laut [4], kebijakan pengembangbiakan rumput laut berbasis rumah tangga [5], dan perhitungan biomassanya [6,7].
to-do Mengadakan diskusi lanjut secara daring untuk lebih memfokuskan bagian mana dari bidang rumput laut yang akan dikaji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>stem cell sim supervision</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0155/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 05:37:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0155/</guid>
      <description>Komunikasi lewat WA kemarin menyepakati untuk berdiskusi secara daring pagi ini di FI mengenai finalisasi simulasi sel punca yang telah dibuat [1]. Ini merupakan arahan setelah sidang dilaksanakan. Komunikasi selama ini dilakukan lewat WA untuk yang cepat dan lewat GitHub untuk yang lebih teknis, di mana kode diperbarui sebulan lalu dan diagram alir sembilan hari yang lalu [2].
direction Membuat NP yang lebih standar, seperti persegi panjang dengan parameter sisi-sisinya a dan b yang dapat divariasikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hybrid class new semester</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0154/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 17:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0154/</guid>
      <description>Mengikuti informasi yang diteruskan [1], kegiatan sosialisasi persiapan kuliah semester 1 tahun 2022/2023 dilaksanakan secara daring, yang menekankan pembelajaran dengan penyampaian secara bauran. Untuk keperluan acara terdapat dua citra latar belakang yang dapat digunakan, putih dan biru [2].
webinar Kegiatan ini merupakan kegiatan ketiga untuk Sosialisasi Persiapan Kelas Bauran yang memandu para pengajar bagaimana untuk melaksanakan teknis perkuliahan bauran di dalam kelas.
Gambar 1. Halaman pertama aplikasi Zoom kegiatan Sosialisasi Persiapan Kelas Bauran Ke-3 pada 18 Agustus 2022 dimulai jam 1400.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spr camera salinity real time</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0151/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 18:42:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0151/</guid>
      <description>Empat hari sebelum presentasi draf tesis 2 telah disampaikan [1] yang dilanjutkan dengan slide pada malam sebelum hari-H [2].
presentation Presentasi Tesis 2 dilaksanakan mulai sekitar jam sembilan dan berlangsung satu jam lebih durasinya, dengan termasuk diskusi. Banyak hal menarik yang dibicarakan.
Gambar 1. Fajar Mukharom Darozat melakukan presentasi karyanya Perancangan Alat Ukur Salinitas Digital Secara Real Time Berbasis Kamera untuk Budidaya Udang Memanfaatkan Fenomena Surface Plasmon Resonance di ruang 1203.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nanopattern stem cell simulation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0149/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:57:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0149/</guid>
      <description>Pemberitahuan jadwal sidang sudah diterima tiga hari sebelumnya [1], sedangkan draf diperoleh keesokan harinya [2], keduanya melalui WA. Sampai 07:07 hari ini slide belum diterima. Slide diberikan pada 07:56 [3].
presentation Presentasi Tesis 2 dilaksanakan di ruang rapat utama PPNN Gedung CAS Lantai 3 dengan dua pembimbing dan dua penguji, yang semuanya merupakan anggota PPNN.
Gambar 1. Achmad Zacky Fairuza mempresentasikan hasil penelitiannya Simulasi Diferensiasi Sel Punca pada Nanopattern Berdasarkan Fenomena Focal Adhesion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sphere dynamics on wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0148/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0148/</guid>
      <description>Rencana sidang sudah diajukan sebelas hari sebelumnya [1] dan draf diperoleh pada pagi harinya [2], dengan keduanya melalui WA. Slide sampai 06:45 belum diterima. Sekitar 08:12 slide presentasi pun dikirimkan [3].
presentation Bertempat di ruang 1205, semula di 1204 bila melihat form penilaian akan tetapi dipindah karena ada presenter lain yang terpindah karena ruangannya belum selesai digunakan oleh presenter lainnya lagi.
Gambar 1 Presentasi Septian Ulan Dini mengenai Dinamika Obyek Terapung pada Permukaan Gelombang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>alzheimer image classification cnn</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0147/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 20:17:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0147/</guid>
      <description>Membantu mengulas tugas akhir 1 berjudul Klasifikasi Citra MRI Penyakit Alzheimer Menggunakan Convolutional Neural Network, yang drafnya diberikan sembilan hari sebelumnya [1] dan slide sehari sebelumnya [2] melalui WA oleh pembimbingnya.
presentation Presentasi TA 1 dilakukan di Ruang Staf Baru dengan jumlah pendengar dan presenter adalah tiga orang, yang mungkin dapat dikatakan terlalu luas akan tetapi aman dan sesuai dengan protokol kesehatan.
Gambar 1. Fadilla Rizalul Yahya menyajikan Klasifikasi Citra MRI Penyakit Alzheimer Menggunakan Convolutional Neural Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crescent fano resonance</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0144/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 07:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0144/</guid>
      <description>A. A. P. Iskandar pada minggu terakhir bulan lalu menanyakan kesediaan untuk menguji TA 2 dari dua bimbingannya [1] dan ditetapkan jamnya mulai 0815 sampai 1030 pada tanggal 12 Agustus 2022. Draft TA 2 dikirimkan delapan hari sebelum tanggal sidang [2], sedangkan slide satu hari sebelum sidang setelah ditanyakan [3].
presentation Suara-suara cukup ribut renovasi atas sirap terdengar di atas ruang sidang TA 2 yang mengambil tempat ruang diskusi lab FMF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>optics chain nanoparticle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0143/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 07:05:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0143/</guid>
      <description>Pada minggu terakhir bulan lalu A. A. P. Iskandar menanyakan kesediaan untuk menguji TA 2 dari dua bimbingannya [1] dan ditetapkan tanggalnya adalah 12 Agustus 2022, mulai 0815 sampai 1030. Draft TA 2 dikirimkan seminggu sebelum tanggal sidang [2] dan slide satu hari sebelum sidang setelah ditanyakan [3].
presentation Sidang TA 2 dilaksanakan di Lab FMF dengan suara renovasi menemani di sela-sela kegiatan.
Gambar 1. Mulai melakukan presentasi dengan pembimbing Alexander Iskandar dan salah satu penguji Agoes Soehianie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>melt solidify organic pcm sphere</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0142/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0142/</guid>
      <description>Komunikasi untuk presentasi dimulai pada awal bulan melalui WA, tepatnya sepuluh hari sebelumnya [1]. Draf dikirim tiga hari kemudian [2]. Pesan terakhir adalah pagi ini untuk mengingatkan waktu sidang jam 0900 dan ruangnya di 1230 [3], yang seharusnya 1203.
presentation Kegiatan presentasi tesis 2 dilakukan di seberang lab elektronika dan menempel dengan dinding lab biofisika.
Gambar 1. Presentasi tesis terkait krakterisasi peleburan dan solidifikasi PCM.
Studi Karakteristik Peleburan dan Solidifikasi Material Berubah Fasa Organik Asam Laurat (C12H24O2) di dalam Bola merupakan judul tesis yang diselesaikan oleh presenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sallen key topology noise reduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0141/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 20:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0141/</guid>
      <description>Kontak pertama dilakukan melalui email lebih dari seminggu yang lalu untuk menanyakan kesediaan sebagai penguji TA 2 [1], yang ditindaklanjuti dengan mengirimkan drafnya lewat WA dua hari kemudian [2].
presentation Presentasi TA 2 dilaksanakan secara daring [3] karena satu dan lain hal. Pemateri bertempat tinggal jauh Soppeng [4], yang menurut penuturannya melalui pembimbing sulit mendapatkan sinyal yang baik untuk akses internet. Layanan Zoom bebas sempat terputus dan disambung lagi dengan tautan yang sama [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>short-intro-to-dem</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0135/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0135/</guid>
      <description>Lab Granular dan Fluida mengadakan seminar internal secara daring [1] mengenai Discrete Element Method (DEM) yang dibawakan oleh alumni yang sedang memulai program S3 di Todai [2].
suggested reading Coupled CFD-DEM Modeling: Formulation, Imple-mentation and Application to Multiphase Flows [3] adalah suatu buku rujukan yang disarankan. Dapat dikatakan bahwa buku ini mirip seperti sebuah ensi-klopedia, di mana tidak untuk dibaca secara berurutan bab per bab.
presentation Presentasi dilakukan terlebih dahulu baru kemudian diikuti diskusi, walaupun demikian pembicara telah menyatakan bahwa dapat dapat saja pertanyaan diajukan saat presentasi berlangsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a-cmd-state-senri</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0134/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 06:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0134/</guid>
      <description>Dalam kegiatan Asia Computational Material Design (A-CMD) Workshop yang diadakan secara bauran [1], Prof. Yoshitada Morikawa memberikan materi mengenai STATE - Senri [2], dengan petunjuk teknis dapat dipelajari sebelumnya yang telah disiapkan oleh Dr. Ikutaro Hamada [3]. Platform vicon yang digunakan adalah Zoom [4]. Terdapat informasi, bila tidak salah dengar karena tidak mengikuti dari awal kegiatan pada hari kedua, bahwa koneksi harus menggunakan VPN kampus [5].
hands on i Pada sesi hands on yang pertama diberikan cara-cara menjalankan STATE - Senri pada peserta oleh pembicara dan dipandu oleh tutor dan moderator.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>itb metaverse</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0132/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 07:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0132/</guid>
      <description>Tahun 2022 ini ISCS (Internasional Symposium on Computational Science) diadakan di Bandung dengan yang merupakan kegiatan kolaborasi ketigabelas anatara ITB dan KU, dan sekarang diperluas dengan OU [1]. Terdapat diskusi yang menarik, lintas bidang, dan inspiratif terkait dengan metaverse.
opening Pembukaan ISCS dilakukan secara bauran dalam Gedung CAS, Lantai 5, Ruang Rapat A dan melalui Zoom.
Gambar 1. Pembukaan secara bauran acara the 13th International Sympo-sium on Computational Science (ISCS 2022).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>what a day but good</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0130/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0130/</guid>
      <description>Kemarin merupakan suatu hari yang padat akan tetapi menyenangkan karena terdapat berbagai kegiatan menarik mulai dari pagi sampai malam hari. Catatan ini diurutkan dari yang terakhir ke yang pertama dikarenakan lebih teringat. Mungkin masih mengikut LIFO penyimpanan informasi jangka pendek di kepala ini 🤣.
urban model Diskusi malam lewat WA Call dengan kolega AIDI [1] mengenai pemodelan pengubahan wilayan dan disampaikan bahwa yang diketahui hanya rantai Markov dan agent-based model, di mana keduanya menggunakan matriks dengan cara pemanfaatan yang berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>be consistent</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0127/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0127/</guid>
      <description>Menjadi konsisten tidaklah mudah karena biasanya keputusan yang diambil dengan jalanku tidak dapat membuat senang setiap orang [1], di mana harus fokus dan menghindari kebimbangan yang menggerogoti sebelum tujuan, yang melandasi keputusan untuk menerapkan suatu strategi, tercapai [2].
first contact Pada tengah bulan kedelapan tahun lalu seseorang menghubungi dan menanyakan apakah masih dapat ikut menjadi bagian dari proses supervisi dengan bidang kajian diduga merupakan bagian dari fisika medis. Seorang yang telah miliki suatu luaran [3], yang jarang diperoleh pada usia demikian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>learn new simulation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0126/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 17:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0126/</guid>
      <description>Seorang kolega, 105-1251-20, yang amat produktif [1] mengirimkan tiga buah makalah [2, 3, 4] dalam jurnal bereputasi baik untuk dipelajari.
papers Ketiga makalah yang harus dibaca adalah berjudul seperti di bawah ini.
3D air filtration modeling for nanofiber based filters in the ultrafine particle size range [2]. imulations of filter media performances from microtomography-based computational domain. Experimental and analytical comparison [3]. High fidelity simulation of ultrafine PM filtration by multiscale fibrous media characterized by a combination of X-ray CT and FIB-SEM [4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>missed meeting</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0125/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 15:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0125/</guid>
      <description>Pertemuan pada Kamis, 21 Juli 2022, jam 0930-an di Lab Komputasi Lanjut, Fisika [1], dilakukan secara luring.
directions Terdapat arahan dari promotor saat pertemuan luring.
Persiapan ujian PSK1 dengan melakukan perbaikan slide dalam hal alur, dan konten. Pengukuran gelembung dilanjutkan dengan setup terbaru, yang sudah tidak bocor. Pengajuan dana penelitian LPDP sesuai dengan ketentuan, dengan bahan hanya 50% dari pagu (35 juta-an). RAB akan diusulkan oleh mahasiswa dan akan dilengkapi untuk pengembangan lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>refs growth rate model</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0124/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 13:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0124/</guid>
      <description>Kabar dari kolega [1] yang memberikan empat screenshot suatu webinar memberikan informasi pemodelan laju pertumbuhan mikroorganisme, suatu kerja sama yang belum lagi berlanjut sejak kolaborasi terakhir tiga tahun yang lalu [2].
webinar Suatu webinar berlangsung dengan beberapa screenshotnya adalah sebagai berikut.
(a) (b) (c) (d) Gambar 1. Screenshot suatu webinar: (a) model laju pertumbuhan, (b) data dan hasil fittingnya, (c) sensitivitas, dan (d) catatan.
Dari keempat gambar dalam Gambar 1 dapat diperoleh informasi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pcm-progress-21jul2022</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0122/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 17:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0122/</guid>
      <description>Kembali presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring, diasumsikan dengan tautan yang sama [1] beririsan dengan dua kegiatan lainnya (sempat terlupa satu). Dapat menjadi tiga empat bila sampai setelah break siang.
measurement flowchart Dari pertemuan sebelumnya disampaikan diagram alir seperti pada gambar berikut, yang belum memenuhi standar suatu diagram alir.
Gambar 1. Diagram alir proses pengukuran bahan PCM
Koreksi dari Gambar 1 diberikan pada gambar di bawah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>debt-of-discussion</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0120/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 15:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0120/</guid>
      <description>Telah dilakukan berbagai diskusi untuk mewujudkan kolaborasi lintas bidang ilmu, yang sayangnya belum lancar sehingga terasa sebagai hutang diskusi. Telah dibicarakan akan tetapi belum dapat dilaksanakan karena satu dan lain hal. Mungkin perlu didalami bagaimana sebenarnya melakukan kolaborasi dalam orginasasi [1], bagaimana mencari kaitan kemampuan antar bidang dengan analisis jaringan [2], dan bagaimana kolega dalam bidang berbeda dapat berkomunikasi dengan istilah yang sama [3].
qsar model Hubungan kuantitatif struktur-aktivitas (HKSA), yang merupakan suatu model regresi [4], adalah salah satu topik yang pernah didiskusikan, disampaikan setidaknya dua bahan bacaaan, dan kemudian berhenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>janus aunp array sim exp</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0117/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0117/</guid>
      <description>Sekitar seminggu sebelumnya dihubungi oleh Priastuti Wulandari untuk menjadi penguji sidang dari bimbingannya Muhammad Tegar Pambudi pada Jumat, 15 Juli 2022, jam 0900 di Ruang Staf Lama. Draft tesis kemudian dikirimkan siangnya pada hari yang sama, yaitu versi 7 Juli [1], yang kemudian dikoresi daftar isinya dan menjadi versi 8 Juli [2] untuk tahap magister.
info Presenter merupakan seorang peserta program jalur cepat yang menyelesaikan program magisternya tepat dua semester. Terdapat pula dua luaran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-flowchart-data</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0116/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0116/</guid>
      <description>Presetentasi kemajuan pengerjaan desertasi seorang PMDSU dilaksanakan secara daring [1], walaupun sempat salah baca dan sudah hadir di kampus. Topik yang digusung adalah mengenai konduktivitas termal pada fluida yang merupakan bahan PCM [2].
technical problem Saat akan menghadiri presentasi daring, terkendala dengan komputer yang digunakan. Sempat dua kali restart baru akhirnya komputer dapat bekerja, mendeteksi WiFi, kamera web, dan bergabung dengan tautan Zoom yang diberikan.
Gambar 1. Tampilan layar komputer saat bermasalah dengan restart pertama kali (kiri) dan kedua kali (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>supervision-2nd-presentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0114/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 13:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0114/</guid>
      <description>Pertemuan kedua untuk mencari topik TA dilakukan kembali secara daring [1], mundur setengah jam dari kala pertama kali dibicarakan. Terdapat tiga topik yang diusulkan. Salah satu tidak dapat hadir akan tetapi telah membicarakan bahwa akan mengerjakannya bersama-sama. Mungkin ada pembagian antara eksperimen sederhana dan simulasi.
proposed topics Simulasi DEM (discrete element method) untuk amplitudo vibrasi 2 mm, frekuensi vibrasi 28 Hz, koefisien restitusi 0.5, koefisien gesekan dinamis 0.5 yang diterapkan pada sistem butiran dua-dimensi kering dengan diameter butiran rata-rata 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>warpas-discussion-old-debt</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0107/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 13:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0107/</guid>
      <description>Dilakukan diskusi sembari makan siang di Warung Pasta [1] untuk mengingatkan kembali perihal tugas akhir [2], yang belum sempat dijadikan jurnal [3].
recall Cairan yang diletakkan pada wadah dengan volume tertentu ditumpahkan dengan memiringkan wadah sehingga tidak membasahi wadah seperti diberikan pada gambar berikut.
Gambar 1. Penumpahan fluida: posisi awal (kiri), cairan mulai tumpah dengan membahasi dinding luar wadah (tengah), dan sudut kritis di mana tumpahan cairan tidak lagi membasahi dinding luar wadah (kanan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>itb-lppm-swl-5-pso</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0105/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 05:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0105/</guid>
      <description>Setelah jalan pagi ketigabelas [1], masih dalam upaya konsistensi walau tak selalu berurutan harinya, menghadiri acara Workshop Series LPPM ITB Vol 5 2022 oleh Faizal Rohmat mengenai Swarm Optimization for Water Resources Systems [2]. Terdapat akurasi informasi yang cukup rendah pada kedua paragraf sebelum bagian todo.
discussion Suasana diskusi setelah presentasi daring tertangkap seperti pada Gambar 1 berikut ini, yang arahkan oleh Prasanti Widyasih Sarli sebagai moderator.
Gambar 1. Setelah presentasi Swarm Optimization for Water Resources Systems oleh Faizal Rohmat, diajukan pertanyaan oleh Waluyo Hatmoko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-init-progress</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0104/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0104/</guid>
      <description>Pencatatan ini dilakukan keesokan harinya setelah presentasi isi makalah yang telah dikirim untuk iGSC [1], pencarian topik untuk tugas akhir [2], dan adanya form isian [3]. Di sini dituliskan beberapa kegiatan yang belum mengerucut sehingga masih disatukan.
initial discussion Nawaf Alfarizki dan Jonathan Adriel telah melakukan menelusuri beberapa makalah terkait ABM, yang masing-masing memulainya dari beberapa yang diberikan, seperti [4, 5] dan [6, 7] &amp;ndash; sejauh yang diingat, lalu melanjutkan ke makalah-makalah lain sebagaimana telah dipresentasikan secara singkat secara daring [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>food sci technol china</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0101/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0101/</guid>
      <description>A colleague [1] has announced something very interesting in a DAAD Alumni WAG. It was Monday, 20 June 2022 about 1234 GMT+07, there is an offer about summer course online related to Food and Pharmaceutical Science College with target of 100 college students (ASEAN, will get SKPI), where the thema is Food Science and Technology China, where each lecturer or instructor will delivery materials in English about 60-90 minutes. There is an information related to SKPI [2], which will be given to participants of the event.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kopus gs rg sin</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0102/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0102/</guid>
      <description>[1] [2] [3] [4] [5] [6]
Table 1. Informasi indeks karya pada S, GS, RG, WoS, Sin.
Date 24.06 S-Docs 141 S-c 227 S-c-docs 197 S-h 6 S-rank-d 22 S-rank-h 450 S-Authors 9447 GS-h 9 GS-c 616 RG-i 1345 RG-c 417 RG-h 7 W-pub 2 W-c 30 W-h 2 Sin-Score 2893 Sin-3y 1218 Sin-ra 52 Sin-ra-3y 12 Sin-Auths 1601 notes url https://www.scopus.com/authid/detail.uri?authorId=14829794900 [20220624]. url https://www.scopus.com/results/authorNamesList.uri?affiliationId=60069382&amp;s=AF--ID%2860069382%29 [20220624]. url https://scholar.google.com/citations?user=_HjSaE0AAAAJ [20220624]. url https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduced to panopto</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0100/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0100/</guid>
      <description>Panopto merupakan suatu Video Content Management System (VCMS) yang memimpin dalam portal video daring untuk institusi bisnis dan edukasi [1], yang sebagai alat bantu merekam, mengorganisasi, dan membagi video, dirancang khusus untuk tujuan pendidikan sehingga amat tepat digunakan dalam kelas dan juga dalam pembelajaran jarak jauh [2]. Sebagai suatu piranti lunak penangkap kuliah, Panopto menginjinkan pengguna untuk menyisipkan video, audio, tangkapan layar, dan slide ke dalam rekaman, sehingga semua tingkatan pengguna, fakultas, staf, mahasiswa, dari institusi pelanggan dapat membuat dan membagi rekaman pada Panopto [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python-draw-svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0099/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0099/</guid>
      <description>Berawal dari adanya fitur untuk menampilkan diagram Mermaid dalam IPython Notebook yang sayangnya hasilnya belum dapat dilihat saat berkas diunggah ke GitHub akan tetapi dapat dilihat di nbviewer [1]. Mermaid menggambarkan diagram alir dan grafik berbasis SVG menggunakan bentuk Markdown [2]. Menggambar di IPython Notebook agar hasilnya dapat dilihat saat berkasnya diunggah ke GitHub salah satunya adalah dengan menggunakan Matplotlib, di mana gambar dengan Matplotlib ini juga dapat disimpan juga dalam format SVG [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>plasmon of sphere on planar surface</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0098/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0098/</guid>
      <description>Presentasi akhir yang beralih dari b4 ke m1 dalam trek cepat berlangsung siang ini di labnya. Draft makalah telah dikirimkan seminggu sebelumnya lewat email [1] akan tetapi luput terpantau. Hal yang dilakukan adalah eksperimen numerik terkait fenomena plasmon pada larik butiran bola di atas sistem planar dua lapis [2].
presentation Penelitian yang dilakukan merupakan upaya untuk mereproduksi ulang pekerjaan orang yang menggunakan piranti lunak yang sama dengan memanfaatkan FEM (finite element method).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random rectangles</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0097/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0097/</guid>
      <description>Diskusi makan siang dengan katimport di karsa dan tercetuskan keleluasaan untuk berkreasi mengingat kurang terlalu paham bentuk yang kualitatif dikarenakan terbiasa dengan yang kuantitataif. Kata kunci sementara adalah bilangan acak.
random number Bilangan acak, baik berupa bilangan riil ataupun bulat dapat dibangkitkan dalam Python berbentuk bilangan tunggal ataupun telah bebentuk suatu array [1].
count Untuk menjamin bahwa bilangan-bilangan bulat acak yang dibangkitkan memenuhi jumlah tertentu untuk masing-masing nilai, terutama bila telah dalam bentuk list, perlu dihitung jumlah masing-masing bilangan yang harus sama dengan pemesanan awal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inhomogenous agarose hydrogel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0094/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0094/</guid>
      <description>Diskusi dengan seorang kolega [1] perihal kelanjutan pekerjaannya [2] yang ingin ditingkatkan untuk bahan tidak homogen.
analysis Bila dengan FEA (Finite Element Analysis) dapat menggunakan SfePy [3] yang lebih bebas dibandingkan dengan Abaqus [4]. Alternatif pertama perlu memrogram sedangkan yang kedua dapat langsung digunakan akan tetapi terbatas pada fiturnya untuk edisi pelajar. Atau dapat pula dengan model pegas dan massa yang telah dibandingkan dengan prediksi isostrain [5] dan rules of mixture [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>halal-center-program</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0093/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 19:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0093/</guid>
      <description>Situs web PKH telah lama didiskusikan dan materi awal telah tersedia [1]. Terdapat setidaknya dua informasi mengenai pusat ini yang keduanya saling terhubung [2, 3].
activities ToT (Training of Trainer) Pendamping PPH (Proses Produk Halal) Batch 3 oleh Badan Penyelenggara Jaminan Produk Halal, Kementerian Agama Republik Indonesia pada 19-25 Feb 2022 [4]. Program Pengabdian Masyarakat Skema Top-Down/Penugasan Tahun 2022 Tahap 2 [5]. Kegiatan kedua ini akan disinergiskan dengan amanah dari kegiatan pertama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>planning short tutorial</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0092/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0092/</guid>
      <description>Setelah menghadiri orasi dua orang ilmiah dua orang guru besar Institut Teknologi Bandung [1], berlangsung makan siang dengan diskusi lalu dilanjutkan lebih jauh tutorial singkat, amat umum memengenai perencanaan. Hal-hal yang dapat ditangkap dan dipahai akan dituliskan kembali di sini dan kemungkinan banyak yang meleset karena masih belum dipahami.
concepts Apa yang dituliskan berikut ini belum tentuk benar apalagi akurat mengingat masih dalam proses belajar mengenai perencanaan. Koreksi akan dilakukan pada tulisan lain yang mengacu pada tulisan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>special program critique</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0091/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 18:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0091/</guid>
      <description>Terdapat rencana melaksanakan program khusus untuk suatu hal yang perlu dibantu [1]. Dicoba untuk memberikan saran dan kritik agar program dapat berlangsung lebih baik.
lectures Terdapat 36 SKS yang perlu diambil pada tahun pertama oleh 13 F/S berbeda. Kebersamaan materi yang benar-benar hanyalah 12 SKS seperti diberikan di bawah ini.
Gambar 1. Kebersamaan kuliah pada tahun bersama berbagai fakultas dan sekolah: sepenuhnya bersama (hijau), bersama dengan opsi (biru), dan berbeda bergantung F/S (merah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>com-sci-iscs-pre</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0089/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 11:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0089/</guid>
      <description>Suatu rapat untuk persiapan ISCS dan akreditasi ke LAMSAMA diadakan [1]. ISCS merupakan suatu kegiatan rutin joint conference antara ITB dan KU yang sayang kurang terdokumentasi dengan baik [2], dengan pihak ITB diwakili oleh Program Studi Magister Sains Komputasi [3]. Saat ini akreditasi Prodi MSK dilakukan oleh LAMSAMA [4].
study hall Terdapat mikrofon speker omnidirectional yang wireless, proyektor infocus, dan jenis proyektor lainnya yang dipasang dengan dengan layar dan difleksikan dulu alih-alih langsung ke layar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deutlich dunkel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0087/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 07:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0087/</guid>
      <description>Today a repository [1] is archived using GitHub feature [2]. And the creepy story will be documented here, since it is too much to handle that as a separate repository.
phase 4 03-jul-2022 Di rumah ada kadal agak menantang di lantai atas. Sebelumnya tidak pernah ada kasus seperti itu.
01-jul-2022 Tokek berbunyi saat baru masuk rumah, selama workshop di hotel tidak, padahal di satu kota.
phase 3 24-jun-2022 Lirih setelah subuh, pagi saat masih depan komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visit to faculty of animal husbandry</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0086/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0086/</guid>
      <description>Dengan akomodasi oleh Dr. Aditya [1] kunjungan ke Fakultas Peternakan Universitas Padjadjaran [2] dilakukan pada 14 Juni 2022, yang sebenarnya ditujukan oleh timnya untuk mengantarkan peralatan pengamat parameter tanah ke Lab Dr. Ir. Mansyur [3], yang merupakan satu dari sedikit ahli pemuliaan tanaman pakan di Indonesia [4].
some things Lokasi tujuan dicapai sekitar satu jam sebelum tengah hari dengan gedung yang dituju seperti pada gambar di bawah ini.
Gambar 1. Gedung Departemen Nutrisi Ternak dan Teknologi Pakan, Fakultas Peternakan, Universitas Padjadjaran, Kampus Jatinangor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>product view competitive forces</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0085/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0085/</guid>
      <description>Bagan gaya-gaya yang mengatur kompetisi dalam suatu industri terlihat abstrak dan terpusat [1], walaupun telah diberikan rincian dari gaya-gaya di sekelilingnya [2]. Terdapat pula penafsiran bahwa ada gaya-gaya yang bersifat horizontal dan vertikal yang bersama-sama menuju gaya yang berada di pusat [3] atau bahkan kelimanya merupakan gaya-gaya yang menggerakkan suatu produk [4], di mana berbagai representasi ini bermakna sama [5]. Penggambaran diagram di sini menggunakan Mermaid [6, 7].
jockeying for position Penafsiran keempat gaya membantu gaya di pusat untuk memperebutkan posisi suatu produk di pasar adalah yang paling umum digambarkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>initial observation of bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0081/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0081/</guid>
      <description>Diskusi mengenai data dari observasi awal untuk membuat gelembung [1] dan mendapat arahan dari pembimbing utama [2].
observation Observasi awal telah dilakukan dengan hasil diberikan seperti pada gambar berikut ini.
(a) (b) (c) (d) (e) (f) Gambar 1. Observasi gelembung nitrogen dengan laju aliran: (a) 0.5 l/min, (b) 1 l/min, (c) 2 l/min, (d) 3 l/min, (e) 4 l/min, dan (f) 5 l/min.
Terlihat sekilas bahwa latar belakang hitam dengan pencahayaan dari samping memberikan hasil terbaik, Gambar 1(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>concept management</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0079/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 19:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0079/</guid>
      <description>Institut Teknologi Bandung melalui Direktorat Pendidikannya telah Open House [1] dengan format tematis [2], seperti Kecerdasan Buatan [3], Perubahan Iklim &amp;amp; Ketahanan Bencana [4], dan Ketahanan Pangan &amp;amp; Energi [5]. Pendekatan ini akan membawa pada cara pandang bahwa berbagai keilmuan di ITB dapat bersinergi, dan sebenarnya memang perlu bersinergi, untuk menghasilkan suatu luaran yang nyata.
indirect impact Pengenalan berbagai program studi di ITB dengan format tematis, mungkin dapat mengurangi persaingan pada program studi - program studi favorit di berbagai fakultas [6] pada sistem Tahap Persiapan Bersama yang memiliki kelemahan [7], walaupun ada juga yang menganggapnya menyenangkan dibandingkan dengan setelah masuk program studi [8].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0077/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0077/</guid>
      <description>Dalam suatu presentasi pengenalan terkait alat untuk menghasilkan aliran udara dengan suhu dan kelembaban tertentu [1], muncul gagasan untuk mendalami perihal peran gelembung dalam mengantarkan panas pada air dan membawa uap air sehingga temperatur dan humiditas yang diingankan.
info Proses pembelajaran mengenai topik ini dimulai dengan mencari informasi yang dapat diakses dan mencatatnya untuk dibaca lebih dalam kemudian.
rising ball Telah dilakukan pengamatan dan pembuatan model sederhana untuk bola yang bergerak ke atas dalam fluida karena $\rho_b &amp;lt; \rho_f$ dengan menempuh lintasan zigzag sehingga dapat diperoleh hasil yang hanya dapat dibandingkan secara kualitatif [2], seperti diberikan pada gambar berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>floating on sinusoidal wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0076/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 21:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0076/</guid>
      <description>Kunjungan pada 12 Mei 2022 ke Lab Teknik Kelautan ITB [1] memberikan inspirasi untuk melakukan kolaborasi, dengan salah satu tindak lanjutnya adalah melakukan kunjungan kedua pada 27 Mei 2022 sekitar 0830, dan kemudian diikuti dengan membentuk suatu grup WhatsApp [2] setelahnya.
previous works Terkait dengan benda berbentuk bola yang terapung pada permukaan air yang bergelombang mengikuti gelombang sinusoida, telah diamati dalam simulasi bahwa frekuensi gelombang dapat membuat obyek bergerak searah atau bahkan berlawanan dengan arah perambatan gelombang [3].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
