<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>idea on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in idea on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 05:19:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>itb-lppm-swl-5-pso</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0105/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 05:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0105/</guid>
      <description>Setelah jalan pagi ketigabelas [1], masih dalam upaya konsistensi walau tak selalu berurutan harinya, menghadiri acara Workshop Series LPPM ITB Vol 5 2022 oleh Faizal Rohmat mengenai Swarm Optimization for Water Resources Systems [2]. Terdapat akurasi informasi yang cukup rendah pada kedua paragraf sebelum bagian todo.
discussion Suasana diskusi setelah presentasi daring tertangkap seperti pada Gambar 1 berikut ini, yang arahkan oleh Prasanti Widyasih Sarli sebagai moderator.
Gambar 1. Setelah presentasi Swarm Optimization for Water Resources Systems oleh Faizal Rohmat, diajukan pertanyaan oleh Waluyo Hatmoko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-init-progress</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0104/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0104/</guid>
      <description>Pencatatan ini dilakukan keesokan harinya setelah presentasi isi makalah yang telah dikirim untuk iGSC [1], pencarian topik untuk tugas akhir [2], dan adanya form isian [3]. Di sini dituliskan beberapa kegiatan yang belum mengerucut sehingga masih disatukan.
initial discussion Nawaf Alfarizki dan Jonathan Adriel telah melakukan menelusuri beberapa makalah terkait ABM, yang masing-masing memulainya dari beberapa yang diberikan, seperti [4, 5] dan [6, 7] &amp;ndash; sejauh yang diingat, lalu melanjutkan ke makalah-makalah lain sebagaimana telah dipresentasikan secara singkat secara daring [2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>food sci technol china</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0101/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0101/</guid>
      <description>A colleague [1] has announced something very interesting in a DAAD Alumni WAG. It was Monday, 20 June 2022 about 1234 GMT+07, there is an offer about summer course online related to Food and Pharmaceutical Science College with target of 100 college students (ASEAN, will get SKPI), where the thema is Food Science and Technology China, where each lecturer or instructor will delivery materials in English about 60-90 minutes. There is an information related to SKPI [2], which will be given to participants of the event.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kopus gs rg sin</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0102/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:51:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0102/</guid>
      <description>[1] [2] [3] [4] [5] [6]
Table 1. Informasi indeks karya pada S, GS, RG, WoS, Sin.
Date 24.06 S-Docs 141 S-c 227 S-c-docs 197 S-h 6 S-rank-d 22 S-rank-h 450 S-Authors 9447 GS-h 9 GS-c 616 RG-i 1345 RG-c 417 RG-h 7 W-pub 2 W-c 30 W-h 2 Sin-Score 2893 Sin-3y 1218 Sin-ra 52 Sin-ra-3y 12 Sin-Auths 1601 notes url https://www.scopus.com/authid/detail.uri?authorId=14829794900 [20220624]. url https://www.scopus.com/results/authorNamesList.uri?affiliationId=60069382&amp;s=AF--ID%2860069382%29 [20220624]. url https://scholar.google.com/citations?user=_HjSaE0AAAAJ [20220624]. url https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduced to panopto</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0100/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0100/</guid>
      <description>Panopto merupakan suatu Video Content Management System (VCMS) yang memimpin dalam portal video daring untuk institusi bisnis dan edukasi [1], yang sebagai alat bantu merekam, mengorganisasi, dan membagi video, dirancang khusus untuk tujuan pendidikan sehingga amat tepat digunakan dalam kelas dan juga dalam pembelajaran jarak jauh [2]. Sebagai suatu piranti lunak penangkap kuliah, Panopto menginjinkan pengguna untuk menyisipkan video, audio, tangkapan layar, dan slide ke dalam rekaman, sehingga semua tingkatan pengguna, fakultas, staf, mahasiswa, dari institusi pelanggan dapat membuat dan membagi rekaman pada Panopto [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python-draw-svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0099/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0099/</guid>
      <description>Berawal dari adanya fitur untuk menampilkan diagram Mermaid dalam IPython Notebook yang sayangnya hasilnya belum dapat dilihat saat berkas diunggah ke GitHub akan tetapi dapat dilihat di nbviewer [1]. Mermaid menggambarkan diagram alir dan grafik berbasis SVG menggunakan bentuk Markdown [2]. Menggambar di IPython Notebook agar hasilnya dapat dilihat saat berkasnya diunggah ke GitHub salah satunya adalah dengan menggunakan Matplotlib, di mana gambar dengan Matplotlib ini juga dapat disimpan juga dalam format SVG [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>plasmon of sphere on planar surface</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0098/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0098/</guid>
      <description>Presentasi akhir yang beralih dari b4 ke m1 dalam trek cepat berlangsung siang ini di labnya. Draft makalah telah dikirimkan seminggu sebelumnya lewat email [1] akan tetapi luput terpantau. Hal yang dilakukan adalah eksperimen numerik terkait fenomena plasmon pada larik butiran bola di atas sistem planar dua lapis [2].
presentation Penelitian yang dilakukan merupakan upaya untuk mereproduksi ulang pekerjaan orang yang menggunakan piranti lunak yang sama dengan memanfaatkan FEM (finite element method).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random rectangles</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0097/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0097/</guid>
      <description>Diskusi makan siang dengan katimport di karsa dan tercetuskan keleluasaan untuk berkreasi mengingat kurang terlalu paham bentuk yang kualitatif dikarenakan terbiasa dengan yang kuantitataif. Kata kunci sementara adalah bilangan acak.
random number Bilangan acak, baik berupa bilangan riil ataupun bulat dapat dibangkitkan dalam Python berbentuk bilangan tunggal ataupun telah bebentuk suatu array [1].
count Untuk menjamin bahwa bilangan-bilangan bulat acak yang dibangkitkan memenuhi jumlah tertentu untuk masing-masing nilai, terutama bila telah dalam bentuk list, perlu dihitung jumlah masing-masing bilangan yang harus sama dengan pemesanan awal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inhomogenous agarose hydrogel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0094/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:45:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0094/</guid>
      <description>Diskusi dengan seorang kolega [1] perihal kelanjutan pekerjaannya [2] yang ingin ditingkatkan untuk bahan tidak homogen.
analysis Bila dengan FEA (Finite Element Analysis) dapat menggunakan SfePy [3] yang lebih bebas dibandingkan dengan Abaqus [4]. Alternatif pertama perlu memrogram sedangkan yang kedua dapat langsung digunakan akan tetapi terbatas pada fiturnya untuk edisi pelajar. Atau dapat pula dengan model pegas dan massa yang telah dibandingkan dengan prediksi isostrain [5] dan rules of mixture [6].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>halal-center-program</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0093/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 19:40:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0093/</guid>
      <description>Situs web PKH telah lama didiskusikan dan materi awal telah tersedia [1]. Terdapat setidaknya dua informasi mengenai pusat ini yang keduanya saling terhubung [2, 3].
activities ToT (Training of Trainer) Pendamping PPH (Proses Produk Halal) Batch 3 oleh Badan Penyelenggara Jaminan Produk Halal, Kementerian Agama Republik Indonesia pada 19-25 Feb 2022 [4]. Program Pengabdian Masyarakat Skema Top-Down/Penugasan Tahun 2022 Tahap 2 [5]. Kegiatan kedua ini akan disinergiskan dengan amanah dari kegiatan pertama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>planning short tutorial</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0092/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0092/</guid>
      <description>Setelah menghadiri orasi dua orang ilmiah dua orang guru besar Institut Teknologi Bandung [1], berlangsung makan siang dengan diskusi lalu dilanjutkan lebih jauh tutorial singkat, amat umum memengenai perencanaan. Hal-hal yang dapat ditangkap dan dipahai akan dituliskan kembali di sini dan kemungkinan banyak yang meleset karena masih belum dipahami.
concepts Apa yang dituliskan berikut ini belum tentuk benar apalagi akurat mengingat masih dalam proses belajar mengenai perencanaan. Koreksi akan dilakukan pada tulisan lain yang mengacu pada tulisan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>special program critique</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0091/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 18:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0091/</guid>
      <description>Terdapat rencana melaksanakan program khusus untuk suatu hal yang perlu dibantu [1]. Dicoba untuk memberikan saran dan kritik agar program dapat berlangsung lebih baik.
lectures Terdapat 36 SKS yang perlu diambil pada tahun pertama oleh 13 F/S berbeda. Kebersamaan materi yang benar-benar hanyalah 12 SKS seperti diberikan di bawah ini.
Gambar 1. Kebersamaan kuliah pada tahun bersama berbagai fakultas dan sekolah: sepenuhnya bersama (hijau), bersama dengan opsi (biru), dan berbeda bergantung F/S (merah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>com-sci-iscs-pre</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0089/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 11:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0089/</guid>
      <description>Suatu rapat untuk persiapan ISCS dan akreditasi ke LAMSAMA diadakan [1]. ISCS merupakan suatu kegiatan rutin joint conference antara ITB dan KU yang sayang kurang terdokumentasi dengan baik [2], dengan pihak ITB diwakili oleh Program Studi Magister Sains Komputasi [3]. Saat ini akreditasi Prodi MSK dilakukan oleh LAMSAMA [4].
study hall Terdapat mikrofon speker omnidirectional yang wireless, proyektor infocus, dan jenis proyektor lainnya yang dipasang dengan dengan layar dan difleksikan dulu alih-alih langsung ke layar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deutlich dunkel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0087/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 07:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0087/</guid>
      <description>Today a repository [1] is archived using GitHub feature [2]. And the creepy story will be documented here, since it is too much to handle that as a separate repository.
phase 3 24-jun-2022 Lirih setelah subuh, pagi saat masih depan komputer. Der kleine.
23-jun-2022 Dua kaki seribu di mushola sebelum tahajud dan dilanjukan dengan cicak meringkik saat kedua rekannya telah masuk ke tong sampah. Meringkik lagi sesaat sebelum selesai morning programming bersiap ke mesjid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visit to faculty of animal husbandry</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0086/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0086/</guid>
      <description>Dengan akomodasi oleh Dr. Aditya [1] kunjungan ke Fakultas Peternakan Universitas Padjadjaran [2] dilakukan pada 14 Juni 2022, yang sebenarnya ditujukan oleh timnya untuk mengantarkan peralatan pengamat parameter tanah ke Lab Dr. Ir. Mansyur [3], yang merupakan satu dari sedikit ahli pemuliaan tanaman pakan di Indonesia [4].
some things Lokasi tujuan dicapai sekitar satu jam sebelum tengah hari dengan gedung yang dituju seperti pada gambar di bawah ini.
Gambar 1. Gedung Departemen Nutrisi Ternak dan Teknologi Pakan, Fakultas Peternakan, Universitas Padjadjaran, Kampus Jatinangor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>product view competitive forces</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0085/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0085/</guid>
      <description>Bagan gaya-gaya yang mengatur kompetisi dalam suatu industri terlihat abstrak dan terpusat [1], walaupun telah diberikan rincian dari gaya-gaya di sekelilingnya [2]. Terdapat pula penafsiran bahwa ada gaya-gaya yang bersifat horizontal dan vertikal yang bersama-sama menuju gaya yang berada di pusat [3] atau bahkan kelimanya merupakan gaya-gaya yang menggerakkan suatu produk [4], di mana berbagai representasi ini bermakna sama [5]. Penggambaran diagram di sini menggunakan Mermaid [6, 7].
jockeying for position Penafsiran keempat gaya membantu gaya di pusat untuk memperebutkan posisi suatu produk di pasar adalah yang paling umum digambarkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>initial observation of bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0081/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0081/</guid>
      <description>Diskusi mengenai data dari observasi awal untuk membuat gelembung [1] dan mendapat arahan dari pembimbing utama [2].
observation Observasi awal telah dilakukan dengan hasil diberikan seperti pada gambar berikut ini.
(a) (b) (c) (d) (e) (f) Gambar 1. Observasi gelembung nitrogen dengan laju aliran: (a) 0.5 l/min, (b) 1 l/min, (c) 2 l/min, (d) 3 l/min, (e) 4 l/min, dan (f) 5 l/min.
Terlihat sekilas bahwa latar belakang hitam dengan pencahayaan dari samping memberikan hasil terbaik, Gambar 1(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>concept management</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0079/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 19:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0079/</guid>
      <description>Institut Teknologi Bandung melalui Direktorat Pendidikannya telah Open House [1] dengan format tematis [2], seperti Kecerdasan Buatan [3], Perubahan Iklim &amp;amp; Ketahanan Bencana [4], dan Ketahanan Pangan &amp;amp; Energi [5]. Pendekatan ini akan membawa pada cara pandang bahwa berbagai keilmuan di ITB dapat bersinergi, dan sebenarnya memang perlu bersinergi, untuk menghasilkan suatu luaran yang nyata.
indirect impact Pengenalan berbagai program studi di ITB dengan format tematis, mungkin dapat mengurangi persaingan pada program studi - program studi favorit di berbagai fakultas [6] pada sistem Tahap Persiapan Bersama yang memiliki kelemahan [7], walaupun ada juga yang menganggapnya menyenangkan dibandingkan dengan setelah masuk program studi [8].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0077/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0077/</guid>
      <description>Dalam suatu presentasi pengenalan terkait alat untuk menghasilkan aliran udara dengan suhu dan kelembaban tertentu [1], muncul gagasan untuk mendalami perihal peran gelembung dalam mengantarkan panas pada air dan membawa uap air sehingga temperatur dan humiditas yang diingankan.
info Proses pembelajaran mengenai topik ini dimulai dengan mencari informasi yang dapat diakses dan mencatatnya untuk dibaca lebih dalam kemudian.
rising ball Telah dilakukan pengamatan dan pembuatan model sederhana untuk bola yang bergerak ke atas dalam fluida karena $\rho_b &amp;lt; \rho_f$ dengan menempuh lintasan zigzag sehingga dapat diperoleh hasil yang hanya dapat dibandingkan secara kualitatif [2], seperti diberikan pada gambar berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>floating on sinusoidal wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0076/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 21:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0076/</guid>
      <description>Kunjungan pada 12 Mei 2022 ke Lab Teknik Kelautan ITB [1] memberikan inspirasi untuk melakukan kolaborasi, dengan salah satu tindak lanjutnya adalah melakukan kunjungan kedua pada 27 Mei 2022 sekitar 0830, dan kemudian diikuti dengan membentuk suatu grup WhatsApp [2] setelahnya.
previous works Terkait dengan benda berbentuk bola yang terapung pada permukaan air yang bergelombang mengikuti gelombang sinusoida, telah diamati dalam simulasi bahwa frekuensi gelombang dapat membuat obyek bergerak searah atau bahkan berlawanan dengan arah perambatan gelombang [3].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
