<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>idea on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in idea on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2022 04:29:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>halal-center-program</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0093/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 04:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0093/</guid>
      <description>[1]. [2] [3]
notes Ilma Nugrahani, &amp;ldquo;Visi Misi Pusat Kajian Halal 2016&amp;rdquo;, Pusat Kajian Halal Institut Teknologi Bandung, 31 Mar 2022, url https://osf.io/k6f2q/ [20220619]. url https://www.itb.ac.id/pusat-kajian-halal [20220619]. url https://www.itb.ac.id/directories/view/pusat-kajian-halal-ttw [20220619]. Cite as: viridi, &#34;halal-center-program&#34;, bugx, 19 Jun 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0093 [20220618]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>planning short tutorial</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0092/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0092/</guid>
      <description>Setelah menghadiri orasi dua orang ilmiah dua orang guru besar Institut Teknologi Bandung [1], berlangsung makan siang dengan diskusi lalu dilanjutkan lebih jauh tutorial singkat, amat umum memengenai perencanaan. Hal-hal yang dapat ditangkap dan dipahai akan dituliskan kembali di sini dan kemungkinan banyak yang meleset karena masih belum dipahami.
concepts Apa yang dituliskan berikut ini belum tentuk benar apalagi akurat mengingat masih dalam proses belajar mengenai perencanaan. Koreksi akan dilakukan pada tulisan lain yang mengacu pada tulisan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>special program critique</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0091/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 18:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0091/</guid>
      <description>Terdapat rencana melaksanakan program khusus untuk suatu hal yang perlu dibantu [1]. Dicoba untuk memberikan saran dan kritik agar program dapat berlangsung lebih baik.
lectures Terdapat 36 SKS yang perlu diambil pada tahun pertama oleh 13 F/S berbeda. Kebersamaan materi yang benar-benar hanyalah 12 SKS seperti diberikan di bawah ini.
Gambar 1. Kebersamaan kuliah pada tahun bersama berbagai fakultas dan sekolah: sepenuhnya bersama (hijau), bersama dengan opsi (biru), dan berbeda bergantung F/S (merah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>com-sci-iscs-pre</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0089/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 11:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0089/</guid>
      <description>Suatu rapat untuk persiapan ISCS dan akreditasi ke LAMSAMA diadakan [1]. ISCS merupakan suatu kegiatan rutin joint conference antara ITB dan KU yang sayang kurang terdokumentasi dengan baik [2], dengan pihak ITB diwakili oleh Program Studi Magister Sains Komputasi [3]. Saat ini akreditasi Prodi MSK dilakukan oleh LAMSAMA [4].
study hall Terdapat mikrofon speker omnidirectional yang wireless, proyektor infocus, dan jenis proyektor lainnya yang dipasang dengan dengan layar dan difleksikan dulu alih-alih langsung ke layar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deutlich dunkel</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0087/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 07:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0087/</guid>
      <description>Today a repository [1] is archived using GitHub feature [2]. And the creepy story will be documented here, since it is too much to handle that as a separate repository.
phase 3 18-jun-2022 Orasi GB TA-ZM dan belum terdengar baik di kampus maupun di dekat rumah sampai setelah mahgrib. Then der kleine zwitschert.
17-jun-2022 Setelah subuh di pohon seberang masjid tokek berkicau. Lalu cicak di rumah. Saat mahgrib cicak dan tokek di masjid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visit to faculty of animal husbandry</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0086/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0086/</guid>
      <description>Dengan akomodasi oleh Dr. Aditya [1] kunjungan ke Fakultas Peternakan Universitas Padjadjaran [2] dilakukan pada 14 Juni 2022, yang sebenarnya ditujukan oleh timnya untuk mengantarkan peralatan pengamat parameter tanah ke Lab Dr. Ir. Mansyur [3], yang merupakan satu dari sedikit ahli pemuliaan tanaman pakan di Indonesia [4].
some things Lokasi tujuan dicapai sekitar satu jam sebelum tengah hari dengan gedung yang dituju seperti pada gambar di bawah ini.
Gambar 1. Gedung Departemen Nutrisi Ternak dan Teknologi Pakan, Fakultas Peternakan, Universitas Padjadjaran, Kampus Jatinangor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>product view competitive forces</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0085/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0085/</guid>
      <description>Bagan gaya-gaya yang mengatur kompetisi dalam suatu industri terlihat abstrak dan terpusat [1], walaupun telah diberikan rincian dari gaya-gaya di sekelilingnya [2]. Terdapat pula penafsiran bahwa ada gaya-gaya yang bersifat horizontal dan vertikal yang bersama-sama menuju gaya yang berada di pusat [3] atau bahkan kelimanya merupakan gaya-gaya yang menggerakkan suatu produk [4], di mana berbagai representasi ini bermakna sama [5]. Penggambaran diagram di sini menggunakan Mermaid [6, 7].
jockeying for position Penafsiran keempat gaya membantu gaya di pusat untuk memperebutkan posisi suatu produk di pasar adalah yang paling umum digambarkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>initial observation of bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0081/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 05:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0081/</guid>
      <description>Diskusi mengenai data dari observasi awal untuk membuat gelembung [1] dan mendapat arahan dari pembimbing utama [2].
observation Observasi awal telah dilakukan dengan hasil diberikan seperti pada gambar berikut ini.
(a) (b) (c) (d) (e) (f) Gambar 1. Observasi gelembung nitrogen dengan laju aliran: (a) 0.5 l/min, (b) 1 l/min, (c) 2 l/min, (d) 3 l/min, (e) 4 l/min, dan (f) 5 l/min.
Terlihat sekilas bahwa latar belakang hitam dengan pencahayaan dari samping memberikan hasil terbaik, Gambar 1(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>concept management</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0079/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 19:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0079/</guid>
      <description>Institut Teknologi Bandung melalui Direktorat Pendidikannya telah Open House [1] dengan format tematis [2], seperti Kecerdasan Buatan [3], Perubahan Iklim &amp;amp; Ketahanan Bencana [4], dan Ketahanan Pangan &amp;amp; Energi [5]. Pendekatan ini akan membawa pada cara pandang bahwa berbagai keilmuan di ITB dapat bersinergi, dan sebenarnya memang perlu bersinergi, untuk menghasilkan suatu luaran yang nyata.
indirect impact Pengenalan berbagai program studi di ITB dengan format tematis, mungkin dapat mengurangi persaingan pada program studi - program studi favorit di berbagai fakultas [6] pada sistem Tahap Persiapan Bersama yang memiliki kelemahan [7], walaupun ada juga yang menganggapnya menyenangkan dibandingkan dengan setelah masuk program studi [8].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rising bubble</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0077/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:34:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0077/</guid>
      <description>Dalam suatu presentasi pengenalan terkait alat untuk menghasilkan aliran udara dengan suhu dan kelembaban tertentu [1], muncul gagasan untuk mendalami perihal peran gelembung dalam mengantarkan panas pada air dan membawa uap air sehingga temperatur dan humiditas yang diingankan.
info Proses pembelajaran mengenai topik ini dimulai dengan mencari informasi yang dapat diakses dan mencatatnya untuk dibaca lebih dalam kemudian.
rising ball Telah dilakukan pengamatan dan pembuatan model sederhana untuk bola yang bergerak ke atas dalam fluida karena $\rho_b &amp;lt; \rho_f$ dengan menempuh lintasan zigzag sehingga dapat diperoleh hasil yang hanya dapat dibandingkan secara kualitatif [2], seperti diberikan pada gambar berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>floating on sinusoidal wave</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0076/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 21:54:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0076/</guid>
      <description>Kunjungan pada 12 Mei 2022 ke Lab Teknik Kelautan ITB [1] memberikan inspirasi untuk melakukan kolaborasi, dengan salah satu tindak lanjutnya adalah melakukan kunjungan kedua pada 27 Mei 2022 sekitar 0830, dan kemudian diikuti dengan membentuk suatu grup WhatsApp [2] setelahnya.
previous works Terkait dengan benda berbentuk bola yang terapung pada permukaan air yang bergelombang mengikuti gelombang sinusoida, telah diamati dalam simulasi bahwa frekuensi gelombang dapat membuat obyek bergerak searah atau bahkan berlawanan dengan arah perambatan gelombang [3].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
