<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>math on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/math/</link>
    <description>Recent content in math on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2022 21:24:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/math/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>birth-year-age-riddle</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0111/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 21:24:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0111/</guid>
      <description>Terdapat berbagai macam tebakan terkait dengan tahun lahir dan umur seseorang, seperti kaitan antara umur pada kuadrat tahun kelahiran [1], dua angka terakhir tahun kelahiran sama dengan umur sekarang [2], trick 79 bir dan 40 dolar terkait dengan tahun kelahiran [3], kemarin lusa dan tahun depan membuat umur berbeda tiga tahun, [4], dan jumlah kantung semen, umur, serta suatu angka saling terkait [5]. Di sini akan coba disinggung penyelesaiannya secara matematika disertai dengan penjelasan untuk dua macam terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>random-numbers-4-digits</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0110/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 23:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0110/</guid>
      <description>Bilangan acak yang terdiri dari empat angka dapat memiliki nilai 1000 sampai 9999 [1] atau ada pula yang mulai dari 0000 sampai 9999, yang dapat dibuat dengan Microsoft Excel [2] ataupun JavaScript [3]. Dengan demikian terdapat antara 9000 dan 10000 kombinasi yang mungkin. Di sin akan didiskusikan hanya bilangan yang bernilai antara 1000 dan 9999.
python Dalam bahasa pemrograman Python bilangan bulat dapat dibuat menggunakan fungsi randint(), yang dengan menggunakan metode list comprehension dengan pengulangan for sehingga tersimpan dalam suatu list [4].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
