<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>install on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/install/</link>
    <description>Recent content in install on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 16:41:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>install jupyter windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0032/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0032/</guid>
      <description>Terdapat informasi bahwa persamaan matematika dapat dituliskan dalam Jupyter Notebook [1] perlu terlebih dahulu menginstalnya bila belum. Perlu versi Python tertentu bila ingin menginstalnya menggunakan pip [2]. Selain Jupyter Notebook klasik, mungkin juga dapat dinstal JupyterLab dan Voilà bila diperlukan [3]. Untuk saat ini hanya akan diinstal Jupyter Notebook. Proses instalasi dilakukan menggunakan PowerShell pada Windows 10.0.19042.
pip Perlu terlebih dahulu dilihat versi pip dan diperbarui [4].
PS L:\home\cookbook&amp;gt; pip --version pip 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install python windows powershell</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0018/</guid>
      <description>Dengan menggunakan PowerShell, suatu shell perintah moderen lintas platform yang menyertakan fitur terbaik dari shell populer lainnya [1] yang menambah kekuatan, fungsionalits dan fleksibilitas Windows Command Prompt [2], instalasi Python pun dapat dilakukan. Sejak Windows 10 version 1607 PowerShell telah terinstal secara default [3]. Instalasi Python dengan menggunakan PowerShell akan disinggung di sini dan juga pemanfaatan pip yang telah disertakan.
install python Langkah pertama yang perlu dilakukan pada Windows 10 adalah membuka PowerShell (PS) dengan mencarinya pada menu Start &amp;gt; Windows PowerShell &amp;gt; Windows PowerShell atau menggunakan cara lainnya [4], yang akan membuka suatu jendela Windows PowerShell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>install hugo windows 10</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0000/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0000/</guid>
      <description>Tulisan ini dibuat sebelum instalasi Hugo [1] dilakukan, sehingga untuk melihat hasilnya saat disunting menggunakan Notepad++ [2] digunakan Markdown Viewer [3] pada Google Chrome [4]. Proses instalasi Hugo dilakukan mengikuti langkah-langkah yang diberikan untuk sistem operasi Windows [5]. Saat ini digunakan sistem operasi Microsoft Windows 10 Home versi 10.0.19042 Build 19042.
download Program Hugo yang dapat dijalankan (exe) dan terimpan dalam berkas terkompresi (zip) dapat diperoleh dari halaman Hugo Releases. Versi terakhir adalah v0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
