<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>defense on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/defense/</link>
    <description>Recent content in defense on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 18:33:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/defense/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ml predict cardiovascular dis</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0163/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 18:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0163/</guid>
      <description>Dihubungi kurang dari satu minggu untuk kesediaan menguji pada suatu sidang proposal tesis, yang dengan cepat jadwal dapat disepakati dan berkas proposal [1] maupun slide presentasi [2] segera diberikan. Undangan resmi dan form penilaian diberikan dua hari sebelum hari sidang [3].
presentation Dengan bertempat di Ruang Seminar / Diskusi BSC-A Lantai 1 pada hari Kamis, tanggal 25 Agustus 2022, pukul 0900+07, kegiatan sidang dilakukan.
Gambar 1. Presentasi proposal tesis berjudul Pengembangan Model Machine Learning dengan Pendekatan Metode Analytic Heirarchy Process untuk Memprediksi Penyakit Jantung oleh Amalia Shifa Aldila.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>melt solidify organic pcm sphere</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0142/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0142/</guid>
      <description>Komunikasi untuk presentasi dimulai pada awal bulan melalui WA, tepatnya sepuluh hari sebelumnya [1]. Draf dikirim tiga hari kemudian [2]. Pesan terakhir adalah pagi ini untuk mengingatkan waktu sidang jam 0900 dan ruangnya di 1230 [3], yang seharusnya 1203.
presentation Kegiatan presentasi tesis 2 dilakukan di seberang lab elektronika dan menempel dengan dinding lab biofisika.
Gambar 1. Presentasi tesis terkait krakterisasi peleburan dan solidifikasi PCM.
Studi Karakteristik Peleburan dan Solidifikasi Material Berubah Fasa Organik Asam Laurat (C12H24O2) di dalam Bola merupakan judul tesis yang diselesaikan oleh presenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sallen key topology noise reduction</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0141/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 20:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0141/</guid>
      <description>Kontak pertama dilakukan melalui email lebih dari seminggu yang lalu untuk menanyakan kesediaan sebagai penguji TA 2 [1], yang ditindaklanjuti dengan mengirimkan drafnya lewat WA dua hari kemudian [2].
presentation Presentasi TA 2 dilaksanakan secara daring [3] karena satu dan lain hal. Pemateri bertempat tinggal jauh Soppeng [4], yang menurut penuturannya melalui pembimbing sulit mendapatkan sinyal yang baik untuk akses internet. Layanan Zoom bebas sempat terputus dan disambung lagi dengan tautan yang sama [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>janus aunp array sim exp</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0117/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0117/</guid>
      <description>Sekitar seminggu sebelumnya dihubungi oleh Priastuti Wulandari untuk menjadi penguji sidang dari bimbingannya Muhammad Tegar Pambudi pada Jumat, 15 Juli 2022, jam 0900 di Ruang Staf Lama. Draft tesis kemudian dikirimkan siangnya pada hari yang sama, yaitu versi 7 Juli [1], yang kemudian dikoresi daftar isinya dan menjadi versi 8 Juli [2] untuk tahap magister.
info Presenter merupakan seorang peserta program jalur cepat yang menyelesaikan program magisternya tepat dua semester. Terdapat pula dua luaran</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>plasmon of sphere on planar surface</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0098/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0098/</guid>
      <description>Presentasi akhir yang beralih dari b4 ke m1 dalam trek cepat berlangsung siang ini di labnya. Draft makalah telah dikirimkan seminggu sebelumnya lewat email [1] akan tetapi luput terpantau. Hal yang dilakukan adalah eksperimen numerik terkait fenomena plasmon pada larik butiran bola di atas sistem planar dua lapis [2].
presentation Penelitian yang dilakukan merupakan upaya untuk mereproduksi ulang pekerjaan orang yang menggunakan piranti lunak yang sama dengan memanfaatkan FEM (finite element method).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
