<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Works on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/work/</link>
    <description>Recent content in Works on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 18:19:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>fi110x-yz-2022-1-preparation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0119/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 18:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0119/</guid>
      <description>Pada Program Tahap Persiapan Bersama terdapat dua jenis mata kuliah Fisika Dasar I [1], yaitu jenis A dengan 4 SKS [2] dan B 3 SKS [3]. Tulisan ini merupakan bentuk persiapan pembuatan materi perkuliahan menggunakan dua platform bebas, yaitu GitHub dan Open Science Framework, sebagai pelengkap platform yang ditugaskan.
syllabus FI1101 (4 SKS): Kinematika Benda Titik, Gerak Relatif, Dinamika Benda Titik (hukum-hukum Newton dengan konsep gaya, usaha, dan energi, impuls, dan momentum, hukum-hukum kekekalan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-read-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0109/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 17:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0109/</guid>
      <description>Tidak ada habis-habisnya keajaiban buku, media yang dapat menghilangkan stres, menyebabkan merasa lebih bahagia, dan meningkatkan kecerdasan [1]. Sayangnya terlalu banyak buku, akan tetapi terlalu sedikit waktu untuk dapat membacanya [2]. Untuk itulah terdapat bebagai daftar buku-buku yang perlu dibaca, dan salah satunya disusun berdasarkan suasana hati dan minat [3]. Seorang tokoh, Elon Musk, merekomendasikan sebuah daftar bacaan yang mungkin dapat mengubah hidup seseorang [4]. Untuk itulah halaman berisikan daftar buku, yang informasinya diperoleh dari media soal, dibuat untuk mengingatkan terdapatnya buku-buku atau media cetak lainnya yang mungkin menarik untuk dibaca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>to-do-liste</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0083/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0083/</guid>
      <description>Terdapat tips agar lebih produktif dengan memanfaatkan Daftar-yang-harus-dikerjakan [1]. Di sini belum diterapkan benar-benar dan hanya menuliskan tanggal pelaksanaan suatu kegiatan atau tenggat suatu pekerjaan. Tanggal post terakhir adalah sore di hari pembuatannya dan yang berikutnya diubah hanya isinya. Diubah agar terdistribusi tanggalnya. Inkonsisten.
Jul 2022 29-Fri-0800 Pelatihan Pendamping PPH PKH ITB, hari-3. 28-Thu-0800 Pelatihan Pendamping PPH PKH ITB, hari-2. 27-Wed-0800 Pelatihan Pendamping PPH PKH ITB, hari-1. 16-Sat-0930 Rapat Bauran P2MI KK Stat-FNB-FIK-FTETi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi1202-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0007/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 18:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0007/</guid>
      <description>Kuliah FI1202 Fisika Dasar IIA, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Gelombang Elektromagnetik: Teorema Divergensi, Teorema Curl, Persamaan-persamaan Maxwell, Inteferensi Dua Celah: Fungsi Resultan Interferensi Dua Celah, Intensitas Inteferensi Dua Celah, Teori Relativitas Khusus: Kecepatan Relatif, Jam Cahaya, Dilasi Waktu, Kontraksi Panjang, Massa Relativistik, Momentum Relativistik, Hubungan Energi-Momentum, notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cookbook</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0021/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0021/</guid>
      <description>Terinspirasi dengan metode cookbook dalam mempelajari suatu bahasa pemrograman [1], mulai dibuat suatu cookbook [2], setidaknya untuk mengumpulkan kembali ceceran kode-kode yang dibuat, yang mungkin tidak akan pernah tertelusuri semuanya (tersebar, blog, tagebuch luring dan daring, dan lain-lain).
posts create new github repository install python windows powershell notes John Daniel Leon, &amp;ldquo;The Cookbook Method&amp;rdquo;, 4 Dec 2016, url https://www.devdungeon.com/cookbook [20220327]. Sparisoma Viridi, &amp;ldquo;a cookbook for me as beginner&amp;rdquo;, GitHub, 26 Mar 2022, url https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi3201-01 2021-2</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0011/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0011/</guid>
      <description>Kuliah FI3201 Fisika Komputasi, Kelas 01, FMIPA, ITB, Semester 2, Tahun 2021/2022, dengan silabusnya terdapat pada Program Studi Sarjana Fisika [1].
posts Metode Runge-Kutta notes Admin, &amp;ldquo;Kurikulum dan Silabus Program Studi Sarjana Fisika&amp;rdquo;, Physics, Faculty of Mathematics and Natural Sciences, Institut Teknologi Bandung, 2021, url https://fi.itb.ac.id/kurikulum-dan-silabus-program-studi-sarjana-fisika/ [20220322]. Cite as: viridi, &#34;fi3201-01 2021-2&#34;, bugx, 22 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0011 [20220717]. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>multiple authors</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0009/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:33:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0009/</guid>
      <description>Fitur yang dapat mengakamodasi penulis lebih dari satu untuk suatu post ingin dibuat. Selain itu juga agar informasi banyak penulis ini dapat muncul di bagian bawah setiap post dalam petunjuk bagaimana merujuk suatu artikel atau post.
posts shortcode citeas notes Cite as: bugx, &#34;multiple authors&#34;, bugx, 21 Mar 2022, url https://dudung.github.io/bugx/0009 [20220717]. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
