<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>course on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/course/</link>
    <description>Recent content in course on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Aug 2022 21:23:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/course/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>online sc food sci technol 22</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0165/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 21:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0165/</guid>
      <description>Summer Course Online Food Science and Technology yang berlangsung pada 29 Agustus - 1 September 2022 telah dimulai dari siang sampai sore hari ini [1], yang bersifat tak berbayar, kecuali ingin mendapatkan sertifikat-nya [2].
posters Terdapat dua versi poster untuk kegiatan ini dan sempat terdapat ketidakjelasan apakah kegiatan akan dilaksanakan atau tidak karena komunikasi dengan JFPC sempat terputus.
Gambar 1. Poster versi 27 Jun 2022 07.31 (kiri) dan versi 22 Aug 2022 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fi110x-yz-2022-1-preparation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0119/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 20:49:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0119/</guid>
      <description>Pada Program Tahap Persiapan Bersama terdapat dua jenis mata kuliah Fisika Dasar I [1], yaitu jenis A dengan 4 SKS [2] dan B 3 SKS [3]. Tulisan ini merupakan bentuk persiapan pembuatan materi perkuliahan menggunakan dua platform bebas, yaitu GitHub dan Open Science Framework, sebagai pelengkap platform yang ditugaskan.
syllabus FI1101 (4 SKS): Kinematika Benda Titik, Gerak Relatif, Dinamika Benda Titik (hukum-hukum Newton dengan konsep gaya, usaha, dan energi, impuls, dan momentum, hukum-hukum kekekalan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>food sci technol china</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0101/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:31:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0101/</guid>
      <description>A colleague [1] has announced something very interesting in a DAAD Alumni WAG. It was Monday, 20 June 2022 about 1234 GMT+07, there is an offer about summer course online related to Food and Pharmaceutical Science College with target of 100 college students (ASEAN, will get SKPI), where the thema is Food Science and Technology China, where each lecturer or instructor will delivery materials in English about 60-90 minutes. There is an information related to SKPI [2], which will be given to participants of the event.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
