<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>presentation on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/presentation/</link>
    <description>Recent content in presentation on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 18:56:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/presentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>digitalization and documentation</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0131/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0131/</guid>
      <description>Sesuai dengan jadwal yang telah disusun [1] diperoleh tugas untuk mempresentasikan materi dengan judul Digitalisasi dan Dokumentasi Pendampingan, di mana arti digitalisasi dan dokumentasi yang digunakan, mungkin lebih tepatnya digitasi dan dokumentasi [2], masih kurang tepat untuk kegiatan ini.
notes -, &amp;ldquo;Jadwal Pelaksanaan Pelatihan Pendamping PPH PKH ITB 27-29 Juli 2022&amp;rdquo;, Pusat Kajian Halal, Institut Teknologi Bandung, 12 Jul 2022, url https://osf.io/ep2vk [20220726]. Constantine Maravelias, Zoi Sakki, George Loutsidis, Maria Stefanidou, Sotiris Athanaselis, Chara Spiliopoulou, &amp;ldquo;Documentation and digitalization of the Museum of Criminology of the University of Athens&amp;rdquo;, Proceedings of the 9th Conference of the International Committee of ICOM for University Museums and Collections (UMAC), Berkeley, USA, 10th–13th September 2009, 2011, pp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>what a day but good</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0130/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 09:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0130/</guid>
      <description>Kemarin merupakan suatu hari yang padat akan tetapi menyenangkan karena terdapat berbagai kegiatan menarik mulai dari pagi sampai malam hari. Catatan ini diurutkan dari yang terakhir ke yang pertama dikarenakan lebih teringat. Mungkin masih mengikut LIFO penyimpanan informasi jangka pendek di kepala ini 🤣.
urban model Diskusi malam lewat WA Call dengan kolega AIDI [1] mengenai pemodelan pengubahan wilayan dan disampaikan bahwa yang diketahui hanya rantai Markov dan agent-based model, di mana keduanya menggunakan matriks dengan cara pemanfaatan yang berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation-init-progress</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0104/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0104/</guid>
      <description>Pencatatan ini dilakukan keesokan harinya setelah presentasi isi makalah yang telah dikirim untuk iGSC [1], pencarian topik untuk tugas akhir [2], dan adanya form isian [3]. Di sini dituliskan beberapa kegiatan yang belum mengerucut sehingga masih disatukan.
initial discussion Nawaf Alfarizki dan Jonathan Adriel telah melakukan menelusuri beberapa makalah terkait ABM, yang masing-masing memulainya dari beberapa yang diberikan, seperti [4, 5] dan [6, 7] &amp;ndash; sejauh yang diingat, lalu melanjutkan ke makalah-makalah lain sebagaimana telah dipresentasikan secara singkat secara daring [2].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
