<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>svg on bugx</title>
    <link>https://dudung.github.io/bugx/tags/svg/</link>
    <description>Recent content in svg on bugx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2022 19:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dudung.github.io/bugx/tags/svg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>svg image width</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0158/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 19:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0158/</guid>
      <description>Ukuran 320px telah cocok untuk smartphone Galaxy A12 sebagaimana telah dicoba sebelumnya [1]. Beberapa ukuran coba digambarkan kembali untuk melihat efeknya pada notebook atau desktop dan layar smartphone.
test image Sebuah citra uji dengan format SVG dibuat untuk dilihat hasilnya.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml x A 12pt 320px height 320px line 1-2px 60px 360px 400px 440px 160px 80px 40px Gambar 1. Berapa ukuran lingkaran dan persegi panjang untuk memeriksa tampilan pada berbagai devais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gnuplot svg quadratic curve</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0137/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 21:28:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0137/</guid>
      <description>Persamaan kuadrat dapat dinyatakan dalam bentuk standar, terfaktorkan, dan verteks [1]. Bentuk terfaktorkan kadang disebut juga dengan bentuk memotong [2].
gnuplot features Informasi bentuk fungsi ditampilkan mengikuti nilai koefisiennya [3]. Titik-titik data tersimpan dalam berkas skrip gnuplot dan bukan dalam berkas terpisah [4]. Terdapat berbagai jenis bentuk titik data [5]. standard form Fungsi kuadrat dalam bentuk standar dapat digambarkan sebagai berikut.
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;utf-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; Gnuplot Produced by GNUPLOT 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gnuplot out svg for figs</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0136/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 10:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0136/</guid>
      <description>Citra yang disematkan pada suatu situs web dapat berjenis citra raster atau vektor [1], di mana SVG (Scalable Vector Graphics) merupakan salah satu jenis format citra yang menggunakan data vektor dan tidak bergantung pada data piksel [2]. Selain terdapat berbagai kelebihan format citra SVG seperti scalability dan ukuran yang kompak [3], terdapat juga beberapa kekurangannya seperti ukuran berkas akan bertambah dengan cepat bila obyek terdiri dari banyak elemen kecil [4]. Secara umum citra berformat SVG merupakan kode sehingga ideal untuk animasi dan dapat dimanipulasi dengan CSS atau JS, yang sayangnya perlu terdapat upaya lebih untuk mempelajari makna dibalik kode tersebut [5].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python-draw-svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0099/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:21:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0099/</guid>
      <description>Berawal dari adanya fitur untuk menampilkan diagram Mermaid dalam IPython Notebook yang sayangnya hasilnya belum dapat dilihat saat berkas diunggah ke GitHub akan tetapi dapat dilihat di nbviewer [1]. Mermaid menggambarkan diagram alir dan grafik berbasis SVG menggunakan bentuk Markdown [2]. Menggambar di IPython Notebook agar hasilnya dapat dilihat saat berkasnya diunggah ke GitHub salah satunya adalah dengan menggunakan Matplotlib, di mana gambar dengan Matplotlib ini juga dapat disimpan juga dalam format SVG [3].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>find right image width</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0022/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:56:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0022/</guid>
      <description>Masih dalam rangka migrasi bugx yang semula dengan Jekyll ke saat ini dengan Hugo, perlu disesuaikan lebar gambar yang dapat disisipkan, sebagaimana hal ini juga terjadi pada sistem sebelumnya [1]. Ini terlihat terkait dengan saat ini menggunakan theme hugo-theme-codex yang diinisialiasi Jake Wiesler [2].
xlsx Gambar-gambar berikut dibuat dengan menggunakan Microsoft Office Excel 2007 dan disimpan screenshotnya dengan Paint.
Gambar 1. Kurva dengan font Times New Roman 11, zoom 100%, lebar 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shortcode svg</title>
      <link>https://dudung.github.io/bugx/0013/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 15:32:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dudung.github.io/bugx/0013/</guid>
      <description>Dengan mengikuti bagaimana menyisipkan berkas svg dalam suatu berkas html [1], dicoba untuk membuat shortcode agar berkas svg dapat disisipkan ke dalam post dengan bentuk seperti untuk youtube [2], dengan mengikuti tutoial singkat membuat shortcode [3].
version 22-mar-2022 Dengan menggunakan
{{&amp;lt; svg &amp;quot;/static/img/bugx/packed-no-fill-color-grains.svg&amp;quot; &amp;quot;#fig1&amp;quot; &amp;quot;1&amp;quot; &amp;quot;Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.&amp;quot; &amp;gt;}} akan diperoleh hasil berikut ini
&amp;nbsp;
&lt;?xml version=&#34;1.0&#34; encoding=&#34;UTF-8&#34; standalone=&#34;no&#34;?&gt; image/svg+xml Gambar 1. Beberapa butiran berbeda ukuran dan tak berwarna yang saling bersentuhan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
